<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>100</id><url>http://www.baidu.com</url><source>爱熊宝</source><title>爱熊宝：孩子开学就生病 如何克服开学恐惧症</title><datetime>2022-07-20 10:25:00</datetime><body> 谁还没做过小孩？还记得小时候不愿意开学不愿意去幼儿园的时候，一定也有过想通过装病、撒娇而逃避上学的“小九九”。所以当我的肚子疼和开学相遇的时候，妈妈也就自然而然地觉得我只是个装病的“坏”小孩。训我一顿后还是会拉着我和我的书包送我上幼儿园。妈妈，我确实有过撒娇、装病的小心思，可对开学的不情愿确实会让我的身体感觉到生病呢！比如肚子疼、想吐、手脚没力气、爱走神、睡不着觉等等。我也不知道这是怎么了，反正我是真的病了。还记得曾经走红网络的一个视频吗？在视频里，每一个孩子一听到明天要开学多是“我伙呆”的状态。更有报道称国外的熊孩子在开学时一把火烧了学校。由此可见，“开学”二字在孩子们心中堪比恐怖片。所以，适逢开学，若孩子哼哼唧唧说肚子疼、头疼……哪哪儿都疼，先别急着冲孩子发火，其实，这可能是“开学恐惧症”的生理表现。儿童心理科医生：总有些孩子一开学就生病假期过后，开学的第一个星期总有几个孩子因为身体不适要到医院“报到”的。据儿童心理科的医生说，这些求诊的孩子往往会有一些共同的特点：一提到要去上学了，情绪就变得低落，有的还会吃不下饭、肚痛、呕吐，更有甚者一走到学校门口就吐了。这并不是什么肠胃病，而是开学恐惧症这种情况在开学的第一周表现得最为明显。 孩子为什么会产生开学恐惧症？不难想象孩子们害怕开学的原因：第一，在假期里，睡得晚、起得晚，有iPad相伴、有电视解闷，在游乐嬉戏方面花费了过多时间的孩子们，一下子又要恢复规律生活并且被迫学习，换了谁也会不高兴。第二，有些孩子会因为假期作业未完成、对新学期紧张等因素感到焦虑、恐惧。第三，假期里被爸爸妈妈、爷爷奶奶等长辈照顾习惯了，一下子又要恢复到独立、自理的集体生活，有些忧心忡忡。第四，孩子在幼儿园、学校有一些人际关系、学习压力方面的顾虑，假期这些不愉快都抛诸脑后，现在又要重新面对了。这些因素放在成人身上都可能让人夜不能寐，何况小小年纪的孩子呢？开学恐惧症该拿你怎么办？有的家长说，既然马上就要开学了，就让时间来帮孩子治愈开学恐惧症吧。但是专家建议，应该积极帮孩子迎战开学恐惧症，否则这些问题若处理不好，会直接影响到孩子的身心健康。 在孩子开学之初，无论学校还是家庭都应该给孩子多安排些户外活动。其实，防比治更重要的道理谁都懂，最好趁在孩子开学前就提前做好开学的准备。比如，调整作息、适当给孩子布置些和学校、幼儿园有关的小任务让孩子来完成等等。有家长大呼：现在说这个会不会太晚了？好吧，还有句话说“亡羊补牢，为时不晚”呀。 运动是最好的心理调节方式，对孩子来说也不例外。在开学之初，不妨多给孩子些运动的机会，特别是户外运动。比如，轻快地步行、慢跑、打球等。在运动的基础上，还要督促孩子尽快恢复规律的作息时间。对于学校和幼儿园来说，也可以适当调整开学初期的课程。学校可以多安排些体育活动，少一点家庭作业。幼儿园则可以活动、游戏为主，学知识的时间适当减少一点。这样的安排可以给孩子们一个“假期适应期”，逐步适应开学的节奏。小编的同事总结了几条应对孩子开学恐惧征的方法，分享给大家，利用假期这最后几天，帮助孩子调整到最佳状态哦~~ 安排时间温故而知新利用最后几天时间，整理下假期作业，查漏补缺，看有没有漏掉或忘写的，要赶快补上。同时由于休息了一个寒假，可能对上学期知识有所遗忘，因此不妨安排一定时间，回顾上个学期的知识要点，如：英语单词，数学、物理的公式、法则、定律等……在新学期里才能“温故而知新”。在这最后几天，一定要严加控制玩游戏机、上网的时间，让孩子的心情慢慢平静下来。严格按时作息调整好生物钟家长要引导孩子开始适应上学的生物钟，尽可能的按时起床、睡觉和用餐，并配合一定的户外活动。同时寒假期间有可能通宵玩耍或很晚睡觉，这时很有必要调整好自己的生物钟，尽量按上课期间正常作息。对孩子在假期未能达成的愿望，只要是合理的、可能的，就跟孩子订好计划，尽量在下一个假期里实现，作为激励孩子在新学期学业进步的一种手段和方法。提前制订新学期学习计划进入新学期，学生应该有新的计划和打算，可以在开学前好好计划一下。例如下学期要提高哪几门课的成绩，在学校超越的目标是什么，新学期是不是要学一门新特长等等，计划的内容应让孩子经过努力可以达到的，期望值不宜太高，让孩子还没执行就自动放弃。如果有精力的话，可以预习一下新学期的功课，如：语文通读课文，英语预习单词，数理化预习前几章，划出难点等，有的放矢地为新学期做好准备。制订学习计划、树立目标可以帮助孩子树立自信心，消除假期后的失落感。补充必要文具调动上学积极性调动孩子积极的心态。家长要以积极、乐观的态度，激励、引导、暗示孩子，家长可以与孩子一起讨论，回想上学期的收获，确立新学期的计划，与孩子聊聊学校里面的同学、老师，帮助孩子放松紧张心情，说一些欣赏和鼓励的话语，从正面的角度给孩子以信心。同时给孩子补充一些必要的文具，让孩子感到上学的幸福感，期待着开学。另外，家长应和孩子一起探究对开学恐惧、抗拒的真正原因，表达对孩子真诚的关心和呵护，如果孩子的“开学综合征”，到了威胁健康的程度，可以请心理医生帮助疏导。总之，孩子的“开学综合征”，是正常现象，就像成人放长假后不愿上班一样，只要家长有策略地做好引导，孩子会很快适应新学期的生活。“开学综合征”，虽不是生理疾病，但对学生心理会有不良影响。家长应在开学前一周开始帮助孩子“热身”，以便孩子们尽快“收心”，开学初期，老师也应注意帮助孩子矫正“野”性的延续，以正面引导、鼓励为主，尽量减轻学生在学习上的压力，让学生逐步适应新学期的紧张学习。</body></doc>