<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>102</id><url>http://www.baidu.com</url><source>家有好baby</source><title>新妈妈必须掌握的这项新技能，你合格了吗？</title><datetime>2022-10-26 22:00:00</datetime><body>【每文一笑】在杂志上看说穷亲戚多可怕多粘人，我跟父亲说爸咱家真好，没有穷亲戚诶!父亲沉默了一会说：咱家就是别人家的穷亲戚啊! 【正文】母乳喂养对于新妈妈来说，你一项必须学习的新技能，关于这样新技能，新妈妈要学习的还真不少，像都有哪些哺乳姿势了，用什么样的哺乳姿势对宝宝比较好了，哺乳时有哪些技巧了，哺乳时的注意事项了等等。那么，要学好这项技能，新妈妈除了听取前辈们的经验、和其他宝妈交流，更多的还是要自己通过实践来获得更多的经验。下面，家有好baby小编将为大家讲解一下关于新妈妈哺乳这件事。 一、哺乳姿势有哪些?哪种姿势更有利于宝宝健康?要想很好地掌握母乳喂养，首先就要从正确的哺乳姿势开始。哺乳姿势一般有四种：1. 半躺式在分娩后的头几天，妈妈坐起来仍有困难，这时，以半躺式的姿势喂哺宝宝便最为适合。把宝宝横倚着妈妈的腹部，背后用枕头垫高上身，斜靠躺卧。2. 榄球式在喂哺双胞胎时，或同时有另一位孩子想依偎着妈妈时，这种姿势便尤为适合。婴儿躺在妈妈的臂弯，臀部相对，有需要时可用软垫支撑，而妈妈的下臂应托着婴儿的背部。身子应稍微前倾，让婴儿靠近乳房。开始喂哺后，便可放松及将身体后倾。这种姿势能让婴孩吸吮下半部乳房的乳汁。3. 摇篮式摇篮式喂哺最广为人熟悉。婴儿的头部枕着妈妈的手臂，腹部向内，而妈妈的手应托着婴儿的臀部，方便身体接触。利用软垫或扶手支撑手臂，手臂的肌肉便不会因为抬肩过高而拉得绷紧。采用这种喂哺姿势时，垫高双脚有助身体放松，例如把脚放在脚踏上。4. 侧卧式在晚上喂哺或想放松一下时，可采用这种姿势。妈妈和婴儿都侧卧在床上，腹部相对，这样婴儿的口便会正对乳头。妈妈的手臂及肩膀应平放在床垫上，只有头部以枕头承托。妈妈可用卷起的毛巾或类似物品垫着婴儿，让婴儿保持同一姿势。以上这几种哺乳方式，各有利弊，用哪种方法还是要看具体情况，半躺式适用于新妈妈分娩后的前几天，榄球式适用于双胞胎，侧卧式更适用于晚上哺乳，摇篮式就是最常用的方式。 二、新妈妈哺乳技巧有哪些?要保证母乳喂养顺利成功，新妈还必须学习正确的母乳喂养技巧——正确的嘴乳衔接方法。正确的嘴乳衔接应该是婴儿的小嘴完全环抱妈妈乳房的乳头和乳晕。1. 用乳头挠弄宝宝的小嘴唇一旦母婴都处在感觉非常舒适的体位，妈妈就可以用乳头轻轻抚弄婴儿嘴唇，等婴儿小嘴完全张开——直到像打呵欠那样大大地张开小嘴为止。建议直接用乳头对准宝宝鼻子抚摩，然后逐渐向下移到婴儿上唇粘膜，逐步诱导宝宝大大地张开小嘴衔接乳头，这样可以避免哺乳时宝宝吸吮自己的下唇。如果宝宝还是不肯大大地张开小嘴，那么就可以挤点初乳涂放到宝宝唇部，鼓励宝宝张开小嘴衔接乳头。如果宝宝把头移开了，用手轻轻地抚握颊部将宝宝头部靠近妈妈乳房，本能的新生儿吸吮反射会使宝宝将头部转向妈妈乳头。 2. 嘴乳衔接一旦宝宝大大地张开了小嘴，就把婴儿向妈妈靠近。妈妈不要将自己的乳房去接近宝宝的小嘴，更不要将宝宝的头部推向乳房。3. 嘴乳衔接的检查婴儿正确衔接乳头的表现应该是嘴唇向外凸出(就像鱼嘴一样)而不是向口腔内回缩。妈妈还要检查婴儿有没有吸吮自己的下唇，妈妈牵拉下唇就能检查出婴儿是否在吸吮下唇和舌头。如果婴儿吸吮舌头，妈妈要用手指终止吸吮，并移开乳头。要明确婴儿是在正确地吸奶而不是在无效地吸吮乳头，妈妈就要细心观察婴儿是否有持续强有力的吸奶，吞咽—呼吸的节律性运动。一旦婴儿颊部、下巴、耳部出现节律性的协调动作，随后妈妈就能体验到乳汁从乳头流出的感觉以及听到婴儿吞咽声(或者间断呛咳声)，有节奏地连贯出现这些现象就说明婴儿正在吸奶。如果婴儿衔接乳头的姿势正确，哺乳是不会有乳头疼痛的(妈妈有乳头皲裂或乳房感染的除外)。4. 给宝宝留点呼吸空间宝宝衔接乳头后，如果乳房组织阻塞了宝宝的鼻孔，妈妈用手指轻轻地向下压迫乳房表面组织就能让宝宝呼吸畅通，轻轻抬高宝宝也能提供一点呼吸空间。5. 终止吸吮如果宝宝吸奶完毕仍不肯松开衔在乳头上的小嘴，唐突拉开会导致乳头损伤。首先应该终止婴儿的吸吮，妈妈终止婴儿吸吮的方法就是用手指非常小心地插入宝宝的口角让小量空气进入，并迅速敏捷地将手指放入宝宝上、下牙槽突龈缘组织之间直到宝宝松开为止。 三、母乳喂养要注意的几个问题：1、如何清洁乳房?有很多新妈妈喂完奶后，为了保持乳房的清洁，就喜欢用香皂啊清洗乳房周围，其实这样做法是不正确的。新妈妈经常使用香皂擦洗乳房，不仅对乳房保健无益，反而会因乳房局部防御能力下降，乳头容易干裂而招致细菌感染。因此，要想充分保持哺乳期乳房局部的卫生，让你的小宝宝有足够的母乳，最好还是用温开水清洗，尽量不用香皂，更不要用酒精之类的化学性刺激物质。2、注意排空乳房有的妈妈还经常遇到这样的情况，宝宝吃完一只乳房后就饱了睡着了，另一侧乳房的奶就想等宝宝醒后再接着吃，这种做法是错误的。喂奶时应让宝宝吃尽一侧乳房再吃另一侧。若仅吃一侧的奶宝宝已经吃饱、就应该将另一侧的奶挤出。这样做的目的是预防胀奶。胀奶不仅使母亲感到疼痛不适，还有可能导致乳腺炎，而且还会反射性地引起泌乳减少。3、给新生儿喝水吗?很多老人都说如果纯母乳喂养，就不需要给宝宝喂水喝了。其实给宝宝喂不喂水，要视情况而定。如果室内温度过高，新生儿容易缺水，这种情况样可以给宝宝喂几毫升白开水，天气太热或出现腹泻时宝宝体内也会缺水，还有如果看到新生儿嘴唇干燥，情绪不安时，也可以用小勺给宝宝喂几口白开水。4、夜间喂奶要小心很多妈妈在月子里因为生产都非常疲劳，再加上白天不断地给宝宝喂奶、换尿布，到了夜里妈妈就非常困。一遇到晚上宝宝哭闹，妈妈就更累了，往往妈妈直接躺着喂宝宝奶，宝宝吃到奶也就不哭了，母亲可能就不知不觉睡着了，这是十分危险的。因为宝宝吃奶时与妈妈得很近，熟睡的妈妈很容易堵住宝宝的鼻孔而引起宝宝窒息。为了避免不必要的悲剧发生，妈妈夜间喂奶时最好能坐起。5、新生儿拍嗝很重要很多新生儿吃完奶后经常发生溢奶的情况，所以妈妈们在给宝宝喂完奶后不要马上放在床上，而要把宝宝竖直抱起让宝宝的头靠在自己肩上，也可以让宝宝坐在自己腿上，以一只手托住宝宝枕部和颈背部，另一只手弯曲，在宝宝背部轻拍，使吞入胃里的空气吐出，防止溢奶。爸爸这个时候也可以照顾一下妈妈，在妈妈喂完母乳后接过宝宝，为宝宝拍嗝。温馨提示：以上内容就是家有好baby小编为大家整理的关于新妈应该掌握的几种哺乳姿势以及哺乳的方法技巧，希望对各位新妈妈有所帮助。更多更好的育儿知识，欢迎关注“家有好baby” 微信公众号：familybabys 。您的评价是我们更新的动力，您的批评指导我们会虚心接受，真诚期待您的评价!</body></doc>