<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>104</id><url>http://www.baidu.com</url><source>经济日报mp</source><title>【科普】关于世界粮食日，你不知道的事……</title><datetime>2022-10-16 16:15:00</datetime><body>我是一粒稻谷，2016年10月16日是我们粮食界盛大的日子——“世界粮食日”。今年是我们第36个纪念日了，在这个星球上，我是粮食界的一员，大豆、小麦、荞麦、燕麦、红高粱......都是我的亲朋好友。在人类的认知中，有人把我们当作植物，有人把我们当作田野里的风景，有人把我当作饿肚子时候的填充物。我们一直很骄傲，因为我们是粮食家族的一份子。对我们而言，我们是自然的恩赐，是大地的精灵，更是生命的图腾。每一种粮食，都经过阳光沐浴和风雨洗礼，经过农民的辛苦栽培，方能孕育出美味。然而，就在你大快朵颐，或是丢掉吃不完的饭菜的时候，就在这个地球上的很多地方，有许许多多的人还在忍受着饥饿的折磨。家住北京的小云主食常是米饭，他偏爱泰国大米。便利的交通和贸易使得他能够轻松在超市购买到物美价廉的泰国香米。2015年，中国粮食总产量达12429亿斤，但是仍无法满足国内粮食的需求，目前测算去年粮食总需求12800亿斤以上，大约还有400亿斤的缺口。盛产稻谷的东南亚是我国重要的大米进口地。 ↑泰国大米泰国清迈的通差今天的主食也是大米，然而他就没有那么好的心情了。去年他还是湄公河边的一个农民，今年却因为旱灾变卖了土地到城市寻求生存，以稻米和水果为主的农作物产量都遭受打击。为确保为各个省府农业及曼谷居民供水的水库能够维持一定的储水量，泰国政府持续呼吁稻农避免种植包括稻米在内的耗水量大的作物。 ↑一名泰国农民在干旱的稻田间行走美国加州的农民鲍勃在田间采收蔬菜。为了让芹菜能够以更好的卖相刚好装进超市的塑料袋，他在收割时把每棵芹菜都切一半扔掉。美国消费者不愿意吃那些“不完美”的水果和蔬菜。美国人几乎扔掉了和他们吃的一样多的食物，最新调查显示，全球范围内，美国可谓是浪费食物状况最严重的国家，将近三分之一的美国人浪费了4300亿磅的食物。 ↑美国“完美的”蔬菜货架在巴西，里约热内卢贫民区的桑托斯还在为温饱问题发愁，减价处理的不新鲜蔬果帮了他大忙。距离贫民区不到750米的里约热内卢马拉卡纳体育场在两个月前还在举办盛大的奥运会。据估计，里约有超过20%的人口生活在贫民区。巴西政府已经花费了数亿美元举办世界杯和奥运会，但却还没能为贫民区的居民解决粮食问题。 ↑警察控制的里约贫民区在南部非洲，饥饿仍然是常态。联合国世界粮食计划署12日发布的最新报告称，严重的旱情导致去年南部非洲粮食减产，该地区大约3200万人面临粮食安全威胁。报告指出，南部非洲遭遇30年来最为严重的干旱，旱情已经持续两年，去年厄尔尼诺现象加剧了旱灾影响，导致粮食减产，引发粮食供应安全隐患。报告称，2016年4月至2017年3月期间，南部非洲有约3200万人面临粮食安全威胁。 人口增长、自然灾害、战争动乱、粮食浪费……种种原因都在持续加剧着世界粮食形势的紧张。在这平常的一天里，有的人对这紧张毫无察觉，有的人仍然过着“无粮日”，更多的人则开始通过行动进行改变…… 新闻深一度 关于世界粮食日你不知道的事1.1945年10月16日，联合国粮农组织宣告成立。粮农组织是联合国最早的常设专门机构。为每个人实现粮食安全，确保人们能够获得高品质食物，拥有积极、健康的人生是粮农组织行动的核心。1979年，粮农组织确立每年的10月16日为“世界粮食日”。2.2016年世界粮食日的主题是：“气候在变化，粮食和农业也在变化”。2016年我国爱粮节粮宣传周的主题是：“积极应对气候变化，促进粮食减损增效”。3.到2050年，全球人口预期达到90亿，粮食产量必须增长60%才能养活全部人口。2013/14年度全球粮食产量为25.15亿吨，这意味着到2050年粮食产量须达到40.2亿吨，这将是一个巨大的挑战。4.全球范围内，所有食物在得到人们消费之前就有多达1/3遭到损失或浪费。在中国，每年被倒掉的食物相当于2亿多人一年的口粮。解决粮食浪费问题，尤其是餐桌浪费，是中国未来粮食安全的一大挑战。5.世界上绝大多数饥饿人口（7.91亿）生活在发展中区域。食物不足人口最多的区域是南亚，达2.95亿人。食物不足发生率最高区域是非洲撒哈拉以南地区，涉及约四分之一非洲人口，达2.23亿人。6.在发展中国家，因为饥饿和疾病，几乎每15个儿童中就有一人活不过5岁；每年约有500万五岁以下儿童死于和营养不良相关的疾病。7.全球饥饿人口8.05亿，而肥胖人口却达21亿。美国共有7800万名肥胖人士，居全球第一；中国位列第二，有4600万人。在过去30年内，没有一个国家的肥胖率呈下降趋势，肥胖问题带来的挑战将和饥饿问题一样严峻。推荐阅读? 真金不怕火炼！习近平关于金砖国家合作的十点主张? 新骗术！“退货”成“骗钱” 这样的来电千万别信！? 六盘山：长征精神永放光芒丨金记者长征日记? 恍然大悟！再上19天班，今年就结束了……主编/李盛丹歌编辑/徐晓燕、明盼盼（实习）来源/综合央视网、参考消息、新浪财经等</body></doc>