<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>105</id><url>http://www.baidu.com</url><source>楚泰</source><title>辉财聚金：两伊拒绝冻产，冻产“无望”</title><datetime>2022-10-30 16:06:00</datetime><body>本文由现货分析师'辉财聚金'梳理编辑，更多现货金融投资资讯可添加本人威//信：HC88820获取【导读】本周五(10月28日)石油输出国组织(OPEC)在维也纳举行的会谈最终未能达成任何协议，伊拉克和伊朗拒绝冻产，限产协议前景蒙上阴影重挫了投资者信心。 两伊拒绝冻产 OPEC会议陷僵局OPEC专家与俄罗斯等非OPEC产油国同行在本周五开启了为期两天的谈判，旨在限制产量以抑制全球供应过剩局面。作为OPEC的第二大产油国，伊拉克本周亦表示将不会减产，并希望能从任何减产协议中被豁免，使其能够以产油利润打击恐怖组织伊斯兰国组织(ISIS)OPEC消息人士周五晚些时候表示，官员们尚未就减产计划细节达成协议，伊朗反对这一举动。据推特消息，周六凌晨会议结束时OPEC未达成协议。OPEC原油出口创历史新高最新数据显示，OPEC的原油出口达到了2900万桶/日，创下历史纪录新高。真正对原油供求产生影响的是各国的原油出口量而并非原油产量，这是因为各国的原油产量只有通过出口才能在国际市场上参与交易，对供应端产生影响，因此这一数据的走高引起了诸多投资者的担忧。根据Clipperdata公司对OPEC今年1月迄今的原油出口量看追踪统计显示，之前OPEC年内出口峰值为2700万桶/日，而10月下半月开始突然发力，一路攀升至2900万桶/日，其中贡献最大的正是沙特，该国最新原油出口创下了840万桶/日的纪录新高，这增加了市场对沙特高喊减产背后真实意图的怀疑。 纽约原油期货周五下跌2.1%。纽约商业交易所，12月交割的WTI期货合约下跌1.02美元，至每桶48.70美元，创下10月4日以来最低收盘价。一周跌幅为4.2%。在伦敦ICE欧洲期货交易所，12月份交割的布伦特原油下跌76美分，报每桶49.71美元，为9月30日以来最低收盘；本周累计下跌4%。布伦特原油较WTI原油溢价1.01美元。据华尔街日报援引消息人士报道，称伊拉克和伊朗拒绝冻产。OPEC的技术会议陷入僵局，因为伊拉克和伊朗对数据有争议。伊拉克和伊朗称OPEC低估了他们的产油量。 原油暴跌多单被套怎么办？如何解套？--------套单者，实行之逆。若行之微逆，可于其位补之，若深，则欲决机！为什么大行情来临你总是把握不对，且总是被深套亏损的惨痛教训？买就跌，一跌就割，一割就涨，一涨就追，一追又套，一套再割，资金不断缩水，如此循环，生生不息。 1、如果在49.3美元左右的多单，辉财聚金建议可以持有，下周或将又一波小反弹，可以在反弹中顺势处低位多单，此时，辉财不建议补仓多单；不过可以追空，目标先看48.0，以及47.3。2、如果在49.6美元上方的多单，辉财建议减仓或者直接平仓，自油价跌破52美元，甚至是50美元之后，无论技术面还是基本面，空头趋势明朗，建议布局中线空单，目标47美元，甚至46.8美元。 3、对于原油后市走势如何，还要看周末OPEC会议结果。但是，由于OPEC内部矛盾不断，加上俄罗斯不愿意减产，以及美国页岩油产量或将快速回升，都使原油上行承压并乏力，后市在OPEC减产协议无实质行动情况下，辉财中短期看空原油。综合上述，辉财认为伴随两伊拒绝冻产，冻产前景蒙上阴影，此外，OPEC原油出口创历史新高，伴随着各大产油国对冻产计划的分歧加大，冻产计划料很难有实质性的措施，油市前景不容乐观，短期来看，油价后市料将维持震荡下行行情。---------现货投资篇（选读）本人擅长于运用三大系统--k线系统、均线系统、指标系统寻找周期拐点，进行抄底逃顶。尤其以图解的方式具体分析研判行情和把握趋势。能在不断的市场变化中灵活运用，抓住精准的方向和进场离场点位，并能严格有效地控制止损点位，通过灵活的操作手法获得最大利润，并使操作的风险降到最低；不频繁操作，永远将客户的利益放到第一位。 【辉财寄语】授人以鱼不如授之以渔，辉财相信每一位投资者都想要自己去了解行情，解读行情，那么辉财给出的只是个区间建议，投资者自行把握区间，在区间内操作，也许很多投资者都想问如何把握区间呢？那么首先我们合作之后，你必须了解我的操作风格，以及一个操作思路，再通过双方的互相沟通来把握着着个行情。万事开头难，也许你会觉得麻烦，但是你有没有想过永远都靠他人来给你答案，这种不劳而获真的是你想要的吗？难道你就不想通过自己去找到答案吗？现货*原油*沥青天然气*白银指导分析关注辉财老师V--信号：HC88820</body></doc>