<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>11</id><url>http://www.baidu.com</url><source>家长帮南京站mp</source><title>想要一个学习成绩好的孩子，这样做就对了（附各年级孩子教育对策）</title><datetime>2022-10-18 20:17:00</datetime><body>家有小学生和幼儿园小朋友的爸妈看到这篇文章算是“赚”到了安静地读完吧~ 文/粱旅珠，留学于美国宾州大学，不仅自己从小成绩优秀，而且女儿进入斯坦福大学，儿子进入了加州大学柏克莱分校。本文节选自《我把女儿教进世界名校》一书。图/奥斯卡最佳短片《莫里斯·莱斯莫先生的神奇飞书》低年级，盯功课，高年级，就放手我从不讳言孩子小学低年级的时候，我很用心盯功课，但到高年级，功课方面我几乎全放手了。于珺（作者女儿）上小学五年级以后，除了她偶尔拿不会的题目来问我，我好像再也没有主动看过任何作业和考卷，顶多是考卷签名时若看到成绩不尽理想，我会问孩子懂了吗，需不需要帮忙，只要他们说没问题，我信任他们，就不会再追问。 我见过好些念书比孩子更认真的父母，即使到了中学，还是天天在家管理小孩所有的功课细节，研究过滤每一张考卷。我觉得盯功课、管孩子应该是有阶段性的，目标是帮助孩子尽快养成好的读书习惯和方法，父母不该到孩子已经初高中了，还继续当书童，孩子可能因此养成依赖性。不过，带老大时，我并没有清楚的概念预知什么时间点该怎么做，就是边看边走，自己观察孩子的自理能力已经差不多，就逐渐放手。 曾有人问我，为何会有小学低年级时要陪着孩子做功课的概念。很多年前孩子三四岁时，有一次吃饭的场合，旁边坐了一位大女儿已经上中学的朋友。聊天中她谈起教育小孩的经验，我记得她说：“小学一年级的时候要盯紧一点，把习惯培养好，以后就轻松了。”我回想自己小学一年级时，妈妈就花了不少时间坐在我旁边看我写功课。好的开始的确很重要，我认同小学一年级要把习惯养好的说法，因此朋友的提醒让我特别把这件事放在心上。这位朋友在孩子长大了以后，重返职场成了女强人，她的大女儿也成为一位亮眼的新闻主播。每次我在电视上看到她女儿台风稳健地播报新闻，总会忍不住想起当年我们吃饭的场景和谈话的内容。人生很奇妙，有时不经意听到的一句话，可以让自己受用无穷，也记得一辈子。 十岁前，与孩子打好良性互动基础孩子小学三年级以前，父母的影响力大，我们的指令和建议，孩子比较愿意听从。到了四年级，尤其是女孩子，伴随着一些青春期发育带来的生理变化，自主意识就变强了（男孩子通常会慢一点，开始的时间约在初中一年级）。我比较记得的是，之前我给于珺什么课外书，她就读什么，但小学四年级以后，我则清楚感受到她开始有比较强烈的偏好，尤其爱读惊悚推理小说，至于她完全没兴趣的主题类别，就很难强迫她接受。 这是孩子随着生理变化学习独立自主的正常现象，家长要有心理准备调整心态做法，不应解读为“孩子变叛逆，开始不听话了”。因此，十岁左右是一个自然转变的时间点，跟孩子之间的良性互动，在这之前就要打好基础。想协助孩子养成良好的读书习惯，父母必须建立权威，但不是一味地高压。我整个概念就是从小到大，由紧到松，因为好习惯不严格是养不起来的。待孩子习惯养成后，做家长的再依状况一点一点地放手，孩子会觉得父母越来越好相处，整个转移过程就可以很顺畅，不会有太多冲突。 小学一二年级从小培养专心与时间控制一、二年级时，每天晚餐后，我就和孩子一起到房间把联络本和功课拿出来，我会引导他们从当天的功课中先决定出顺序，并判断还有多少时间可以做像练钢琴或读英文这一类的才艺功课。我要他们在一开始精神比较好的时候，先完成最难的作业（通常是数学或语文），再做其他科目，像美术劳作或报告模拟较轻松愉快的放在最后面。我会坐在孩子旁边，陪他们念书、写作业，完成后，盯他们检查或复习，确定每天的计划都要实行。当他们有困难时，我会立刻协助他们找出解决的方法，比方说查字典或找参考书。不过陪在旁边最重要的目的，除了利用长期的反复操作形成他们的惯性，还要让他们学会专心和时间控制。我不希望他们边写边玩，尽量帮忙约束他们集中精神，功课写完，休息时间再好好玩。 小学三年级，教孩子做计划表、画重点三年级后，我不再坐在旁边陪写功课，只要他们应该已经学会的事，我就要求他们自己处理，但我会教孩子怎么做计划表。尤其是儿子个性比较散漫，他每晚一回家，都要先在纸条上写下他当晚时间的安排方式给我确认，然后照着预估的时间表执行。虽然我不坐在旁边，但我会检查成果。我对“功课要好好做”这件事非常严格，比方说生字若写得不好，我会擦掉要他们重写。好好认真写，可能写一遍就可以马上去玩或休息，潦草应付的下场，反而得重做两三遍。于珺三年级开始，我教她用不同颜色的荧光笔和红笔画重点，自己学着从课文中找出各种可能的出题方式，让她了解读书不能只是傻傻地从头念到尾，必须要从不同的角度与方向理解思考。像社会科，若念到某项内容有呼应到前面教过的东西，可能被拿来做整合比较的，我就会指导她找出来，在两课页面上都记下另一页的页数及重点。做几次以后，小孩子自己就会懂得怎么整理出自己的观念架构，不会养成不加思考就死啃参考书的习惯。小学四年级，教孩子上课做笔记、整理考卷上四年级后，我买笔记本给她，要她从社会科开始尝试上课做笔记。记笔记可以帮助孩子上课专心，也可以学会抓重点。我给她的提示只有尽量做到边听边写、记多少算多少，不要为了记笔记而错过老师的授课内容。一开始，她笔记本上只有短短几行字，也常对我抱怨她不知道该记什么，不过慢慢地她就摸索出窍门，后来她不但会帮自己出复习卷，还会出题目给弟弟做。四年级以后，我要孩子自己整理考卷及做段考复习表。我帮他们准备很多讲义夹和透明文件袋，用标签标示，然后孩子就会自己把发回来的大小考和段考考卷依顺序收入。我常笑说自己是A4妈妈，所有东西都以A4为标准规格，教他们收纳归档。由于平常就已经整理好，考试前拿出该科的夹子，曾犯错过或不会的考题一目了然，对考试前的复习很有帮助。 我帮孩子设计的段考复习表，表格横轴是分课分段的考试范围，纵轴则是科目，每科下面再分课本、习作、参考书、评量和考卷。三、四年级以后，段考一两周前，小孩自己就会把空白表格印出来填写，然后贴在衣柜的门上，每做完一项就在格子内做记号。这样一来，哪些部分已经念完或念过几遍就很清楚。万一有来不及念或没复习到的地方，下次考试或期末考时可以特别注意补强。小学高年级以后，我不再过问课业细节，只提醒他们学习若有困难，无法自己解决，一定要来找我商量。于珺高二的第一次段考后，她有点懊恼地对我说：“高二科目变多了，段考复习一个礼拜时间好像不够。”从那时起，她就自动把段考的准备时间提早为两周。两个孩子初高中以后，读书和应付考试都完全自己负责。俗话说：“授人以鱼，不如授人以渔。”父母盯功课的目标和方法正确的话，就像是给孩子一支钓竿，亲身示范钓鱼的技巧与方法。短短两三年时间的密集基础训练，足以让孩子未来具备自制钓竿、拓展渔场的能力。 中学后不再管孩子却被认为装模作样孩子上中学以后，我很少像他们小学时那样，常常为了帮忙班上的事去学校，但由于长期担任家长代表，偶尔有事必须去学校时，我总是很害怕在校门口碰到一些天天到学校报到的妈妈。其中一位别班的家长，孩子成绩很好，常常名列前茅，每次在校门口遇见，她多半正在和另外一两位妈妈讨论前一天发回来的某一张考卷。有时她会把我叫住：“高妈妈，昨天发回来的生物考卷，第一张第九题选择题答案有问题，你知道吗？正确答案是B，可是C应该也可以。我已经帮他们查过课本和参考书，我认为……”通常我只能一脸茫然地回说：“不知道耶，我完全没看考卷内容……”然后快步“落跑”。一方面为自己似乎是个很混的妈妈感到有点不好意思，另一方面也担心别人认为我装模作样。明明两个孩子成绩都不错，在家里一定严格督促，却爱在别人面前假装没管小孩。来自：中国教育报2017升学的家长注意咯！为了方便大家交流，目前我们已经建立了2017幼升小帮帮带群、2017小升初交流群、2017中考交流群、一年级新生群、国际教育交流群。加群请扫“家长帮小助手”，备注留言“加XX群”，为了防止上当受骗，请您加入带“【家长帮】”的官方群。小编审核通过后会在工作日拉您入群哦，加群人数众多，请您耐心等待！专注南京升学资讯、政策分析和教育经验分享的平台</body></doc>