<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>115</id><url>http://www.baidu.com</url><source>跨界传奇mp</source><title>时代巨变：从摩尔定律到在线三定律</title><datetime>2022-10-22 23:51:00</datetime><body> 在线三定律，可以帮你去判断一个新生事物是否符合未来。在我看来，在线社会会带来一系列新的社会关系，包括新工作、新机构、新家庭、新婚姻、新友谊、新消费，原因简单而又神秘：它们与互联网连接到了一起。在数字化时代，著名的摩尔定律对整个产业（不仅仅是半导体）未来走向的判断起着非常重要的作用。如今，我们迎来了在线世界，有不同的规律需要我们去探索，我们要用不同的方法认识这个世界。对我们来说，在线后的互联网、数据和计算有三个基本定律要遵守。定律一：每一个比特都在互联网上世间万物，你可以说它是原子状态，也可以说它是比特状态。比特，可以被理解为物理上所说的对象。其实定义无所谓，反正它的最终状态一定要在线，这样一来，世间万物就通过比特连接在一起了。哪怕是一棵树，你也可以人工地给它做个标记，这个标记会使得树被纳入在线系统。只有依附于在线系统实现发展，原子与比特才是未来的状态。IPv6协议的地址长度为128位，相比IPv4协议的32位数字，它能为世界上每一粒沙子都分配一个IP地址，好像专门为在线设计。定律二：每个比特都可以在互联网上流动如果离线世界没有太阳、石油、风力等能源，是运转不起来的。而数据是让整个在线系统能够焕发生机的一种能量，是系统运作的重要基础。每个比特所代表的数据必须是流动的，这是使在线系统充满活力的源泉。如果在线系统没有了数据流动，那就一定会退化为离线系统。一旦没有了数据流动，也就是说你与别人的交换越来越少，这意味着你已经快要离线了。我再强调一遍，在线系统不是因为连上网络就叫在线了，只有进行数据流动才是在线系统。就像一条公路，哪怕全部铺上柏油，10 年没人走路，野草照样会长出来。退化总是在无意中悄无声息地出现。为什么我反对私有云，本质上来说，私有云就是数据不流通，只在自己内部做循环，人们必须在一个晦涩、虚假而且封闭的系统内，看着数据流动， 却忘了数据流动天生就该服务于全社会的需求。私有云是美国在线式的互联网，而今天我们将互联网称之为互联网而非美国在线。真正的流动，必须是在互联网而不是局域网内流动。有时我会和人讲，如果你一定要强调大数据，那请记住大指的是互联网的大，把东西封闭在自己的公司里是没有前途的，数据在互联网上流动比在局域网里产生的价值要多得多。这个道理很浅显，但不见得每个人都明白。局域网和互联网是很好区分的。美国在线鼎盛的时候，我正好在美国，他们推广自己的网站时要卖光盘，用光盘装载特定的软件，才能登陆美国在线。 这是为了挡住一部分用户，也留住一部分用户。虽然美国在线什么服务都有—— 邮件、资讯、论坛等，但它实际上是封闭的互联网，只不过它当时是世界上最大的局域网，几乎等同于互联网。等真正的互联网席卷全球，美国在线这种局域网模式就扛不住了。 在传统的信息系统中，“一旦数据流动起来，它的价值将呈几何级数增长”。定律三：比特所代表的每个对象都是在互联网上可计算的2006年，麻省理工学院教授赛斯·劳埃德（Seth Lloyd）在《设计宇宙的程序》（Programming the Universe）一书中写道：“宇宙自诞生之日起就开始计算了。生命，语言，人类，社会，文化——这一切全是由于物质和能源有处理信息的内在能力。”世界的诞生源于宇宙大爆炸，可旧的离线社会是否可被计算还有待研究。由比特组成的在线新世界，应该是可被计算的。可以说，计算是在线世界的天然属性。《功夫熊猫》里有一句话：“昨天已是过去，明天是谜团，只有今天是天赐的礼物。”这句话是教大家珍惜当下。如果从讨论数据的角度去看，只要我们有足够的数据，数据不仅可以解释历史，还可以解决很多未知的谜题。我们可以搜集的数据会越来越多，大家从数据里面学到的东西也会越来越多。云和数据，这两样东西相遇产生的化学反应超出了其本身各自存在的意义，成为云数据。在线的世界里，没有大数据，只有云数据，只有流动的数据，才有价值。我们一定会感受到在线对自己的影响，你可以设想一下，很多我们身边的东西，因为在线被改变了，世界上所有东西都是可以在线的，就看你敢不敢做这件事情。从离线到在线，我觉得真正被优化的过程只占 1%，至少有 99%的空间还可以留给大家想象。我希望在未来，我们可以花点力气，把在线这件事情做得更好。离线社会的文明已经有了5000年的历史。今天这个时间点，好比是在线社会5000年历史的头10年。在这头10年，已经发生了很多了不起的改变。我们已经重新发明或者解释了离线社会留下来的资产，例如谷歌眼镜。不过，真正属于在线社会的东西，其实还没有到来。在离线文明中，因为开始使用工具，我们完成了从猿到人的进化，我们开始直立行走，最终形成了我们今天的大脑。在线文明为我们提供了全新的工具，我们面临的是另一次进化，我们的大脑准备好了吗？</body></doc>