<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>124</id><url>http://www.baidu.com</url><source>阿里移动事业群</source><title>高德开放平台发AMAP Inside战略 服务超30万应用</title><datetime>2022-07-26 17:22:00</datetime><body>7月26日，国内领先的数字地图内容、导航和位置服务提供商高德地图在京举行“高德，我的互联网世界底图——AMAPInside”战略发布会。会上，高德开放平台宣布AMAPInside战略，欲把开放平台的能力、服务以及一流的技术与更多移动应用相结合，将高德地图开放平台打造成更多应用共同的“互联网世界底图”。高德地图副总裁田密介绍称，“AMAP Inside就是高德开放平台所提供的专业服务，包含地图、定位、导航、搜索、路径规划、室内地图等。通过各个第三方移动应用，高德的AMAP Inside每天为千千万万互联网用户提供服务。”目前，高德开放平台已服务超过30万移动应用，包括新浪微博、神州租车等3万多家国内知名互联网厂商采用高德地图开放平台的服务来支持其互联网地图位置业务。AMAP Inside：打造互联网世界底图高德开放平台是国内技术领先的LBS服务提供商，拥有先进的数据融合技术和海量的数据处理能力，日均处理定位请求及路径规划数百亿次，服务已经渗透到互联网生活的每一个角落。田密讲到，“AMAP Inside目标是要打造一个有价值的互联网世界底图，给产品一个“商标认证”，把高德开放平台的能力和服务以及一流的技术支持‘烙’在产品上，给用户以相应的服务与体验。” 高德是目前市场上为数不多的具备完整基因的互联网地图厂商，在上半身“产品”和下半身“数据”两个赢取用户的决定性层面都极具竞争力。行业报告显示，在地图数据生产上，高德与四维图新是市场上绝对的双寡头，共同占据了90%以上的份额。而在面对大众用户的手机地图产品市场上，高德地图也处于行业前列。正是由于高德拥有业内最顶尖专业的资质、数据和产品技术能力，高德开放平台才能够提供覆盖“工具+数据+服务”全系列的AMAP Inside服务能力。高德地图开放平台总经理童遥在发布会现场表示：“除了大家平时使用的高德地图之外，其实还有一个大家看不到的‘高德’，就是高德开放平台提供的服务。高德开放平台任务就是将高德地图最专业的定位、地图、导航等位置能力和LBS服务开放出来，供合作伙伴和开发者使用，也就是我们今天给大家介绍的AMAP Inside。这些能力加码到移动应用上，才能帮助应用为用户提供优秀的使用体验。比如，高德提供给社交应用精准的定位，帮助用户找到身边志同道合的朋友；高德提供给用车软件智能导航、路径规划和费用计算，帮助用户拥有安全舒心的出行体验；高德提供给O2O应用最优路径规划，帮助用户外卖早到5分钟。” AMAP Inside：30万移动应用的共同选择据了解，目前高德开放平台在硬件、出行、外卖、物流、社交、电商、资讯、运动等领域先发优势明显：在国内每10部智能手机就有9部在使用高德的位置服务；85%的车行App使用高德的地图、导航和路径规划服务；还为80%的主流社交应用使用高德的位置功能以及地理围栏服务；超过60%的外卖APP使用高德的地图和定位服务。高德开放平台目前服务超过30万款移动应用，我们生活无时无刻都能感受到AMAP Inside带来的便利。在用车领域，AMAP Inside为神州旗下租车、专车、拼车等提供地图及定位等调用服务，AMAP Inside可为神州各业务线提供数据分析预测，实现智能用车资源分配。基于高德地图定位，神州旗下各产品客户端能够显示司机位置的变化，接单后能够自动为司机规划最优路线以便更快到达；神州租车还能对区域业务热度进行分析，清楚哪些区域用车需求较大但车辆较少，从而能调配其他区域车辆进行支持。在移动资讯领域，AMAP Inside可以为移动资讯APP提供热点位置的定位能力。比如网易新闻客户端，利用AMAP Inside的定位能力，将位置变化与用户的喜好相结合，根据不同的场景，为用户推送身边的一手新鲜资讯。AMAP Inside不仅服务于互联网产业，还助力于公益事业。公安部刑事侦查局最近在阿里巴巴集团的技术支持下开发了“公安部儿童失踪信息紧急发布平台”。该平台正是利用了高德地图开放平台的LBS定位技术，根据地理围栏设置，向儿童失踪所在相应区域范围内的用户精准推送信息，并随着时间推移扩大地理围栏范围，以便组成一张全民搜索失踪儿童的大网，帮助失踪儿童早日回家。互联网正在从一个行业变成产业，正在跟所有的垂直行业交集、融合、共生、进化。在接下去的10年，不论是无人驾驶、无人机、城市交通、智能物流，位置和地图都将是重要的服务基础，成为未来互联网的水和电。田密表示：“如果说高德地图一直致力于做一张最专业的地图，一个最好用的出行工具，那么高德开放平台则一直致力于为开发者提供最专业的、最易用的位置服务开发服务。正是在这一背景下，高德将AMAP Inside作为开放平台服务的战略，以更加开放、服务、专业的姿态拥抱开发者。”</body></doc>