<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>125</id><url>http://www.baidu.com</url><source>中国文明网</source><title>广西各地广泛开展活动纪念红军长征胜利80周年</title><datetime>2022-10-26 14:52:00</datetime><body> 为纪念中国工农红军长征胜利80周年，大力弘扬伟大的长征精神，进一步推动“两学一做”学习教育开展，广西各地深入开展纪念红军长征胜利80周年系列活动。各市县及各相关部门开展主题鲜明、内容丰富的纪念活动，弘扬长征精神，传承红色文化，培育红色后代，让红色精神代代相传。广西举行纪念红军长征胜利80周年座谈会10月18日上午，广西纪念红军长征胜利80周年敬献花篮仪式在兴安县举行。自治区及南部战区陆军领导彭清华、陈武、刘小午、陈际瓦等来到湘江战役纪念园，向革命烈士敬献花篮，深情回顾红军长征的历史壮举，深切缅怀革命先辈的丰功伟绩。记者 黄克 邓华 摄今年是中国工农红军长征胜利80周年。10月18日，自治区党委、政府、广西军区在兴安县举行纪念红军长征胜利80周年座谈会和敬献花篮仪式，深情回顾红军长征的历史壮举，深切缅怀革命先辈的丰功伟绩，号召全区各族人民弘扬伟大的长征精神，不忘初心、继续前进，为实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦而努力奋斗。自治区党委书记、自治区人大常委会主任彭清华出席并讲话，自治区主席陈武主持会议，南部战区陆军司令员刘小午、自治区政协主席陈际瓦、广西军区政委姜英宇出席纪念活动。（来源：广西日报） 详细》》广西举行纪念红军长征胜利80周年文艺演出十月二十日晚，广西纪念中国工农红军长征胜利八十周年文艺演出《红色征程》在南宁剧场举行。自治区党委书记彭清华、自治区主席陈武、南部战区陆军司令员刘小午、南部战区陆军政委白吕、自治区政协主席陈际瓦、广西军区司令员肖运洪等，与首府一千五百多名观众一起观看演出。记者 梁凯昌 摄不忘初心，弘扬伟大长征精神；继续前进，加快实现“两个建成”。10月20日晚，广西纪念中国工农红军长征胜利80周年文艺演出《红色征程》在南宁剧场举行。自治区党委书记彭清华、自治区主席陈武、南部战区陆军司令员刘小午、南部战区陆军政委白吕、自治区政协主席陈际瓦、广西军区司令员肖运洪等，与首府1500多名观众一起观看演出。（来源：广西日报） 详细》》自治区领导走访慰问老红军老干部 颁发纪念章在红军长征胜利80周年之际，自治区党委书记彭清华、自治区主席陈武等自治区领导近日走访慰问了我区土地革命战争时期及以前参加革命工作仍健在的离休干部，并送上中共中央、中央军委颁发的中国工农红军长征胜利80周年纪念章，代表自治区党委、政府向他们致以崇高敬意和诚挚问候。（来源：广西日报） 详细》》 广西纪念长征胜利80周年图片展20日开展 工作人员正在布展。记者 段柳健 摄“壮丽史诗 永恒丰碑——广西纪念中国工农红军长征胜利80周年图片展”于10月20日在自治区档案馆开展。展览将透过350幅珍贵的图片，展现红军长征的光辉历史和英雄壮举。为了更好地继承和弘扬伟大的长征精神，本次图片展共展出图片350幅，并通过序篇及三个篇章再现红军长征的历程。其中序篇为“党的领导人话长征”，摘录了党的领导人的经典语录，突显红军长征的伟大意义。（来源：南宁晚报） 详细》》南宁举行纪念红军长征胜利80周年文艺晚会 杂技《奋勇向前》展现红军英雄气概。记者 李宗文 摄10月10日晚，由自治区关心下一代工作委员会、自治区文化厅关心下一代工作委员会主办，广西艺术学校承办的纪念红军长征胜利80周年“红旗飘扬”文艺晚会在广西艺术学校桂花剧场举行。精彩的节目再现了当年红军长征艰苦卓绝的战斗历程，让观众在激昂的歌舞中，回顾红军长征和中国革命历程，缅怀革命先烈，接受了一次红色革命教育。（来源：南宁日报 记者莫俊） 详细》》南宁青少年纪念红军长征胜利80周年主题活动举行 南宁市青少年纪念红军长征胜利80周年主题活动现场。记者宋延康 摄 孩子们在“传承红军长征精神 做向上向善好队员”横幅上签名。记者宋延康 摄10月23日，共青团南宁市委、少年先锋队南宁市工作委员会在市青少年活动中心红领巾广场举办“红领巾成长体验营”南宁市青少年纪念红军长征胜利80周年主题活动。此次活动以“传承红军长征精神，做向上向善好队员”为主题，当天开展了红军歌曲联唱、红军长征诗朗诵、横幅签名以及红军长征拓展活动等系列主题活动。（来源：南宁新闻网-南宁日报） 详细》》梧州纪念红军长征胜利80周年文艺晚会激活红色基因 梧州市纪念红军长征胜利80周年文艺晚会精彩文艺节目轮番上演，吸引许多市民观看。李煜荣 陈健新 摄10月20日晚，梧州市纪念红军长征胜利80周年文艺晚会在市政广场小舞台举行，吸引了众多群众前来观看，共同回望长征岁月。本场晚会由梧州市委宣传部、市文明办、市文化新闻出版广电局主办，整场晚会运用管弦乐、朗诵、对唱、舞蹈等表现手法，展现红军浴血奋战、克服艰难的长征之旅，突出表现伟大的长征精神，颂扬中国共产党人坚定信仰、追求理想、敢于牺牲、勇于胜利的精神品格，勉励干部群众不忘历史，不忘初心，坚定前行，让长征精神将新的长征之路照耀得更宽广。（来源：梧州日报） 详细》》广西：灌阳新圩阻击战陈列馆开馆 打响灌阳红色名片 灌阳新圩阻击战陈列馆开馆。记者 蒋尧 摄 红军后人在新圩阻击战陈列馆前合影留恋。记者 蒋尧 摄 灌阳新圩阻击战陈列馆开馆仪式现场。记者 蒋尧 摄 灌阳县小学生代表参观新圩阻击战陈列馆。记者 蒋尧 摄10月11日，为纪念红军长征胜利80周年，灌阳县在新圩阻击战主战场遗址——枫树脚举行新圩阻击战陈列馆开馆仪式，缅怀革命先烈，弘扬长征精神。“中央红军远去了，几万名红军将士永远地躺在了湘江之侧的土地，用生命和热血铸就了一个传奇。他们大多数让人没有留下名字，人们只知道他们叫红军，虽然纪念碑上没有你们的名字，但我们心里永远呼唤这你们，你们的名字无人知晓，你们的功勋永世长存。”八名红军后代代表朗诵了散文诗《你们的名字叫红军》，发自内心的朗咏之声感染了现场的每一个人。（来源：广西新闻网） 详细》》钦州：不忘初心 继续前进 近日，钦州市纪念红军长征胜利80周年暨国防教育日文艺晚会在钦州湾广场举行。晚会由市委宣传部、钦州市国防办、钦州市文新广电局等单位共同主办，旨在弘扬红色传统、传承红色基因，积极培育和践行社会主义核心价值观，进一步激发广大干部群众和青少年的爱国热情、报国之志。（来源：钦浪网） 详细》》贺州市举办纪念红军长征胜利80周年诗词诵读晚会“红军不怕远征难，万水千山只等闲……”10月11日晚，贺州市纪念红军长征胜利80周年诗词诵读晚会在市传媒中心举行。本次晚会旨在通过诗词诵读，重温红军长征的光荣历史。参加晚会的10组诗词诵读组以经典爱国诗词为载体，伴以歌曲、舞蹈、场景表演等多种形式，深情朗诵了《七律·长征》《告别长征》《四渡赤水》《飞夺泸定桥》《胜利会师》《长征缅颂》等老一辈革命家和爱国诗人等撰写的诗词名篇，抒发对祖国的热爱、对英烈的哀思以及对和平的珍爱。(来源: 贺州日报) 详细》》桂林保护发掘宣传红军历史遗存:长征精神永远传承10月17日，桂林市在红军长征湘江战役发生地之一的兴安县，举行纪念红军长征胜利80周年“丰碑永恒”文艺演出。“丰碑永恒”文艺演出是桂林市纪念红军长征胜利80周年七个主题活动之一，其他主题活动还包括：整理出版《纪念红军长征胜利80周年史料文集》；举办纪念红军长征胜利80周年书画展；维护、维修、改建、建设一批红色标识；设计一条由湘江战役旧址遗迹为主线的红色旅游精品线路；拍摄一部红军长征主题的纪录片等。桂林市及相关5县积极实施红色历史文化传承保护利用工程，采取系列措施，充分保护发掘利用红军长征过桂北历史遗址、遗存。（来源：广西新闻网-广西日报） 详细》》广西文明网综合</body></doc>