<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>142</id><url>http://www.baidu.com</url><source>谢享霖老师</source><title>北京算命大师讲小葫芦在家中的妙用</title><datetime>2022-10-25 12:16:00</datetime><body>葫芦具有福禄的谐音象征，自古以来就被当作招财纳福的吉祥物；据说在家里悬挂葫芦，能够带来好财运、居家平安健康。民间有“厝内一粒瓠，家内才会富”的说法，意思就是家家户户至少必须摆放一个葫芦，才能够招财致富，可见葫芦是居家必备的开运吉祥物。今天北京算命大师谢享霖老师为您讲解葫芦在风水中最常见的风水开运化煞作用： 1、化解横梁压顶横梁压顶也是室内最常见的煞气之一，所谓的横梁压顶就是室内屋顶上的横梁下方突出屋顶一块，下面要是正好处于睡床、沙发、梳化、餐桌、书桌的座位等有人的地方。这在风水上讲是不好的，容易使人在潜意识里有深受压迫的感觉，睡不踏实，容易做噩梦。对人精神系统产生一些不利的影响，严重的会造成性格上的偏差，产生孤僻症。而居住者又长时间在该处休息或工作，便会造成横梁压顶之局，造成身体痛症。化解方法：在该横梁上或两条大梁之间挂一个葫芦，便可以化解横梁压顶之弊。2、化解卫生间浊气我们都知道卫生间是产生浊气的地方，这本身就不好，若是卫生间处于家中几个重要的位置那就更加不好了。家中最重要的位置是西北方，这个方位是男主人和事业的方位，卫生间在这个方位当然于家中的男主人和事业不利了。西南方是女主人的方位，卫生间在这个位置当然于女主人的身体健康和事业不利了。东北方位是家中未来二十年的旺气方，主着一个家庭的旺气运势，这个方位有卫生间当然会影响到家中未来的运势了。正东方是男孩子的位置，这个方位上要是有卫生间的话当然于男孩子的身体和学习不利了。东南方是女孩子的位置，这个方位上要是有卫生间的话那就于女孩子的身体和学习不利了。因此家中的卫生间要是在上面所的位置的话，可以在上述的方位上挂一个开光的植物葫芦进行化解。3、化解流年煞气所谓的流年煞气，就是每一年中对我们不利的气场。也就是三元九运的流年飞星中五黄位和二黑位这二个方位。九宫飞星中的五黄星和二黑星等都和疾病有极大关系，也就是病气场，今年的五黄和二黑的位置是在西南方和东北方这二个方位。若是你家的卧室、书房、客厅的沙发或者是厨房在这五黄和二黑的位置上那就会对我们的身体造成不利的影响，严重的会生大病，这在我们看居家风水中是最常见的。而葫芦是医卜星相的象征，是盛载灵丹妙药的法器，专门能吸取秽煞之气，在化解“五黄大煞”、“二黑病符”这二个凶星有奇效，因此它可以化解五黄和二黑的煞气。 4、化解室内一切邪气 很多房子因住的年头过久了，己经过了当年的旺气，现在处于衰气之时。或者买的是二手房，以前在这房子中出现过不好的事情，比如出过凶事，或者是有老人去世过等。或者是房子的风水格局本身就有毛病，象压气，阴暗无光，潮湿等。有邪气的房子大体上会出现下面一些情况：⑴ 一般是入住后人感觉不舒服，老觉得有问题。⑵ 入住后经常做恶梦，或者是夜间经常听到的声响，造成精神恐慌。⑶ 家人身体出问题，以前好好的，就是搬入这个房子才出现这个问题。⑷ 搬入新居后夫妻感情出了问题，经常发生矛盾，闹离婚。⑸ 自从入住新居后工作或者是事业开始下滑，越来越厉害。只要是有出现上面所说的五种情况中的一种那就是宅内的风水有问题，你可以在宅内的卧室、客厅、和入户门处多挂几个葫芦进行化解。5、化解阳宅泄气过重有很多的阳宅泄气过多，风水上讲藏风聚气，只有气聚在一起了，才会起好运势。若是藏不住气，那自然也就不能藏风聚气了。导致泄气的格局是入户门与阳台在一条直线上，就是吉气从入户门内进来，直接就从阳台上泄出去了。还有一种情况就是居家的门和窗户过多，窗是泄气口，门和窗户过多就存不住气，从入户门进来的气直接就从窗户上泄出去了，因此也是达不到藏风聚气的目地。室内泄气过多直接会导致主人的身体不好，这样的例子我们遇到了不少，还有就是家中存不住钱，进来的钱财总会因各种事花出去，葫芦具有收气和旺财的功能。因此可以在窗内挂几个葫芦进行收气，这样就化解了上述不利的情况。6、化解主人身体不好风水影响人的情况是多种多样的，具体细化到多少至今也没有人能统计出来。说不上哪块不利了就会对主人产生影响，风水不好是直接会影响到主人身体健康的。象我们给客户看风水时，一看哪处不利对身体不好，就直接告诉主人，主人就知道了身体不好是哪块风水出了毛病造成的。但这个前提是必须得大师亲自到现场才能找出问题的根源所在，那么不少人身体不好，又因各种原因无法请大师过去亲自看，就没有办法了吗？在这里北京算命大师谢享霖告诉大家，如果你自己确实无法查出是哪块风水出了问题，而自己的身体又不好，你只要在自己睡床的两侧各挂一个开过光的植物葫芦就可以化解了。葫芦就可以吸取病人身上的病气，使其快速的好起来。 7、化解室外的一切煞气如果屋宅的窗户外面正对医院、殡仪馆、坟场或屠场，便是犯了阴邪煞；见到警署、监狱是犯了官门煞；而面对垃圾场、公厕等是犯了独阴煞。如果是外面有电线杆、尖角煞，二楼间的天斩煞，高压线、发射塔等、公路上的燥音声煞等这些都属于煞气，对居位在室内的人不利，时间长了会有损居住者的财运、事业、健康和情绪，也对夫妻关系及其人际关系有不好的影响。葫芦正好具有收这些煞气的作用，因此化解室外的煞气可以用开过光的植物葫芦，把葫芦挂在窗内侧，外面只要对着煞气物就可以了。在中华民族的五千年历史长河中，葫芦被很多民族认为是人类的始祖而崇拜。在神话和故事里，葫芦始终与神仙和英雄为伴，被认为是给人类带来福禄、驱魔辟邪的灵物。很多神仙、神医也都身背葫芦或腰悬葫芦，如八仙中的铁拐李，寿星南极翁，济公和尚等。所以葫芦自古以来就是“福禄吉祥”、“健康长寿”的象征，也是保宅护家的良品。总之，葫芦已成为观赏、收藏、化煞的上好佳品，是中华吉祥文化的代表象征。更多道教文化，求缘问卜请关注微信公众号【道教秘法堂】起名、预测、合婚、咨询，请发邮件至459273215@qq.com金朋易经研究院全国免费电话：400-029-9196客服QQ：459273215微信号：13389247450</body></doc>