<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>143</id><url>http://www.baidu.com</url><source>主流媒体-媒体平台</source><title>去不了乌镇，就在广州吹吹“剧风”</title><datetime>2022-10-14 10:57:00</datetime><body>信息时报讯（记者谢奕娟）话剧迷们热捧的乌镇戏剧节于昨日在浙江乌镇火热开幕，对于因为各种原因只能“留守广州”的上班族戏迷来说，未来两周能在羊城看到什么话剧？其实，近期在广州上演的话剧，风格还是很多样的。喜欢喜剧的，可以到友谊剧院看开心麻花，《我叫白小飞》是麻花的最新作品；而喜欢看经典名著的，可以选择由史可、苗驰、郝光的知名演员联袂主演的《榆树下的欲望》；还可以去广州话剧阵地十三号剧院支持一下本土创作，移植自昆剧的《邯郸记》，是广州话剧艺术中心一年一度的“名著风”剧作。【惊悚喜剧】《我叫白小飞》重塑人气漫画IP时间：10月21~22日20:00，23日15:30场馆：友谊剧院票价：100/180/280/380/480/680/880元前不久韩国热演的电影《釜山行》将丧尸围攻人类的恐怖故事演绎得惊心动魄，而舞台剧《我叫白小飞》堪称是剧场版的《釜山行》，讲述了一个遭变异僵尸攻击而沦陷的城市中，人类的幸存者白小飞带领他的团队，与尸王集团浴血奋战的爆笑惊悚故事。《我叫白小飞》改编自七度鱼漫画《尸兄》，从2011年开始漫画连载，是国漫中的人气IP。作者七度鱼曾说这是“一部披着惊悚外衣的喜剧”，在改编的过程中，开心麻花则发挥了一贯得心应手的喜闹剧风格。《我叫白小飞》由麻花功勋艺人黄才伦导演，《李茶的姑妈》原班人马创作。舞台剧版完整保留了动漫中的主要人物，却将故事开场的时间线推到了与“尸王”决一死战的关键时刻，粉丝们在剧场看到的是他们熟悉的原著人物共同演绎的全新故事，舞台版不仅将漫画中两位素未谋面的女主角“小薇”和“小惠”安排在了同一时空里，还给出了一个动漫连载中尚未给出的结局。在人物塑造上，舞台剧中的“尸兄”是负责搞笑的：无论是尸王身边的近卫“尸巢F4”，还是被委以重任、穿越时空去刺杀白小飞的尸兄“无脸”，他们不仅无法致白小飞于死地，反而闹出了各种令人捧腹的笑料。开心麻花版《情歌王》14首歌曲联唱、《英雄联盟》、韩国BIGBANG组合……动漫、游戏、流行等元素高频混搭，制造了大量天马行空的喜剧效果。【戏曲移植】话剧版《邯郸记》演绎汤公戏曲名作时间：10月13~23日15:00/19:45场馆：广州话剧艺术中心13号剧院票价：112/160元《邯郸记》作为“临川四梦”中的最后一梦，也是汤显祖创作的最后一出剧作。在今年6月，上海昆剧院在广州大剧院上演的“临川四梦”中，羊城观众领略了这部昆剧名篇的魅力，而话剧《邯郸记》移植自这部昆剧，除了戏曲与话剧的结合创新之外，在人物扮演上也有大胆的尝试。 《邯郸记》虽是“四梦”中最短的，但其简练、质朴的语言风格，一波三折的戏剧结构，都体现着汤显祖戏曲创作技巧的日臻成熟。话剧版《邯郸记》以“词剧”为概念，在汤显祖原词的剧本上作出调整与修改，使其符合现代话剧演出，更为人们所接受。在创作上，尝试了戏曲元素与现代话剧的创意结合，加入了原创的音乐和舞蹈，演员除台词外，还有合唱和独唱的唱词，为此，演员更是进行了一系列特别的声乐和身段训练，因为戏曲的唱腔和身段马虎不得。而在角色扮演上，除女扮男装的反串演出，剧中出现的驴、鸡、狗等一系列拟人化的动物角色，也要求演员演什么像什么，对演员的形体表演能力有着非常高的要求。此外，该剧的舞美以写意的风格虚实变换，舞台上的一座古戏台像一扇“任意门”连接着现实与虚幻的梦境世界，演员的服化造型明艳华丽，跳出常规的造型设计。卢生、崔氏、大宰相……甚至是卢生身边的驴、鸡、犬等动物，一个个是身穿华服，浓墨重彩地在黄粱梦里走一遭。【国外经典】史可领衔《榆树下的欲望》时间：10月18日、19日20:00场馆：广东演艺中心大剧院票价：80/180/280/380/480元19世纪的英格兰一个农庄，75岁的凯伯特年轻的妻子艾碧为了财产的继承，引诱他的小儿子伊本“借种生子”。但在利用伊本的过程中，却产生了真正的爱情。当老父亲向伊本揭开这个恶念，伊本痛苦万分，艾碧百般表白也不能证明自己的真心，于是忍痛杀死了亲生的婴儿……美国著名剧作家奥尼尔的名作《榆树下的欲望》享誉世界剧坛，由国家大剧院导演沈亮执导的这一版话剧由知名演员史可、苗驰、郝光等联袂演绎。近年主演了话剧《如梦之梦》、电影《姨妈的后现代生活》的史可，观众一定不会陌生，而另外两位男主演则说来巧合，郝光曾出演电影版《致青春》，苗驰则出演了电视剧版《致青春》。说起苗驰，你可能还对《花千骨》中风趣幽默的儒尊笙萧默有更深的印象，其实，作为北京人艺的青年演员，苗驰曾出演了人艺的一系列经典话剧，如在《家》中饰演觉慧，《推销员之死》中饰演哈皮，《白鹿原》饰演鹿兆鹏等。其他演出推荐C AllStar 天梯演唱会广州站时间：10月15日20:00场馆：广州体育馆2号馆票价：280/480/680/880元看点：6年来《天梯》被乐坛知名或不知名的歌手翻唱无数，而这里才有原创和原唱的版本。陈粒“小梦大半”巡回演唱会时间：10月16日20:00场馆：中山纪念堂票价：333/666/999元看点：陈粒未曾受过系统的音乐训练，但在作曲上的创造力非凡，她的音乐创作产量神速且风格独特。《蓝人秀》世界巡演广州站时间：10月11~23日14:30/20:00场馆：广州大剧院歌剧厅票价：180/280/480/680/780/880元看点：作为拉斯维加斯必看秀之一，蓝人秀不光有互动，有欢笑，还能引出关于生命力、探索与好奇、人际关系的思考。广交乐季音乐会-张昊辰演绎贝多芬时间：10月15日20:00场馆：星海音乐厅票价：80/120/180/280/380元看点：“90后”钢琴家张昊辰通过他对音乐的深刻感触、超凡想象力及技巧掳获了各地观众。</body></doc>