<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>152</id><url>http://www.baidu.com</url><source>国创投资</source><title>金融史20年以来震惊全球的事件，你经历过几件？</title><datetime>2022-10-18 08:42:00</datetime><body>在投资中最伟大和恐惧的力量都是时间。像巴菲特年化20%左右的收益率从单一年份看并不出彩，但如果把时间拉长才能感受到这种投资回报率的震撼感。过去十年全球最伟大的科技变革公司苹果，给投资者带来的年化收益率也“就”25%，正好十年上涨了十倍（经典的林奇十倍股）。许多人会说，这几年加杠杆炒房收益率会更高，但问题是加杠杆赌博的模式，遇到黑天鹅事件就会出现巨大回撤。关于黑天鹅，17世纪之前的欧洲人认为所有天鹅都是白色的，直到在澳大利亚发现了第一只黑天鹅，这个不可动摇的信念崩溃了。黑天鹅代表了不可预测的重大稀有事件，它在意料之外，却又改变一切。像2008年全球金融危机至今还影响着我们的生活，但在那之前谁能想到“大而不倒”的雷曼兄弟也会破产？像巴菲特这样的长期投资者之所以伟大是经历了无数次的金融黑天鹅。而在过去20年，全球金融市场也发生了9次重大的黑天鹅，每一次都足以改变许多人的命运。本文努力呈现过去20年最大的九次金融危机，希望对大家带来启示。1、亚洲金融危机亚洲金融危机从1997年7月开始，一系列的货币贬值，东亚和东南亚金融都受到冲击。这一次的黑天鹅事件从泰国泰铢贬值开始，在泰国政府宣布泰铢与美元脱钩，放弃固定汇率制，实行浮动汇率制。宣布当天泰铢就贬值了20%。这一危机的背后有着多方面的原因，既有泰国外汇政策不当的因素，也有国际游资的冲击。国际炒家横扫东南亚之后往东亚发展，每扫过一国，该国货币大幅贬值，马币林吉特、新加坡元、菲律宾比索、印尼盾等等无一幸免于难。这场金融危机使得大部分东亚货币贬值38%、国际股市暴跌60%、多国社会秩序陷入混乱、甚至政权更迭。最终国际货币基金组织提供救援贷款，对东亚各国实施经济救援和干预，才阻止了这一危机。 2、互联网泡沫破裂互联网泡沫起源于上世纪90年代，互联网相关的企业呈指数级增长。在1995年-2000年间，NASDAQ指数从1000点狂飙至5000多点，最终在2000年3月达到顶峰5048.62点。低利借款、廉价资产、市场过度自信和纯粹投机共同吹起了这次泡沫。风险投资家们争先恐后地投资每一个互联网相关的企业。这些企业烧钱圈地的商业模式决定了他们在几年内无法无法盈利，而投资者们却都忽略了这一基本面只顾盲目追捧，在这些企业上市第一天股价就可以翻三到四倍。2000年3月10日，戴尔、思科这样领头企业的股票突然出现了大量卖单，引起了投资者的恐慌。仅仅在几周之内，股市跌去了10%的市值。随着资本市场的枯竭，烧钱圈地的互联网企业难以为继。这些数亿美元市值的公司在几个月内变得毫无价值。到2001年底，大部分互联网企业纷纷倒闭，数万亿美元的投资全都打了水漂。 3、“9.11”恐怖袭击事件 2001年9月11日，纽约世贸中心双子塔遭到被劫持的民航客机撞击后倒塌，美国国防部五角大楼也遭客机袭击导致局部结构损坏并坍塌。一时间，举世震惊。美国股市休市了四个工作日，直到2001年9月17日才恢复，恢复当天道琼斯工业指数下跌7.1%，标普500指数下跌5%。仅仅5个交易日，股市缩水1.4万亿。全球股市短期也受此重创，911后一周内，日经225指数下跌4.8%，英国富时100指数下跌6.2%，法国CAC40指数下跌11.4%，德国DAX30指数下跌12.3%。这一袭击造成的直接损失1780亿，间接损失不计其数。恐怖主义也成了全球经济的黑天鹅。4、全球金融危机2008年9月15日，美国第四大投资银行、拥有25000名员工的雷曼兄弟申请破产保护，债务高达6190亿美元。10月全球股市市场缩水了10万亿美元，美国次贷危机最终演变成了全球金融危机。2001年美国经济经历了短暂衰退后，美联储为了提供流动性，在一年半之内连续降息11次。低利贷款燃起了普通群众——其中不乏缺乏稳定收入甚至没有收入的人——买房的冲动，进而推高了房价。宽松的信贷环境加上住房市场的持续繁荣，使得高收益的次级按揭贷款成了新的投资沃土。这还不够，银行家们采取了30-40倍杠杆投资次级贷，疯狂攫取利润。然而好景不长，美联储提高利率、房价攀升至高点，2007年次贷危机浮出水面。2007年2月至3月间，超过25家次级抵押贷款机构破产。4月，美国第二大次级抵押贷款机构New Century Financial申请破产保护。6月美国第五大投行贝尔斯登旗下两个对冲基金停止赎回……涉及次级抵押贷款的机构如多米诺骨牌般接连倒下，雷曼兄弟申请破产、贝尔斯登被摩根大通收购，美林证券被美国银行收购，房地美和房利美被收归国有。为了应对这一危机，各国央行统一步调为金融机构提供流动性支持。美国政府通过了7000亿美元的救市方案。这场次贷危机可以说是大萧条以来最大的金融危机。5、欧洲主权债务危机欧债危机始于2008年，冰岛的银行体系率先崩溃。 2009年10月希腊被全球三大评级公司下调主权信用评级，欧债危机正式爆发，葡萄牙、西班牙、爱尔兰、意大利等国相继爆出财政问题。欧洲各国债务危机的起因也许各不相同，但欧债危机的主要原因有1、欧元体制先天存在弊端；2、欧盟各成员国协调不够；3、预防机制不健全。2007-2008年的全球金融危机及其引发的大衰退，以及房地产泡沫的破裂等因素都加剧了欧债危机。2010年后欧洲主要国家出台了一系列救助计划，欧盟、欧洲央行及IMF也提供了大额资金援助。而接受救助的几个重债国家必须进行经济改革，实施了一系列紧缩政策。在接受救助的三年后，2013年底，爱尔兰成为首个推出救助的欧元区国家，西班牙、葡萄牙也陆续退出救助计划，标志着这一轮危机缓解。6、福岛核事故 2011年3月11日，日本发生里氏9.0级大地震，继发生海啸，导致世界最大的在役核电站福岛核电站放射性物质外泄，该事故根据国际核事件分级被评为最高级7级，与切尔诺贝利核电站泄漏事故等级相同。受此影响，全球股市震动。英国富时100指数应声下跌近200点，法国CAC40指数下跌3.5%，德国DAX30指数下跌4%，道琼斯指数开盘后立刻跳水290点。日经225指数在开盘当天下跌6.18%，第二天再下跌10%。日本央行紧急向市场投放26万亿日元资金，以保持充足的流动性。现在的投资者更关注全球格局，一次天灾引发的事故就有可能引发全球金融市场的震动。7、油价暴跌2014年6月开始，石油价格在半年内从每桶100美元下跌至60美元。石油是支撑俄罗斯、伊朗等出口大国的主要经济来源，也是中东国家稳定的重要保障。导致油价下跌的因素除了石油需求的减少、页岩油产量的增加外还可能存在政治因素。目前石油价格在50美元徘徊。8、中国股灾2015年上半年股市如火如荼，前五个月新开账户超过3000万，到了6月股市泡沫开始破裂，A股在一个月内跌去三分之一的市值。尽管政府竭力救市，出台了多项政策，如下调交易费、放宽两融、放缓IPO、汇金入市等等，但还是没有止住股价的下跌，8月24日A股再次下跌8.48%，被称作黑色星期一，8月25日跌幅超过7%。就在黑色星期一前一周，人民币兑美元汇率从0.1610跌至0.1564，跌幅达2.86%。这一次的股灾在经济下行的大前提下，清理场外配资、伞形信托导致杠杆资金连环爆仓，发生股市大规模踩踏，同时IPO的加快发行也抽走了大量资金，降低了场内流动性。2016年1月4日A股首个实施熔断机制的交易日，A股下跌7%，1月7日开盘不到半个小时A股再次熔断提前收盘。政策因素再次引发股市大震荡。9、英国脱欧 2016年6月23日英国举行全民公投，决定退出欧盟。英国脱欧是基于提高全球竞争力、摆脱欧债危机的拖累和欧盟规章的掣肘等考量。然后长期来看，脱欧将使得英国的国际地位和影响力大打折扣。全球市场对英国脱欧之后的发展并不乐观，英镑应声大跌，兑美元汇率跌幅超过11%，是有史以来最大单天跌幅。英国富时指数和欧洲STOXX600指数跌幅超过8%。而黄金在避险情绪的推动下暴涨100美元以上。英国退欧进程仍旧存在不确定性，英镑汇率仍可能大幅波动。原油从四小时图看，布林带并列平缓下行，K线受布林带下轨49.50支撑，均线指标聚拢，MA5均线与MA10均线交死叉。附图区，MACD绿色动能增量，金银线交死叉突破0轴向下运行。KDJ指标整下行，徘徊在超卖线附近。综合来看，指标利空，日间预计会震荡下行，操作上建议高沽低渣。支撑位：49.3阻力位：50.6美原油操作建议：1.美原油：49.5-49.6区间多单，目标看0.4美元以上，止损0.3美元。2.美原油：50.4-50.3区间短线空单，目标看0.4美元以上，止损0.3美元。作为投资人，每个人采用的方式、投资的理念、对市场规律的理论抑或不同，把握行情的情况也不同。行情的波动，获利的机会我们不可能全部把握住，金鼎只把握能够把握的利润，就足够了，不要过于纠结于错过的机会。如果在投资方面遇到问题，可添加金鼎团队私人理财师——金鼎盛士，提问并咨询。文/金鼎盛士：hxl890318本文为金鼎原创，任何个人及团体，转载及借鉴，请注明出处。</body></doc>