<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>17</id><url>http://www.baidu.com</url><source>古韵今风阁</source><title>收藏队伍不断壮大： “僧多粥少”已成必然</title><datetime>2022-10-29 11:18:00</datetime><body>若论当下投资热点，只有收藏。俗话说，盛世藏古董，乱世买黄金。如今，收藏被认为是继股票、房地产之后中国内地最火的投资方式。不管是商贾大款，还是升斗百姓，无不希望能从中分一杯羹。于是，收藏市场日渐火爆，收藏者队伍不断壮大。据不完全统计，我国现有各类收藏协会、收藏品市场近万家，收藏者队伍达9000万人。中国进入了全民收藏时代！ 收藏市场的日益火爆，很多藏家都只进不出，市场上的销售让一些寻找宝贝的人犯了难。真是东西越来越少，宝贝越来越难淘，如此下去不少藏家表示玩不下去了。在十年前，在收藏市场上有钱的是“爷”，而如今，市场上到处都是出手阔绰的有钱人，而在这个收藏品缺货的年代，有货傍身的才算“爷”。 明代永乐青花海水龙纹大盘老精稀缺货残瓷也成藏品古玩市场上的“老精稀”藏品已经被第一批淘宝者淘光捡净，在旧货减少，卖家惜售的情况下，收藏者却越来越多，这导致“捡漏儿”的机会也越来越少。时至今日，在收藏大军不断扩容的背景下，这种“僧多粥少”的现象显得更加突出。不说别的，就拿瓷器来说，现今在收藏市场上的精品瓷是越来越少了，看拍卖场上明清瓷的受宠程度就知这瓷器的火热行情。然而，在收藏市场上，对于藏品，特别是瓷器一类，“全品相”要求几乎被提到了无以复加的高度，有“病”即弃、见“残”即“废”成为一些群体的当然选择。行话也有说：“瓷器起毛，不值分毫”，“瓷器毛了边，不值半分钱”。但是，在如今日益缺货的市场上，宁藏残器，不藏赝品。残器同样具有收藏价值，尤其是那些精品残器——器型基本完整、工艺水平一流、材质精良的藏品，其文物、艺术和经济价值都不可忽视。 宣德青花蟋蟀罐残瓷收藏不可“统吃”说起收藏残瓷很多收藏者都来了兴趣，“全品相”的瓷器在市场上不仅少见而且价格极高，但是残瓷却是在市场上随处可见。当然，如果不论品相而“统吃”，那么我们终其一生、倾家所有，也只能收得遗世残瓷之沧海一粟。瓷器易碎，但瓷片却千年不化，因而残瓷、瓷片存世浩如烟海。但也正因为瓷器易碎，千百年来，经历了战乱、生活中的使用与磕碰，一件件完美的瓷器“粉身碎骨”，完好无损者才少之又少。而如今收藏者的队伍在迅猛扩编，有限存世的完美器“吃”进一件市面上少一件，想要淘得完美的精品，其付出的财力非一般爱好者所能承受。而如想收几件不同时代、不同器型者的完美精品，更是难上加难。那么，我们为何不稍稍放低一些自己的要求，在有限的财力里，“淘”等更多乐趣呢？ 其实，如果我们退一步，放下“日后靠它升值赚钱”的主要目的，那么，我们还是可以不必付出多大财力，收到稍微有些“病”但同样是古董，同样拥有历史、审美及至升值价值的诸多古瓷的。因为不管怎么说，这些“白玉微瑕”、相对完整的古瓷在市面上也会越来越少的。 明正统青花龙纹大缸1200万拍卖场上残瓷高价不含糊近几年，随着收藏市场的缺货和人们收藏观念的日益多元化，精品残器的投资收藏价值已开始受到市场关注。几年前，翰海拍出的一件清康熙青花花觚，口爆釉，起拍价2.8万元，成交价为8.14万元。2007年，有一件钉了一圈接痕锔钉的明正统青花龙纹大缸在京以209万元成交。 龙纹宣德瓷片36万05年佳士得拍卖龙纹宣德瓷片36万，07年拍卖一件碎了二十几片宣德的盘子粘到一起修补了拍卖价1200万。民国的嫁妆瓶一对都残了脖子以上都没有了开价五千一个，单只有的一尺炸纹开价两千。一位武汉藏家更是认为，残器多是开门见山的真货，是初学收藏者最好的“老师”。另外，古玩市场上残器的仿冒赝品相对较少，真品率较高，也有利于保护藏家收藏的积极性。 成化斗彩小碗不过，并非所有的残器都有收藏价值。要尽可能地选择那些器型美、纹饰美、工艺精和产地正的残器。以古瓷为例，明以前的古伤残瓷器、明清官窑伤残瓷器、明清有特别款识的高档精细伤残瓷器、明代及清三代民国民窑高级伤残瓷器以及各个朝代用途狭窄、烧制量少、造型奇特的稀有伤残瓷器等，皆可列入收藏范围。另外，尽量选择伤残程度较轻的残器，以仅有冲口、口磕或腹内仅有炸纹者为最佳，这些残器既易于修补，又有较高的观赏价值和经济价值。 困境之中玩冷门高手就爱时间差瓷器残片虽然残缺不全，但是毕竟是处在瓷器身上，对于一些初入市场的人来说，收藏瓷器残片是着手瓷器收藏的好方法。而随着收藏市场的火爆和古玩的不可再生性，在日后，瓷器残片的价格也将必然上升。残瓷在收藏市场上尚属冷门，不少老藏家就喜欢玩这样的“时间差”，即你玩你的，我玩我的，不去跟风抢热门。然而在“货少”的困境中，开拓思路，寻找更多的可玩儿品种也未尝不是别有一番乐趣。也许在这乐趣之后还会得到意外收获，想想看，在十年前，老黄花梨、老紫檀、漆器等都是物美价廉的收藏品呢。现在市场上一个民国清代瓷片坠子卖几百。再有十几二十年，估计一个月工资买不起一件民国的瓷片。信不信你连瓷片都买不起。</body></doc>