<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>173</id><url>http://www.baidu.com</url><source>主流媒体-媒体平台入驻自媒体</source><title>创业板指“任性”上涨 计算机等三类概念股最给力</title><datetime>2022-04-07 12:53:00</datetime><body>编者按：昨日，创业板指高开高走，强劲上涨，盘中创出2048.3点的历史新高，最终收于2045.32点，上涨50.93点，涨幅达2.55%，累计资金净流入达18.7亿元。其中，有21只个股实现涨停。对此，分析人士认为，本轮创业板指屡创新高的主要利好因素有三方面，一是，创业板公司业绩的出色表现，营业收入和净利润增长均创近三年新高；二是，创业板顺应了中国经济转型升级的需要，已经成为经济增长新引擎；三是，深港通初期将选择部分市值大、业绩优、成交活跃、新兴行业为主的创业板股票作为标的股。统计显示，今年以来创业板指累计涨幅达38.97%，同期，有135只创业板个股跑赢创业板指。而这些牛股主要集中在计算机（36家）、医药生物（15家）、传媒（13家）等三行业。今日本版特对创业板牛股集中的行业进行分析研究，以供投资者参考。计算机 6只个股今年以来股价翻番据《证券日报》市场研究中心统计显示，在创业板内64只计算机股中，今年以来跑赢创业板指同期累计涨幅的个股有38只（剔除今年以来上市新股）。其中，银之杰、汉得信息、鼎捷软件、安硕信息、新国都、数字政通等7只个股今年以来股价均实现翻番，累计涨幅分别达到137.03%、134.49%、109.72%、107.06%、101.98%和101.97%。资金流向方面，在这38只个股中，本周以来共有21只个股实现大单资金净流入，累计吸金75284.33万元。其中，立思辰（16186.56万元）、卫宁软件（15571.56万元）、汉得信息（9017.53万元）、赢时胜（8363.07万元）、海兰信（4053.97万元）、东方国信（3187.06万元）、新开普（2839.12万元）、蓝盾股份（2823.74万元）和东方网力（2606.88万元）等个股期间累计大单资金净流入均超过2000万元，短期资金面比较充裕，值得关注。从业绩角度来看，截至昨日，已有63家公司披露了年报业绩预告，其中，有50家公司业绩预喜，占比79.37%，华力创通、朗科科技、旋极信息、同花顺、中威电子、美亚柏科、银之杰、长亮科技、世纪瑞尔等9家公司均预计2014年净利润同比实现翻番增长。投资机会方面，华泰证券表示，建议关注行业内受益政策或事件驱动的细分领域优质龙头股，首先，计算机行业与政府投资最直接相关的细分领域，推荐标的：数字政通、飞利信、银江股份。第二，系列安全事件的爆发促使信息安全上升到国家安全的战略高度，从产业调研的情况反映政府、军队等敏感部门对自主可控信息产品的采购已经进入逐步放量阶段。推荐标的：北信源、绿盟科技、长城信息。 医药生物 逾八成公司年报业绩预喜据《证券日报》市场研究中心统计显示，在创业板内47只医药生物股中，今年以来跑赢创业板指同期累计涨幅的个股有15只（剔除今年以来上市新股）。其中，千山药机、迦南科技等个股今年以来股价均实现翻番，累计涨幅分别达到129.19%、111.39%。资金流向方面，在这15只个股中， 本周以来共有8只个股实现大单资金净流入，累计吸金21064.55万元。其中，东富龙（7738.26万元）、泰格医药（4597.54万元）、迪安诊断（2489.83万元）、宝莱特（1991.47万元）、仟源医药（1444.97万元）、楚天科技（1429.07万元）和三诺生物（1125.77万元）等个股期间累计大单资金净流入均超过1000万元。从业绩角度来看，截至昨日，已有45家公司披露了年报业绩预告，其中，有38家公司业绩预喜，占比84.44%，福瑞股份、康芝药业、沃森生物、双龙股份等公司均预计2014年净利润同比实现翻番增长。统计显示，目前已有11家公司披露了2014年年报，有10家公司2014年净利润同比实现增长，而舒泰神、尔康制药、我武生物、博雅生物、博腾股份、冠昊生物、安科生物等公司2014年净利润同比增长均超过20%。投资策略方面，齐鲁证券表示，建议关注两条主线：首先，具有品种优势、销售优势、资源整合能力的制药企业，如天士力、恒瑞医药、红日药业、丽珠集团、昆明制药等；第二，诊疗方式、大数据时代产品和商业模式创新及民营资本进入医疗服务领域给医药和医疗行业带来的投资机会，相关标的涉及基因测序、细胞治疗、移动医疗、可穿戴医疗设备以及医疗服务类个股。推荐标的：人福医药、恩华药业、恒瑞医药。 传媒 三因素助行业维持高成长 据《证券日报》市场研究中心统计显示，在创业板内23只传媒股中，今年以来跑赢创业板指同期累计涨幅的个股有13只（剔除今年以来上市新股）。其中，乐视网、全通教育等个股今年以来股价均实现翻番，累计涨幅分别达到166.86%、126.22%。资金流向方面，在这13只个股中，本周以来共有7只个股实现大单资金净流入，累计吸金71302.41万元。其中，乐视网（26511.47万元）、光环新网（16975.84万元）、顺网科技（12507.12万元）、三六五网（8123.48万元）、互动娱乐（6507.35万元）等个股期间累计大单资金净流入均超过1000万元。从业绩角度来看，截至昨日，已有22家公司披露了年报业绩预告，其中，有18家公司业绩预喜，东方财富、掌趣科技、互动娱乐等公司预计2014年净利润同比实现翻番。值得关注的是，东方财富已率先披露2014年年报，报告期内公司实现营业收入61200.70万元，比上年同期增长146.31%，实现归属于上市公司股东的净利润16572.38万元，比上年同期增长3213.59%，每股收益为0.137元。投资策略方面，上海证券表示，维持传媒行业“增持”评级，主要理由是：首先，随着居民娱乐性消费支出的不断增长，成本相对低廉的娱乐消费将获得大幅增长。传媒行业将享受行业增长带来的红利；第二，业内并购重组事件贯穿全年，事件性机会增多；第三，电影荧幕数的大规模增长将带来整体影视制作行业的市场份额提升，行业龙头公司份额提升的同时，业绩有望持续高增长。</body></doc>