<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>181</id><url>http://www.baidu.com</url><source>文化成都</source><title>福利 | 当代流行音乐跨界大师、著名作曲家——李海鹰10.22蓉城开启音乐之旅讲座！</title><datetime>2022-10-20 16:14:00</datetime><body>他是流行乐坛重量级的人物他是全中国最出色的当代作曲家之一他是内地流行音乐界、名副其实的“跨界音乐大师”——李海鹰他创作的《弯弯的月亮》风靡全球华人音乐界 SURPRISE10月22日下午3点，由成都市文联、《国家大剧院》杂志社主办，成都经典汇文化传播有限公司承办的大型公益类《经典艺术名家讲坛》第十三期将在经典汇.艺术剧场举办。届时，将由当代流行音乐跨界大师、著名作曲家——李海鹰带领听众一起开启美妙音乐之旅！（文末有福利） 李海鹰1954年生于广州。他从小喜欢音乐，很早就显露出音乐才华。1970年，他才16 岁就进入广州粤剧团，当上了小提琴手兼创作员。5年以后，他成为中国海军南海舰队政治部文工团的小提琴手兼创作员。1982年底到1997年3月，他在广东音乐曲艺团当创作员。从1997年4月起，他担任了广东电视台的音乐总监。他著有多个作品：《我不想说》、《弯弯的月亮》、《七子之歌》，电影《鬼子来了》，电视剧《亮剑》配乐。---李海鹰简介李海鹰主要歌曲创作年表1. 《梦江南》1986年——朱晓琳唱片专辑主打歌。2. 《梅花雪》1987年——杨钰莹唱片专辑。3.《弯弯的月亮》1989年——央视第一部电视音乐片(MTV)《大地情语》。刘欢成名曲。1991年——作曲家首度与香港唱片公司合作，由吕方演唱国语及粤语版。4.《走四方》1993年——电视连续剧《一路黄昏》主题歌。韩磊成名曲。歌曲表现了上世纪八九十年代，随着社会的发展开始的全国人口大流动。5. 《花落花开》1993年——电视连续剧《花落花开》主题歌。刘欢演唱。6.《过河》1996年——央视1996春节晚会。潘长江代表作。7. 《七子之歌》1999年——央视纪录片《澳门岁月》主题歌。1999年澳门回归48小时直播唯一主题音乐。8. 《跨越九九》1999年——央视元旦晚会。蔡国庆、井冈山、林依轮演唱。9. 音乐剧《寒号鸟》2000年——获全国第四届优秀儿童剧展演“优秀剧目奖”、中宣部“五个一工程奖”、文化部“第十届文华奖新剧目奖”、韩国国际青少年艺术节唯一“荣誉奖”。杭州越剧院演出。10. 《千年钟声》2000年——央视2000年元旦晚会主题歌。刘欢演唱。11. 《少年英雄小哪吒》2004年——CCTV52集动画电视连续剧《哪吒》片尾主题歌。 12. 《爱如空气》2005年——电视连续剧《幸福像花儿一样》主题歌及音乐。孙俪代表作。13. 《雨后花》2006年——电视连续剧《爱在战火纷飞时》主题歌。蔡琴演唱。14. 《盛开的牡丹》2007年——洛阳牡丹节主题歌。宋祖英演唱。15. 《晨露》2008年——电视连续剧《上书房》主题歌。谭晶、沙宝亮演唱。16. 《盛世莲花》2009年——央视《澳门十年》纪录片主题歌。荣韵玲、黄伟麟、彭永琛演唱。17. 《时光曲》2010年——广州第16届亚洲运动会开幕式。钢琴演奏：朗朗；演唱：章子怡。18. 《日出东方》（《SUNSHINE AGAIN》）——广州第16届亚洲运动会开闭幕式主题歌。演唱：谭咏麟、李克勤、容祖儿、陶喆、金贤重、谭晶、韦唯等。19. 《最好的时光》2013年——杨钰莹复出首张唱片专辑主打歌。20. 《只要这片刻宁静》2015年——音乐剧《梦开始的地方》主题歌。该剧在韩国大邱国际音乐剧节获奖。深圳大学演出。刘欢压轴深情演唱《弯弯的月亮》”娘娘“孙俪现场演唱《爱如空气》人气爆棚经典艺术名家讲坛经典艺术名家讲坛是由成都市文联及《国家大剧院》杂志社主办，成都经典汇文化传播有限公司承办的大型公益艺术类讲坛。其宗旨是弘扬主旋律，传播正能量，推广经典文化，普及高雅艺术，提升审美情趣，引导健康生活。邀请在音乐、表演、舞蹈、器乐、书画、文学等领域具有巨大影响力的名家谈艺论道，可谓名家荟萃，反响热烈，受到社会各界和广大艺术爱好者如潮好评，成为成都最知名的艺术讲坛，并致力于将其打造成国内段位最高、权威性强、影响力大的金牌讲坛。特色1、专注于经典艺术的鉴赏、传播和推广，讲座定位明晰，品味较高。2、讲坛纯粹为大型公益性活动，实行免费制，真正零门槛，让大众广泛参与其中，受到高雅艺术的熏陶。3、讲坛设在经典汇内的艺术剧场，环境雅致，位置优越，且紧邻四川省图书馆、省美术馆剧院、四川成都市博物馆、锦城艺术宫，相互呼应，构成成都市核心地段的紧密文化艺术圈层，文化艺术氛围浓厚。欢迎热爱艺术的您走进经典汇-艺术剧场近距离感知艺术家们的魅力 如此高大上的讲座，小文当然要送福利啦~~~抢票细则FAQ关注文化成都微信，转发本条微信并截图私信给小文，就有机会获得小文送出的免费讲座入场券一张哟~数量有限，赶紧动手参与吧~~~</body></doc>