<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>198</id><url>http://www.baidu.com</url><source>清远信息港</source><title>“广清一体化”人大工作对接或4月启动</title><datetime>2022-03-31 22:41:00</datetime><body>2015年3月30日上午召开的市六届人大常委会第五十二次主任会议透露，两地人大的对接思路是“建立三个联系面、突出一个着力点”，并将开展大气污染区域联防联控监督工作的探讨交流。清远和广州两地人大层面对接工作有望在4月启动。会议文件《关于“广清一体化”人大层面工作对接和今年对接任务安排》显示，“广清一体化”是珠三角地区带动粤东西北地区发展的具体实践，对促进粤东西北地区振兴发展、加快广东区域协调发展具有重要的示范意义。一年多来，两地坚持以“广清一体化”为引领，突出围绕交通基础设施建设、中心城区扩容提质、产业园区扩能增效“三大抓手”，多次召开党政联席会议，全方位开展对口帮扶工作，广清一体化得以全面加速。根据安排，两地人大常委会将建立市人大常委会领导联系会议制度(原则上一年1至2次)、人大工作委员会工作对口交流机制和人大代表交流调研机制。同时，建立人大常委会履行职能合作促进“广清一体化”战略实施的协调推进机制。4月份，市人大常委会相关领导将带队前往广州市人大常委会拜会，商讨有关对接事宜。随后，将正式展开对接工作序幕。在工作对接中，清远市人大常委会将前往广州市人大常委会，开展依法治市、立法、人大宣传和理论研究等工作交流，并开展大气污染区域联防联控监督工作的探讨交流。同时，由广清两地人大常委会分别组织当地的省人大代表，围绕“广清一体化”的产业、交通、重大项目、对口帮扶等方面进行视察。本次会议还审议通过了《清远市人民代表代会常务委员会听取内设机构年度工作报告制度》、《清远市人民代表代会常务委员会机关会务办理制度》，讨论了《市六届人大五次会议代表建议重点督办工作计划》、《市人大常委会主任会议组成人员2015年联系市人大代表工作方案》(草案)等其他事项。会议由市人大常委会党组书记、常务副主任梁建文主持，副主任温镜潮、邓三妹、林文钊、龙伙灵、郑远平，秘书长张思成等出席了会议。市人大常委会副秘书长及各委办负责人列席了会议。市人大常委会4件重点督办建议出炉 完善市区公交站点建议将被重点督办市六届人大常委会第五十二次主任会议审议通过了《市六届人大五次会议代表建议重点督办工作计划》，明确将建立和完善我市生态公益林配套补偿政策、完善市区公交站点、要求市财政加大对新农村公路建设投入力度、加强乡镇卫生院建设等4件建议列为2015年重点督办建议。1、关于建立和完善我市生态公益林配套补偿政策的议案(转建议2015061号)、关于建立和完善我市生态公益林配套补偿政策的建议(2015024号) 我市林业生态建设工作已经取得了一定的成效，但也存在一些突出问题，特别是生态公益林补偿补贴偏低，我市至今还没有实施生态公益林地方配套补偿政策，经营商品林与经营生态公益林收益差距逐步拉大，影响了基层政府部门特别是林农造林护林的积极性，给生态公益林建设增加了消极因素。为了合理体现林地林木价值，把我市生态公益林建设得更好，建议建立和完善我市生态公益林配套补偿政策，从2015年开始每年每亩市财政配套5元，并视财力逐年增加。2、关于完善市区公交站点的建议(2015012号)市区公交车的一些站点设置不够合理，公交站牌和候车亭的建设严重滞后。特别是清新撤县建区融入大市区之后，公交的发展尤为迅速，但是站点的建设同样严重滞后，多条主干道公交站点的设立不清晰，更没有像样的候车亭，给人民群众的出行带来不便，群众非站点的候车乘车方式也存在安全隐患。公交站点的建设滞后，也与我市积极向上，宜居宜商的城市形象相违背。建议市进一步完善市区公交站点。3、关于要求市财政加大对新农村公路建设投入力度的建议(2015015号)目前，全市基础数据库中未改造的农村公路项目尚有约11000公里。2010年起，省交通主管部门的建设重心偏移，大幅减少我省新农村公路建设指标，全省的新农村公路建设指标只有5000公里，下分到我市只有约550公里，要全面完成新农村公路建设任务需要20年时间，远远满足不了我市新农村公路建设的需求。建议市财政每年安排500公里新农村公路建设资金，使全市新农村公路建设每年达到1100公里，切实加快山区农村公路建设步伐，争取提前10年全面完成新农村公路建设任务。4、关于加强乡镇卫生院建设的建议(2015019号)近年来，随着新型农村合作医疗体系的建立并不断完善，老百姓“看病难，看病贵”的问题得到了一定缓解，但目前乡镇卫生院状况依旧不容乐观，存在医疗设备短缺，医疗器械陈旧落后，业务用房不足且破旧等问题，不能适应和满足经济社会发展和人民群众日益增长的基层医疗卫生需求。建议加大对乡镇卫生院医疗设备、基础设施建设的投入。</body></doc>