<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2</id><url>http://www.baidu.com</url><source>主流媒体-媒体平台入驻自媒体</source><title>市民淘宝购物一年四度被忽悠 买货容易退货难</title><datetime>2022-03-24 14:13:00</datetime><body> 张女士提供豆皮有虫尸的证据照片。受访者供图淘宝上购物，一年被忽悠四次。这样的事情就被市民张女士遭遇。今年“3·15”之际，青年报“老罗帮你忙”互动维权栏目热线记者联系淘宝后，张女士虽在退还货款同时获得了补偿，但并没有要回退货运费。青年报记者 罗水元[网购豆皮]下订单后40天才收到货张女士是淘宝老顾客。早在2014年年初，她就在淘宝网上买过麻花和米馒头，但均遭遇缺斤少两，退货后虽几经交涉仍被要求自担运费，直至青年报“老罗帮你忙”互动维权栏目热线记者联系淘宝方面后，她才要回运费（详见本报2014年5月8日报道），并得到一定赔偿（详见本报5月16日报道）。张女士说，受此打击，此后相当长一段时间，她都没有继续在淘宝上购物。直到去年“双十二”来临之际，在各大电商宣传攻势下，她禁不住诱惑，恢复在淘宝上购物。12月12日这一天，她登录淘宝进入“罗田特产”网店，相中了标称“特级豆皮”的产品，该产品自称为“豆油皮干货”、“原汁原味豆皮”、“云南石屏豆腐皮”，250克7.9元，还可以使用5元优惠券。张女士称，在与商家确认此商品为袋装，同时确定20袋运费为22元后，一次性拍下了20袋。但此后结账时，卖家多收了7元运费，“我让卖家改运费，卖家说搞活动，价格低不好改，承诺收货后再返还。”于是，她支付了“双十二”的100元优惠券一张及人民币65.1元。然而，订单下好后，商家一再拖延发货。“12月27日我催发货，卖家说要10天后发货；2015年1月5日，我再次催卖家发货，卖家不予理睬；1月8日，我继续催，卖家回答说要1月12日发货；1月14日，我两次催卖家发货，卖家又不理睬了。”张女士说，她先后催货5次无果后于1月15日、16日打长途电话向淘宝投诉，订单显示于1月16日发货，但他查询发现，实际发货时间为1月20日，她于1月22日才收到货——此时已距下单时间40天。退了货却损失了运费、优惠券收到货后，张女士发现为1250克/袋、无任何标识的白塑袋包装，遂询问：“豆腐皮不是半斤1包那种？”卖家则说“这个是土特产，不是衣服什么的，一件250克不等于250克一袋”。听对方那么一说，张女士当时就想退货，但是，根据淘宝规定，如退货，100元优惠券就要作废，只能勉强收下。然而，2月1日用这些豆腐皮做素鸭时，发现豆腐皮上有虫尸，并伴有深色脏斑。见状，张女士当即拍照传给卖家，但卖家未予理睬。而此时，她再回头查看商品介绍时，发现是“三无”产品。于是，她又于2月6日向淘宝投诉卖家经销“三无”产品，要求退货退款并赔偿。 “淘宝当即同意了我的退款要求，卖家虽也表示同意，但附加了要求：发回来的货品完好无损，不少秤，否则拒收。”张女士说，她是浸泡后才发现豆腐皮虫尸及脏物，并拍照传给了卖家，卖家明知部分豆腐皮浸泡情况下仍提出这种要求，有变相不同意退货之意，便再向淘宝小二投诉，但此时，淘宝小二“隐身”了。之后，张女士进一步向淘宝云客服投诉，并按对方要求办理退货手续。然而，退货后，卖家只退货款不愿承担其51元运费；同时，她原来支付的100元优惠券也被作废，所有投诉通道全部关闭。[网购冬笋]“3-4两以上1只”变2两1只同样是在淘宝网上，同样是在“双十二”这一天，张女士还在“葛田农家山货铺”网店买了冬笋，但也被忽悠了。张女士说，当时，卖家宣称农家现挖冬笋，“29元5斤”，“包邮3-4两以上1只”，就提出买10斤，并要求不要挖烂的，被卖家拒绝。“卖家说：冬笋最多只能拍5斤的哦……赚信誉产品……品质您不用担心，一个单亏3元左右。”在卖家如此规则下，张女士自己买下5斤的同时，还用邻居淘宝账号代其买了5斤。12月25日，张女士收到了货却“傻了眼”，“1份24只，1份25只，其中各有10多只比手指稍粗的笋，还有烂笋”。“邻居碍于我的关系，没说什么随手送人了。”张女士说，“实在有些忍不住”问卖家：笋收到了，不过平均2两1只，实在太小了，还有烂的，与货架上的说明差距太大了，对方虽承认原来货架上说笋为3至4两1只，但又说那么大的要贵些，随后便让她退货，运费到付，并提供了顺丰快递联系电话。退货被侮辱没要回退款张女士告诉记者，根据对方提供的电话号码，她联系了顺丰快递工作人员。由于顺丰快递所报34元高出5斤冬笋29元价格，她还征求了卖家意见。当时，对方称自己在淘宝有几个皇冠级网店，要的是口碑，“根本不介意这点小钱”。随后，就将冬笋打包装箱，填上了卖家所说的地址。然而，快递员上门后却查询不到卖家所说地址。一番折腾后，卖家又报了一个可以查得到的收货地址给张女士。快递员后来反馈说，这个地址还是假的，虽然通过手机号能联系到卖家，但卖家却以种种理由不露面，拒收货也拒付运费，并用“老怪物”等语言侮辱张女士。2015年1月7日，张女士向淘宝举证投诉，但被判投诉不成立。再投诉中，她被告知可能由于投诉太多，初级处理不到位所致，要求继续投诉。然而，尽管继续投诉中收到了“申诉已提交成功”但淘宝客服却一直说没有收到。“直到1月17日我长途电话追问，对方才终于说已收到我第三次网上投诉，5个工作日后给回复。”张女士说，她又多次向淘宝客服催问投诉处理结果才被告知，淘宝已经让卖家冬笋下架，卖家可能不能再在淘宝做生意。“而对我的投诉（退货款），始终没有任何回复，没任何处理结果”。3月12日，记者联系淘宝后，没有收到淘宝方面直接回复。不过，记者再次联系张女士时，她称，在记者联系淘宝后，淘宝方面已主动联系其善后解决。善后解决中，淘宝退了两件冬笋价钱共计58元，将那100元优惠券作了折现处理，并给了100元精神补偿费，但她因退豆腐皮而承担的51元运费，没有被单独退还。“打死也不会再到淘宝上买东西了。”网购被忽悠后，张女士希望淘宝方面能从规则上、制度上防止类似情况发生。</body></doc>