<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>208</id><url>http://www.baidu.com</url><source>萌妈育儿</source><title>从选颜色预知孩子的性格！</title><datetime>2022-04-10 12:54:00</datetime><body> 一般情况下，孩子更喜欢用明快而丰富的颜色，而我们常常也会发现孩子们在使用24色橡皮泥、36色绘画水笔等多色工具时，总有一两种色彩会早早地用完，这就说明大部分的孩子都有自己无意识的色彩偏好，了解这种偏好对研究孩子的心理具有非常重要的意义。对颜色的无意识选择说出了孩子内心的秘密、孩子的深层个性与特征。孩子越是极端地热爱某一种颜色，他的个性往往越突出，这种个性也常常是他优点或缺点产生的源头。掌握了色彩心理，父母对孩子的引导可以更加准确，也可以运用简单有效的颜色疗法，对孩子的某些极端个性加以矫正。喜欢同一种颜色的人大多有着相同的行为模式和思考方式，喜好不同颜色的孩子反应是不同的：以下是7种不同的色彩对应的性格特点：但也可能发现，宝宝的性格是复杂的，而非单一色彩。偏爱橙色与红色的孩子---热情红色的孩子天真烂漫，极具魅力，非常喜欢与人交往。要知道你红色的孩子生来就无忧无虑，风趣幽默又精力充沛。但却没什么组织能力又容易忘记指示。红色孩子喜欢讲故事，又渴望马上得到别人的回应。因此，他们常会夸大事实，他们对每一个经手的新事情都非常感兴趣。但他们对自己做的事情只是三分钟的热度，一碰到看起来更有趣的，就会很容易放弃先前的追求。因此，红色孩子有两面性，一面是很容易交上朋友，另一方面因为太自我也容易与朋友不欢而散。教养之道：给他们一定的职责和决定空间。带他出去时，最好让他来决定一些事情，如“我们买哪个好呀?我们一起来挑选好不好?”会让其很有成就感。生活中，只要多使用淡一点的红色或让人冷静的红色，可以弥补性格中的缺点。实际上，过多地穿红色衣服，对身体也不好，如能适当调整红色面积的比例，则可以收到一举两得的效果。绿色孩子---和平绿色的孩子很容易相处，“温和、谦和、平和”三和一体。多数时候你叫他们做啥他们就做啥。但他们并不愿意做额外的工作。 尽管如此，平和的绿色通常被人称作乖乖女乖乖男的典范，这种听话的孩子，若在小时候，即使你跑去沃尔玛购物，把他一个人扔在车上半小时，他也足够可以怡然自得地坐在车里用他特有的安静方式玩耍，你绝不用担心会出什么事。不像黄色的孩子，说好十分钟你出来，不到五分钟，自己已经要爬出来了。如果你有绿色的孩子，那养起来再容易不过，因为他不想惹麻烦，这种孩子一直安安静静，她们很容易满足，擅长让别人感觉舒适，从不尝试去改变他人。 不过绿色的孩子缺乏激情与目标，不思进取，没有主见，惰于参加任何活动，你可能会担心地问自己:“怎么爹娘如此雄心勃勃，生出来的怎么这么蔫啊，难道是我们哪儿做错了？” 教养之道：父母必须及其有耐心地帮她们找到她们的兴趣为她们提供必要的支持，教会他们如何发挥自己的潜能。当我们要做出决定，但犹豫不决的时候，穿绿色系的衣服可以帮助我们下定决心。当人过度劳累，出现神经衰弱的初期症状时，一般会对未来产生一种不安感，此时，佩带一些橙色或黄色的小装饰品，可以缓和不安的心理症状。偏爱蓝色的孩子---平静蓝色的孩子责任感较重，处事态度细心周全，内向而不善言辞，但有一股拧劲儿。小学与幼儿园老师们很钟情这样的孩子，因为他们会省掉太多的麻烦，但如果班上大都是蓝色的孩子，当然乐趣可能也会少掉很多。蓝色的他们喜欢上学，安安静静地做事。 蓝色行为端正，一个否定的眼神就能让他听话，才学会走路就会把玩具排成一列一列的。对于蓝色性格的孩子，你可能最想知道的是为什么他始终不开心？但可惜的是你完全不理解他们自己并没觉得不开心，而是他们对快乐的定义及其表达方式与你大有不同。他们不爱吵闹，大多时候他们更喜欢一个人独处。难免孤芳自赏，郁郁寡欢。诗人、哲学家、作家多属于蓝色性格的人。教养之道：父母要粗线条一点儿。这类孩子过于注重细节，对自己要求很高、很严，父母再对他们高标准会加重他们的累，形成焦虑。家长要粗线条地对待他们，让他们多去看看周围的人或多看看外面的大世界，使之更加大气。注意与孩子表达也交流的方式，不可用愤怒对待他们。这类孩子脸皮很薄，如果你用高声愤怒的语调对待他们，他们立刻就会不说话了或继续哭自己的，容易把自己封闭起来。表扬到细节。所有的孩子都需要受到肯定，蓝色性格的孩子尤其需要，但他们很害羞，表扬他们不要大张旗鼓，他们很关注细节，如果能表扬到细节，他们最喜欢。不催促他们做决定。这类性格的孩子要想做决定，一定是想清楚了、想完整了、想得完美了才会说出来。大人在帮助他解决问题的过程中，如果没有真正说服他，催他们也没用，他们不会配合，他的“拧劲儿”也表现于此。黄色---乐观黄色的孩子有他们自己的待人处事方式并总认为自己的想法要比那些权威人士的还要高明。 专横的黄色刚学会说话就会发号施令了，有位2岁的孩子看到外公，用手指指了指他的面前，一字一顿地说：“外公，过来！”护犊心切的老头马上就挪到了他公，用手指指了指他的面前，一字一顿地说：“外公，过来！”护犊心切的老头马上就挪到了他的身边，此时，小宝宝很清楚地知道他的外公其实已经完全受他控制了。如果你有个黄色的孩子，他有可能已经试图控制你和你其它的孩子了。 一位女性曾告诉我，她试图管教她三岁的黄色儿子，她叫她下楼来，他却站在楼顶上说“不”，她把她的命令重复了三遍，答案还是一样的，最后，他把小拳头往腰上一叉说：“看着我的嘴，不！”黄色的孩子从不轻易妥协。喜爱黄色，亦有可能有精神分裂的倾向。如果将黄色与画家联系到一起，我们自然会想到梵高。27岁成名，37岁结束生命。留下800多幅油画作品，很多作品都笼罩在黄色的氛围中。梵高一生都钟爱黄色，黄色是太阳的颜色，代表着希望。不过过多的黄色会对人的精神造成不良影响。教养之道：经常描述他们的长处。对于此类性格的孩子，要经常描述他的长处，最好是人多的时候。让孩子感受到爱。这类性格的孩子是感受型的，要让他们感受到你的爱，光说出来、给个眼神还不够，还要经常有些动作，如搂一搂、抱一抱他们。要求不要太严格。这类性格的孩子是粗线条，特别不善于整齐划一，对他们要求太严会让孩子感到很痛苦，而常跟那些不如他们的孩子比比，他们反而会越干越好。安排足够的娱乐时间和空间。这类性格的孩子善于把很枯燥的事变成游戏来做，能把复杂的事情简单化、娱乐化，给他们娱乐时间，他们会感到快乐，并把事情做好。经常检查他的做事进度。由于玩性太大，干正事的时候，这类孩子容易边干边玩，很难长时间坚持，所以需要不断地提醒他们。对于黄色性格的孩子来说，要想让他们改正缺点，赏识教育最适合。▂﹏▂﹏▂﹏▂﹏▂﹏▂﹏▂﹏▂﹏▂﹏▂﹏▂文来源于网络，版权归原作者所有【个性育儿编辑整理】微信扫一扫，免费关注”个性育儿”微信平台.</body></doc>