<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>223</id><url>http://www.baidu.com</url><source>雏凤清音</source><title>双语宝宝的能力更强</title><datetime>2022-10-20 09:54:00</datetime><body>宝贝妈咪在网上看到过很多国内的教育学家以及语言学家们的观点，认为小朋友学习双语的时间不宜过早，至少要等到孩子们掌握了一门语言之后再学习第二门语言，避免得陇望蜀最后顾此失彼。可事实上真的是这样么？先说几个身边的例子：宝贝妈咪周围不乏混血儿，他们小时候很有一些能够熟练地讲中文--英文；英文--西班牙文；德文--中文--英文，这完全基于他们的父母是说哪种母语的。但上学后如果孩子不再继续跟父母说母语，很快大家就只会说英语了，因为没有语言环境。从身边发生的实例来看，小朋友实在没必要一定要先学好一种语言，再去学习第二种。 科学家证明，孩子学语言，一岁前最有“天赋”宝贝妈咪本人是学生物的，对语言学习一知半解，对教育的理解也仅限于和自家宝贝斗智斗勇，不过仅从生物学的角度来说，人类大脑的发育进度却是和国内语言学家们的经验相反。近年来美国华盛顿大学的学习与脑科学研究所一直致力于婴幼儿的双语学习能力研究，他们发现与语言学家们的观点相反，事实上孩子越小，接受双语，甚至三语的能力越强，而这种“广谱”的语言学习能力在小宝宝一岁以前是最强的，过了一岁的生日以后他们的这种语言“天赋”能力就开始下降。所以，在小宝贝还没学会说话的时候就让他们接受双语环境的熏陶，等他们开始牙牙学语，蹒跚学步的时候就可以熟练的在双语环境中转换语种，同时语言的表达能力也会相应地变强。华盛顿大学的科学家们指出，相对于生活在一种语言家庭的婴儿，双语家庭环境中生活的宝宝，他们的大脑保持对不同语系的语言灵敏度时间更长一些，特别是在那些善于和宝宝交流的家庭中的孩子，他们的语言能力就更强一些，掌握的词汇量也更大。这篇报道最终发表于2011年的《语言学》期刊，这是科学家们第一次测量婴儿期宝宝的大脑发育，并将孩子们所处的语言环境与说话能力联系起来。可以想象能说双语宝宝大脑一定很灵活，对每件事物在认知上双语宝宝都知道是两个名称，而他们可以在双语间互换，这对宝宝的大脑来说增加了锻炼的机会，对大脑发育的益处也是可以想见的。不仅如此，华盛顿大学的研究人员在此之前的研究结果证明，只接触一种语言的宝宝在8个月到10个月大的时候分辨母语语音方面能力会日益增强，但与此同时，分辨外语语音的能力却减弱了。也就是说，小宝贝的语言全能性在一岁以前最强，随着孩子的长大，他们对熟悉的语言接受优先，慢慢的学习其他语言的能力就逐渐下降了。 宝贝妈咪觉得这个非常可以理解，在科学上也解释得通：宝贝牙牙学语之时，以模仿为主，所以各种声音都被当作母语来接收，而到了某个年龄段，孩子们对听到的语音，有了熟悉与不熟悉的区别，当然熟悉的语音接受起来更快，而不经常接触到的，优胜劣汰，自然被当做次要语音来接受，久而久之就慢慢退化了。就如自然界中出现的狼孩一样，他们出生的时候与狼为伍，自然从行为、语言上都向狼看齐，于是做为人的部分，包括人的语言与行为都会慢慢退化，除非他们在小的时候又重新回到人类社会。双语宝宝的管控能力更强（executive function）同样是华盛顿大学学习与脑科学研究所的科学家们，在今年四月份发表于《发育科学》杂志上的文章中指出，不仅在成年人中会说双语的人对自己的行为有较强的管控能力，这种双语特性早在宝宝11个月的时候就表现出来。实验结果表明，在小宝宝开口说话之前，生活在双语家庭的孩子们就得到了这种管控能力的训练。也就是说，在宝宝很小的时候，双语家庭的孩子们他们就需要分辨哪几种声音是一样的意思，哪些不是，同时还需要在两种语言之间进行快速切换，所以双语环境对孩子的影响不仅仅在语言能力上，还在他们大脑认知能力的发育上，所以懂双语的孩子到了开口说话的年纪会对新语言的接受程度更高一些。双语宝宝对每种语言的接受能力都是相同的这个发现实际上也给那些既希望孩子从小学习双语，又担心第二外语的学习会影响母语学习的父母打了包票，根据他们的脑磁描记法（magnetoencephalography）结果，科学家们发现双语婴儿听到这两种熟悉的语音时他们的大脑活动是一样的，也就是说不存在一种语言优先于另一种语言的问题，同时，脑磁波结果表明双语宝宝对其中的一种语言的敏感度和说同样语言的单语宝宝是一样的，所以也不存在双语宝宝的每种语言学习都落后于只说一种语言的宝贝。所以对11个月的宝贝来说，他们学习语言的能力是全能性的，没有哪一种是母语之分。所以这个年龄的孩子非常适合学习多种语言。宝贝妈咪不太清楚幼儿必须先学好母语再学习外语的论点从何而来，但从脑科学的角度，孩子的大脑是全能的，而且年龄越小接受能力越强，只要做家长有条件让孩子们在小时候接触各类语言，相信会多国语言并不是一件不可能的事。</body></doc>