<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>233</id><url>http://www.baidu.com</url><source>第一现场mp</source><title>【论市】| 下周回踩后将有绝佳低吸机会！</title><datetime>2022-10-14 17:57:00</datetime><body>第一现场当然短期的调整并不意味着行情的结束，贯穿四季度的主要机会，还是会在高送转、债转股、股权转让还有壳资源，央企改革里面展开，如果有调整那减仓之后的资金可以得到更低的价位来介入，对于空仓资金调整正好是介入的机会，选好财富哥给大家讲的这些方向，四季度收个红包应该说问题不大。最后祝大家周末愉快，下周再见！国务院出台了对于互联网金融的监管意见，其中重点提到对于房地产违规资金的监管，这种态势同去年的股市监管很有点类似，对于配资、杠杆、融资进行全面的清查，最终导致的结果大家都看见了，三轮股灾。而清查房地产违规资金据说已经开始影响到房地产销售了，现在的售楼处销售都这么回答客户问题，凡事不可矫枉过正，否则真的要小心股灾的麻烦在楼市重现。 想想做个售楼的真心不容易，卖个楼还要躲躲藏藏的。再回到今天的市场，指数在今天呈现出V形反转的走势，财富哥在昨天也是重点建议大家要关注可能到来的回调，但下午中国联通、中化国际、际华集团等央企的崛起确实有些意想不到，这些大盘股顽强的把指数拉了起来，收盘居然还翻了红。但财富哥仍然不改要减一些仓位的观点，为什么？其一、今天没有新的热点，债转股的龙头海德股份倒掉，新的热点没出现；其二、虽然指数是在央企改革概念的拉抬下下午重新翻红，但成交量并没有有效扩大，并且央企改革的个股都是盘子很大，市值偏高的品种，对于市场号召力有限；其三、上证已经连续出现七连阳，算是下半年最好的成绩，连番上涨之后，调整的压力已然临近。盘面上来看，有消息称，中国政府计划将中化集团与中国化工集团合并为一家集团，这带动了市场对于中化国际、际华集团等个股的炒作，这一新热点也是把指数重新带起来的最重要动能。但财富哥对它们的持续性还是存疑的。同时高送转这块，川金诺、昊志机电、全志科技均是冲高回落走势，老牌妖股洪汇新材算是扛得住的，尾盘依然杠杠的涨停，三夫户外在温州帮的操作之下封上涨停板，其它的确实没有太多的亮点。最后一个值得关注的热点是，前期强势股在今天的超跌反弹表现，像名家汇、科恒股份、天润数娱都是封上涨停的回光返照走势。这类个股的表现不具有持续性，也没有太大的参与性。再来看下昨天涨停个股在今天的表现，除去新股以外，昨天有26只个股涨停板，只有一只信达地产是连续第二个涨停板，只有13只个股收红，另外一半都是收绿的，市场整体的强度并不好，所以对于下周初的市场环境还是要小心一些的，保证节后第一周的胜利果实很重要。 目前行情的主要特点，就是股市庄家比拼吸引眼球的能力，温州帮所操作的股票为什么能够在最近被市场重点关注，这个里面像读者传媒、三夫户外等个股被连续拉升，存量博弈的市场，大部分股票乏人问津，少数庄股却强者恒强，这就是当下市场的特点，投资者要抓住的只能是强者恒强的个股的投资机会。今天国家统计局发布了一个重要数据，9月份生产者价格指数(PPI)同比上涨0.1%。这标志着该指数54个月来首次转为正增长。8月份该指数同比下跌0.8%。对于承受重压的制造业企业来说，PPI转为正增长可能会提振公司利润、改善经营条件。制造业的困境一直对整体经济构成拖累。消费通胀水平也有所回升。9月份消费者价格指数(CPI)同比上涨1.9%，涨幅大于预期，并较8月份的1.3%加快。经济学家表示，这些趋势预示着企业和经济状况改善。而对于资本市场而言，PPI的同比转正意味着大宗商品市场正在迎来新的契机，这也是下一个阶段值得重点关注的投资机会。 就在晚些时候，证监会发布《证券基金经营机构参与沪港通交易的指引》、《参与内地与香港股票市场交易互联互通的指引》。指引整合了原有《证券公司参与沪港通的通知》，《公募基金管理人的指引》，并这两个文件进行整合，将其扩展到深港通。同时港交所总裁李小加也透露说深港通将于11月中的某个周一宣布开通，深港通的开通越来越近，也将带动资金在下一个阶段对于相关概念股的炒作。当然短期的调整并不意味着行情的结束，贯穿四季度的主要机会，还是会在高送转、债转股、股权转让还有壳资源，央企改革里面展开，如果有调整那减仓之后的资金可以得到更低的价位来介入，对于空仓资金调整正好是介入的机会，选好财富哥给大家讲的这些方向，四季度收个红包应该说问题不大。最后祝大家周末愉快，下周再见！沪市成交金额前五名：（主流资金的动作方向）中国联通：低开冲涨停被砸开，涨9.53%，电信运营；中国建筑：低开上涨震荡，涨2.20%，建筑概念；廊坊发展：平开冲高回落，涨3.33%，恒大概念股；中国铁建：低开冲高回落，涨2.44%，ppp概念；中国中铁：低开冲高回落，涨4.12%，ppp概念；深市成交金额前五名：（主流资金的动作方向）万科A：高开震荡，涨0.11%，房地产概念；网宿科技：低开震荡下跌，跌8.96%，电信概念；海德股份：开盘涨停被砸开，涨5.99%，房地产概念；东旭光电：低开震荡，跌2.11%，石墨烯概念；中信国安：高开冲高回落，涨0.42%，量子通信概念；中小板成交金额前五名：（主流资金的动作方向）怡亚通：低开冲高回落，涨2.39%，物流概念；宏达新材：高开震荡下跌，跌3.23%，重组概念；华西能源：高开震荡下跌，跌2.69%，ppp概念；中核钛白：高开震荡下跌，跌1.20%，ppp概念；东方园林：高开震荡下跌，跌1.79%，ppp概念；创业板成交金额前五名：（主流资金的动作方向）网宿科技：低开震荡下跌，跌8.96%，电信概念；先进数通：高开震荡，涨8.20%，；蒙草生态：低开震荡下跌，跌3.46%，ppp概念；名家汇：高开拉涨停，次新股；全志科技：高开冲涨停被砸开，涨5.04%，元器件；涨停板统计：（以下涉及个股均为明天重点观察个股）总计31只涨停板，下周一重点观察【送福利】关注第一现场，点击菜单“股思录”一栏，关注“福牛哥”。或者微信对话框回复“短线”即可获得每日盘前免费送出的大牛股！</body></doc>