<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>247</id><url>http://www.baidu.com</url><source>第四次工业变革</source><title>中国又一顶尖科技要上天，你想知道的全在这儿！</title><datetime>2022-10-18 07:52:00</datetime><body>16日上午，神舟十一号载人飞行任务新闻发布会在甘肃酒泉卫星发射中心举行。据介绍，经空间实验室飞行任务总指挥部研究决定，神舟十一号载人飞船将于10月17日7时30分发射，飞行乘组由航天员景海鹏和陈冬组成，景海鹏担任指令长。神舟十一号载人飞船将于10月17日发射 神舟十一号载人飞行任务新闻发布会在酒泉举行。新华社记者 李刚 摄航天员景海鹏参加过神舟七号、神舟九号载人飞行任务，航天员陈冬是首次参加载人飞行任务。 神舟十一号航天员景海鹏 神舟十一号航天员陈冬技术支持参加任务的酒泉发射场、测控通信和着陆场等系统与神舟十号飞行任务状态基本一致。为进一步提高安全性、可靠性和适应本次飞行任务的具体要求，神舟十一号飞船和长征二号F遥十一火箭分别进行了部分技术状态更改。任务的主要目的一是为天宫二号空间实验室在轨运营提供人员和物资天地往返运输服务，考核验证空间站运行轨道的交会对接和载人飞船返回技术；二是与天宫二号空间实验室对接形成组合体，进行航天员中期驻留，考核组合体对航天员生活、工作和健康的保障能力，以及航天员执行飞行任务的能力；三是开展有人参与的航天医学实验、空间科学实验、在轨维修等技术试验，以及科普活动。四项措施保障执行神舟十一号任务的2名航天员计划在轨飞行33天，将从四个方面采取措施保障他们健康生活、高效工作。一是医监医保方面。飞行期间将综合利用医疗问询、基本生理指标检查、尿常规检测，以及心肺功能检查等手段，定期对航天员实施健康状态评估；更加注重加强舱内微生物控制，并配置了预防治疗药品和有关医疗器械，来确保飞行期间航天员的健康。二是失重生理效应防护方面。配备了防护装备和锻炼设备，尽可能降低失重给航天员带来的不利影响。比如：使用套带，解决飞行初期出现的头晕、鼻塞等不适反应；通过使用拉力器和自行车锻炼、穿着企鹅服工作，对心肺功能下降、肌肉萎缩和骨丢失等进行综合防护。三是营养健康保障方面。这次任务进一步丰富了航天食品，种类有近百种，食谱周期达到5天，膳食结构更加科学；同时还考虑了个性化需求，增强了食品感官接受性，任务期经过了航天员的试吃，他们还是比较满意的。四是心理支持方面。针对本次任务在轨飞行时间长的特点，将加大飞行期间对航天员的心理支持力度。在专业心理医生支持、亲情交流、航天员团队支持等基础上，进一步完善了技术支持手段。比如，研制了基于虚拟现实技术的心理舒缓系统，升级了天地信息交流系统，航天员可以随时和地面沟通信息、传递邮件，与亲朋好友进行音视频交流，以此来缓解航天员的压力，保证航天员的心理健康。 任务计划神舟十一号飞船入轨后，2天内完成与天宫二号的自动交会对接，形成组合体，航天员进驻天宫二号，组合体在轨飞行30天。期间，2名航天员将按照飞行手册、操作指南和地面指令进行工作和生活，按计划开展有关科学实验。完成组合体飞行后，神舟十一号撤离天宫二号，并于1天内返回至着陆场，天宫二号转入独立运行模式。准备活动目前，天宫二号运行在高度393公里的近圆对接轨道上，状态稳定，设备工作正常，推进剂等消耗性资源充足，满足交会对接任务要求和航天员进驻条件。执行神舟十一号飞行任务的各系统已完成综合演练，航天员飞行乘组状态良好，发射前各项准备已基本就绪。两名航天员，都是谁？景海鹏：中国首位三入太空的航天员航天员景海鹏相信大家不会陌生，他曾经执行过神舟七号和神舟九号载人飞行任务，此次入选神舟十一号飞行乘组，是他第三次太空飞行，也是我国唯一一位三次进入太空的航天员。 已执行过神舟七号、九号两次飞行任务的景海鹏第三次“出征”，担任神舟十一号的指令长，这在中国航天员中尚属首次，景海鹏以50岁“高龄”上天也创造了中国航天员的纪录。陈冬：第二批首位飞赴太空的男航天员陈冬，1978年12月出生，1997年8月入伍，曾任空军某师某团飞行大队大队长，安全飞行1500小时，被评为空军一级飞行员。2010年5月，陈冬正式成为我国第二批航天员。10月17日，他将和景海鹏一起驾驶神舟十一号飞船飞赴太空，他也是第二批5名男航天员中首位实现飞天梦的人。 相对于已两次出征太空的景海鹏，陈冬——还是一个陌生的面孔和一个普通的名字。今天，38岁的他，终于接过飞天的接力棒，站在了举世瞩目飞向太空的起跑线上。“就想飞得高点、再高点，飞出大气层”上初中的一天，陈冬和几个伙伴躺在地上看夜空的时候，发现有一个会动的亮点。他就好奇地问哥哥：“那是流星吗？”“卫星！”哥哥告诉他。好奇的陈冬专门跑到图书馆，找来有关卫星和太空的书来看。这是陈冬与太空第一次有意识的对视，也是太空第一次闯进他的世界。从此，这位出生在一个普通工人家庭、曾经想当一名老师的少年，开始把目光更多地投向蓝天。梦想的种子总是在不经意间发芽，一旦条件合适，便不可阻挡地茁壮成长。高考时，长春飞行学院成为他唯一填写的志愿。直到今天，回想起当年那个招考宣传片仍心潮澎湃：飞行员穿着飞行服、带着头盔、驾驶着战机，从跑道上呼啸升空，离开地面，越来越小，越来越高，在天际间遨游……转眼，军校毕业，当飞行员、当中队长、大队长……他的生活就像那个宣传片一样，他一度以为“此生只能和蓝天为伴了”。直到有一天，他的目光被航天员杨利伟首次飞天的身影牢牢吸引，他的眼神被火箭的尾焰点亮，25岁的陈冬似乎再次触摸到了太空的气息。当时陈冬飞的是强击机，主要在低空飞行。“我就想飞得高点、再高点，飞出大气层，去那里看看什么样。”这样的心情随着“神六”“神七”的陆续飞天，变得越来越强烈。当得知所有航天员都在飞行员中选拔，杨利伟和他一样飞的也是强击机的时候，他一下子听到了梦想的心跳：“自己会不会能赶上也挑一次？”机会说来就来。2009年第二批航天员选拔开始了！真不巧，时任大队长的陈冬带着大队在西北执行演习，本来可以试一下的机会就这么无情地从指缝中溜走了。正在他懊恼之际，演习归来的他再次接到参加体检的命令。陈冬顺利进入面试，让他意想不到的是，面试他的考官竟是他崇拜的英雄杨利伟。“一个多小时的谈话，我更加坚定了当航天员的梦想。”说起这一幕，陈冬至今津津乐道。两次飞天的景海鹏同样是陈冬的偶像。他说：“被自己的偶像带进这个队伍，然后和偶像一起出征太空，还能什么比这更幸运、更幸福的吗？”“不到发射前一秒，就不会停止准备”整整用了6年时间，陈冬才站在飞天的起跑线上。这6年，也是陈冬在他朋友圈“失踪”的6年。2012年，远在洛阳的高中班主任姚志强思念爱徒陈冬心切，以《姚老师“想念你”》为题登报寻找陈冬。至今，那则思念浓烈的文章扔挂在互联网上。姚志强老师哪里知道，为了实现飞天梦想，陈冬正在航天城全身心地投入训练，整整6年，几乎把自己和外界隔绝。6年，说短不短，说长不长。“这是一段长跑，又是一段短跑，你不仅需要耐力，还需要爆发力。”陈冬直言，他又回到了高强度的学习时代。回到教室，把扔了十几年的课本重新拾起来——对于陈冬来说，那是一段“异常难熬”的日子。面对天文、航天技术、空间惯性坐标等新知识，陈冬的头直发懵。“刚开始坐在教室的时候，根本坐不住，我就抹点清凉油，到后面站一会，让自己别犯困。”他说。所幸，学习是他的长处，恰好他又有不达目的誓不罢休的钻劲。两年时光，“有了入定状态”的陈冬再次找到学霸的感觉——他顺利通过8大类58个专业课程的所有考试。“他的入选是一个必然。”在航天员系统副总设计师黄伟芬的眼里，陈冬各方面都很优秀，各方面都很全面，没有明显短板。从初选到定选，陈冬在同批航天员中成绩都是第一。他的融会贯通能力有时候让教员吃惊，他对完美的追求连景海鹏都赞叹不已。全力以赴，厚积薄发。备战“神十一”的日日夜夜里，他和景海鹏共计完成了3000多个学时训练。此次出征，挑战空前。他们不仅要当好“驾驶员”，还要当好“科学家”“工程师”甚至是“医生”“生物学家”“农民”，不仅要去做各种实验，还要种菜。“不到发射前一秒，就不会停止准备。”陈冬说。此刻，少年时代仰望过的太空，正张开怀抱等待着陈冬。这个一心想飞得更高的航天员，即将抵达那片神秘之地。出征前，这位偶尔给孩子讲《铁臂阿童木》故事的父亲，对喜欢看星空的双胞胎儿子说：“爸爸出趟远门，你们有时间就看看夜空，去找找比较亮的星星，说不定爸爸在那里，然后给爸爸打声招呼。”新老搭配，干活不累景海鹏和陈冬的年龄相差12岁。1998年景海鹏入选航天员时，陈冬刚入伍不久。执行任务中，二人将怎样配合？陈冬说，经过6年的训练、磨合，两人之间已经非常了解，“进入乘组后，我们每天工作训练的时间都在10小时以上，远远超过了和家人在一起的时间。”“第二批航天员年轻，富有朝气，而且对载人航天事业非常热爱。”景海鹏说，“作为首批（航天员），我当航天员比他们早一点、阅历比他们多一点，但我觉得，新老搭配，干活不累。”厉害了！"新华社太空特约记者"飞船在轨运行期间，两位航天员将首次以“新华社太空特约记者”身份持续发回报道，形成全媒形态系列报道产品“新华社特约记者太空日记”。据了解，神舟十一号载人飞船17日升空后，2天内完成与天宫二号的自动交会对接，形成组合体，航天员进驻天宫二号，组合体在轨飞行30天。期间，2名航天员将按照飞行手册、操作指南和地面指令进行工作和生活，按计划开展有关科学实验。完成组合体飞行后，神舟十一号撤离天宫二号，并于1天内返回至着陆场。此次两位航天员景海鹏和陈冬在完成既定任务之余，将作为新华社太空特约记者，对他们的太空工作、生活情况，通过文字、音频或视频等方式进行报道。“很憧憬从太空看我们的地球，我们的祖国。”陈冬说，把任务完成好之余想“拍拍照，多看看窗外的风景”。景海鹏说，他第一次执行太空任务时忘了拍照，第二次才得以如愿。他们在太空期间拍摄的照片也会由新华社播发。同时，这两位航天员将首次与受众互动。新华社各新媒体、网络终端将广泛征集海内外受众的提问——比如在推特和脸谱上发起话题标签“＃提问中国航天员（＃AskTaikonaut）”——整理网友最想知道的问题，发给新华社太空特约记者。这些内容将被加工制作成文图通稿、融媒体页面、H5页面、视频短片等，向媒体用户播发，并在新华社客户端、新华社微信公众号、新华网等终端呈现。“新华社特约记者太空日记”系列报道是新华社在媒体融合方面的又一次重要尝试。与"神十一"对接的"天宫二号"，你想知道的都在这儿了！“天宫二号”是怎么上天的？“ 天宫二号”空间实验室采用实验舱和资源舱两舱构型，全长10.4米，舱体最大直径3.35米，起飞质量8.6吨，设计在轨寿命2年。“天宫二号”由长征二号F T2火箭在酒泉卫星发射中心发射。 准备转场中的长征火箭。（图片来源：中国运载火箭技术研究院、中国航天科技集团第五研究院）“天宫二号”空间实验室，起飞后约10分钟器箭分离，进入近地点200公里、远地点350公里的初始轨道，之后变轨进入高度约393公里的轨道，进行在轨测试。神舟十一号载人飞船也在这里发射，入轨后经变轨调相，与“天宫二号”在高度为393公里的近圆对接轨道交会对接构成组合体，航天员进入“天宫二号”，开展空间科学实验和技术试验。组合体运行第30天，神舟十一号与“天宫二号”分离，航天员乘返回舱返回四子王旗主着陆场。“天宫二号”继续在轨飞行。 准备转场中的长征火箭。（图片来源：中国运载火箭技术研究院、中国航天科技集团第五研究院）天舟一号货运飞船在文昌发射场发射，入轨后经变轨调相，与“天宫二号”交会对接构成组合体，进行推进剂补加试验等。天舟一号完成组合体停靠任务后与“天宫二号”分离，开展搭载载荷试验。“天宫二号”继续在轨飞行，开展空间科学实验与技术试验。 天宫二号模拟图。（图片来源：中国科学院空间应用工程与技术中心）“天宫二号”有啥任务？据中国载人航天工程新闻发言人武平介绍，发射天宫二号空间实验室，主要目的是接受神舟十一号载人飞船的访问，完成航天员中期驻留，考核面向长期飞行的乘员生活、健康和工作保障等相关技术；接受天舟一号货运飞船的访问，考核验证推进剂在轨补加技术；开展航天医学、空间科学实验和空间应用技术，以及在轨维修和空间站技术验证等试验。 宇航员在“天宫二号”内的模拟图。（图片来源：中国科学院空间应用工程与技术中心）那么，它与“天宫一号”是什么关系？“天宫一号”主要是作为目标飞行器，完成了自主和手控交会对接任务。天宫二号是我国载人航天工程二步二阶段的首发飞行器，作为一个真正意义上的空间实验室，它将与神舟十一号载人飞船和天舟一号货运飞船交会对接，并开展航天人员中期驻留、在轨维修技术试验、推进剂在轨补加等高大上的任务。为建造空间站打好前战，积累关键技术。同天宫一号与神舟十号载人飞行任务相比，天宫二号与神舟十一号载人飞行任务具有哪些特点？武平介绍，第一，这是最接近未来我国空间站轨道要求的一次载人飞行任务。第二，这是目前我国空间应用项目最多的一次载人飞行任务。第三，这是我国持续时间最长的一次载人飞行任务。 火箭发射模拟图。（图片来源：中国科学院空间应用工程与技术中心）“天宫二号”里面是什么样子？不少小伙伴一定好奇，“天宫二号”到底是什么样子的？中国航天科技集团公司第五研究院“天宫二号”总设计师朱枞鹏说，“天宫二号”空间实验室，是在“天宫一号”目标飞行器的基础上研制的航天器，外形完全相同，但却将承担不同任务。从“天宫二号”任务开始，我国载人航天工程就进入空间应用发展阶段。“就像过去是在修房子，房子修好后，就需要来用这个房子。”朱枞鹏形象比喻。既然房子修好了，小伙伴们是不是很想知道这个天上的房子里都有啥？ “天宫二号”在做热试验准备。（图片来源：中国运载火箭技术研究院、中国航天科技集团第五研究院）据朱枞鹏介绍，“天宫二号”搭载了有效载荷51件，有机械臂、空间冷原子钟、高等植物培养箱、伴随卫星、紫外临边成像光谱仪等。这些载荷涉及微重力基础物理、微重力流体物理、空间材料科学、空间生命科学等10多项空间科学和应用任务。 天宫二号空间实验室搭载的若干科学实验设备。（图片来源：中国科学院空间应用工程与技术中心）是不是感觉有点懵，没关系，我们挑几个专家为你详细解释。比如，机械臂。舱内机械臂的灵巧手，跟人的手类似。可以用来做一些简单的维修工作，比如拧螺丝，拆设备。当然，未来的舱外机械臂用途更多，可以为空间站做舱外维修工作。比如，“天宫二号”高等植物培养箱。培养箱相当于迷你版太空温室，用于培育水稻和拟南芥。通过试验，最终目的是在空间种庄稼，为航天员长期空间生活提供补给。比如，空间冷原子钟。利用“天空二号”里的微重力条件，这台冷原子钟的稳定度将高达10的负16次方，可以将航天器自主授时精度提高两个数量级，能大幅提高如北斗卫星定位系统的导航精度。 冷原子钟模拟图。（图片来源：中国科学院空间应用工程与技术中心）再比如……除了这么多不明觉厉的仪器，“天宫二号”里面还有什么接地气的家具呢？当然有！“天宫二号”里面为航天员准备了跑步机、健身车、折叠多功能桌、冰箱……跑步机？健身车？在微重力环境下，人都是漂浮的，怎么能够跑步呢？不用担心，细心的设计人员早就做好了解决方案。太空跑步机上有一根特殊的橡皮带，航天员站在跑步机上，把橡皮带像背书包一样背在肩上，有弹性的带子会将人勒住，人就不会飘起来，腿部也会感到力量。是不是很有创意？ 伴随卫星模拟图。（图片来源：中国科学院空间应用工程与技术中心）“天宫二号”上的“衣食住行”如何保障？不久之后，两名航天员将以地球“来客”的身份造访此前以无人状态来到太空的天宫二号。在接下来的30天里，“天宫二号”如何保障航天员的衣食住行？朱枞鹏对此进行解读。衣——“天宫二号”为航天员准备了外部绣有祥云图案的睡袋。睡袋的材料采用了特殊材料，具有抗阻燃、防静电、松紧可调、重量轻等特点。此外，天宫二号还为航天员准备了保暖内衣、保暖裤、运动服、运动袜等。考虑到太空工作的特殊需求，这些衣服设计都比较特别，有的衣服装有电缆，有的口袋用于放置辐射测试仪等。 “天宫二号”在做热试验准备。（图片来源：中国运载火箭技术研究院、中国航天科技集团第五研究院）食——由于航天员会在“天宫二号”发射1个月之后前往，为了保障食物的新鲜，天宫二号没有为航天员提前准备食物，而是由神舟十一号飞船来搭载。不过，天宫二号为航天员准备了可以长时间储藏的饮用水和氧气。并且，饮用水里面添加了负离子，让航天员可以喝到更纯净的水。住——按照医学指标，“天宫二号”为航天员设置了舒适的环境，温度控制在19到23度，湿度为50%左右。氧气浓度与地面一致。同时，对舱内的有害气体、微生物进行过滤、清除，保证舱内空气清新。此外，“天宫二号”为航天员准备了大小便收集袋，收集袋采用负压技术，能够避免异味散出。行——“天宫二号”安装了太空锻炼器材，包括特殊的跑步机用于全身锻炼；健身自行车用于锻炼下肢肌肉、以及拉力器用于锻炼肩部和背部肌肉。值得一提的是，为了解决在失重状态下如何跑步的问题，设计人员在跑步机上配备了一根有弹性的橡皮带，当航天员站在跑步机上时，把橡皮带背着肩上，可以防止人在运动过程中漂浮起来。 天宫二号模拟图。（图片来源：中国科学院空间应用工程与技术中心）太空相见保证无误对接的“秘密武器”是什么？激动人心的“太空相见”：比子弹速度快8倍的空中飞行器须安全无误对接。在浩渺的天际划过一条长长的轨道，“天宫二号”和神舟十一号将在距离地球393公里的太空如约相见。太空中，两个比子弹速度还要快8倍的空中飞行器安全可靠无误差地对接在一起，靠的是什么“秘密武器”？ 交会对接模拟图。（图片来源：中国科学院空间应用工程与技术中心）——“准”：太空之眼如果说“天宫二号”和神舟十一号的这场“太空之约”是谁牵线搭桥的话，那非微波雷达莫属。几百公里之外，它担当红娘牵起红线，就像是实现两个航天器在外太空交会对接的“眼睛”。这双“眼睛”曾见证过多场轰动全宇宙的“恋情”，从“天宫一号”与“神八”、到“神九”、“神十”，再到如今的“神十一”，牵引着“天神”在相距几百公里外“相识”，再从“相遇”到“相连”。这双“眼睛”有多厉害？经它一看，上至北京五环一整圈，下至一张桌子的长度，在如此之大的跨度中，它的测距精确程度可以达到一把尺长，测角精度相当于人眼测试视力时，相邻两行之间的角度，而速度测量的误差基本小于一只蚂蚁的爬行速度。相比于上一代，这双“眼睛”还有三大升级：体积和重量比原来缩小了一半，功耗减少到原来的三分之二；具备“说话”功能，实现飞船和空间实验室之间的及时对话；披上盔甲，能应对高能粒子的冲击。 航天员在天宫二号上的模拟图。（图片来源：中国科学院空间应用工程与技术中心）——“稳”：精准一牵两个飞行器在太空中要经过几十万公里的追逐，才能完成最后“穿针引线”般的精准“牵手”，中间任何一点“跑偏”都不行。这套装置就是载人运输飞船交会对接阶段的专用测量装置，用于测量二者交会对接的沿X轴、Y轴和Z轴方向的平移速度增量，简而言之，就是调整姿势，控制姿势，帮助飞行器在外太空还保持着平稳的“姿态”。据了解，这套装置已经连续十次助力神舟系列飞船成功完成飞行任务。在本次任务中，它在所有测量加速度的设备中是精度和分辨率最高的，而且在一个单机内，同时拥有了加速度和微重力两个测量功能，但体积、重量和功耗没有显著增加。飞船在整个在轨飞行过程中，加速度的信息采集可全是依靠它来完成。 天宫二号模拟图（图片来源：中国科学院空间应用工程与技术中心）——“康”：太空家园这次神舟十一号飞船将乘载两名航天员和“天宫二号”完成对接，并在太空驻留30天，这也将达到我国航天史上最长驻留时间。这漫长的30天谁来保障航天员的健康？不用担心，在外太空，已经为我们的航天员搭建起一个真实而美丽的太空家园。由数种产品组成的微型“太空医院”实现了对航天员各项体征的适时“体检”：航天员的心跳、体温是多少？航天员心理状况如何？“电子小护士”会把相关指标发送到地面，由专家适时进行心理干预；航天员的肌肉疲劳，“电子小护士”还能来按摩。要是我们的航天员在太空上想念家乡美食了怎么办？一个迷你“太空厨房”为航天员呈上热气腾腾的“鱼香肉丝、宫保鸡丁”等中式佳肴。而航天服温控调节装置就像是“太空空调”，确保航天员能舒适地生活在太空骤冷骤热的环境。 我国未来将建成和运营的载人空间站模拟图。（图片来源：中国科学院空间应用工程与技术中心）——“安”：点亮回家路太空之旅不像电影和文学中描述的这般浪漫，也是时刻充满危险。从火箭点火到船箭分离，虽然只有短短几分钟，但这是航天员进入太空的第一步，也是危险性较大的一个环节。好在有逃逸指令接收机这个飞行员的“降落伞”，一旦发生危险，3秒钟内将航天员连人带船“拽”离火箭，到达1.5公里外的安全地点。在航天员着陆返回阶段，通过一套γ高度控制装置精准探测出返回舱距地面的高度，然后启动反推发动机，使“神十一”落地时的冲击力控制在安全限度内，确保飞船返回舱平稳着陆。此外，“功勋雷达”回收一号此前圆满完成了“神舟一号”至“神舟十号”的安全回家引导任务。这次它将继续为飞船返回时安全穿越黑障区提供指令，保证航天员安全回家。来源：瞭望智库，由第四次工业变革重新编辑整理发布，转载请注明出处！免责声明：本文系网络转载，不代表本公众号观点，版权归原作者所有。如涉及版权，请联系删除！</body></doc>