<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>259</id><url>http://www.baidu.com</url><source>创答网mp</source><title>如何让创业变得更容易成功？</title><datetime>2022-10-18 19:21:00</datetime><body> 关注”创答网”，每日收获难题解析，经验分享，经典案例，动态资讯，商业智慧，人生感悟等有助于创新创业和人生成长的精彩好文。 很多人谈及创业，言必提马云、刘强东也把他们作为自己创业路上的目标。更会自然而然的想：创业，就要玩个大的。我们暂且不提眼光、格局、能力、资源上的差距，光是在“运气”这个环节上差的就不是一点半点。也许对于大多数人来讲，每日上班下班拿点工资都是不能满足自己的需求的，还不如自己创业，胜负盈亏都是自己的，用自己的双手创造想要的生活。话又说回来，究竟创业难不难？ 难！为什么难，为什么那么多人失败了，为什么那么多人亏得血本无归！ 实际上，创业并不难，难的是如何去发现商机，是如何着手运营管理，是如何选择一个好行业。福顺餐饮经历了十年磨练，不断完善创新，努力进取，造就了众多加盟商的成功案例。你说你不信？ 我们用事实说话。三年前，孔女士还在江苏的一个工厂打工，月薪3千，过着一成不变的日子，尚能温饱且乏味。不满足于现状的她决定创业，用自己的双手创造出一片新天地。于是她毅然辞去工作，出去考察市场寻找商机，找了许久都没有头目，甚至于问自己当出的决定正确吗？直到偶然的一次机会，跟朋友一起去了一家焖锅店。孔女士突然眼前一亮，这种焖锅全部现场操作，干净卫生，而且周遭的环境都十分优雅安静，倒不如投身餐饮业。几经周折，她来到了和福顺，经过了一系列的考察研究，她觉得自己就应该做这样一款集安静整洁与养生膳食为一体的焖锅。 事实上，孔女士对于餐饮行业一无所知，甚至于问她想在哪个城市开店都不清楚，因此，经过和福顺餐饮拓展团队研究后决定，无论如何不能让这位女士对餐饮失望，一定要帮助他做好最万全的准备。公司专业的选址团队经过一系列的调查研究评估，孔女士也在考察一番之后选择了周口市商水县香山购物广场一间使用面积达到 220平的店铺。完全听取公司意见并在公司协助下开始营业，日营业额达到1万左右，并在公司指导下开始了社群粉丝营销。不仅收回了当初的成本开始盈利，而且也实现了自己的梦想。 今年7月孔总与一位粉丝合资了第二家店，但苦于分身乏术不能同时运营两家店于是向总部发出求助，公司立即派出一位店长协助孔总进行门店管理，一切都在向更好的方向发展着......今年，孔总为了答谢长期以来粉丝的支持决定在10月15日举办500人左右的大型粉丝答谢会。相信这又是一场璀璨的盛宴！ 孔女士的成功仅仅是和福顺数百成功案例中的一位，还有更多成功案例在这里小编就不一一赘述了（因为故事太长，篇幅太短）。那么广大吃瓜群众又要问了，和福顺这么多的成功案例靠的是什么？还用说？当然是人品啦！ 咳咳，当然人品也是其中之一啦，最重要的还是和福顺一直坚持的养生膳食的理念和科学的管理方式。既然说到这，我就再给你们说说和福顺成功的秘密吧。 1.精准的市场定位快节奏的现代生活，改变了人们的生活习惯和饮食习惯，恶劣的环境变化也危机中人体的健康，让人们的身体时常处于亚健康状态，于是，吃的安全，吃的健康，吃的营养逐渐成为人们心中追求的生活理想。“和福顺”秉承“医食同源、药膳同功、五味养生”的古老膳食疗法，精准锁定“养生膳食”这个关键词，立志为国人提供最合理的饮食健康。 2.标准化操作成本低“和福顺”在生产过程中标准化、流程化，采用标准化设备，操作流程简单，仅需简单操作，即可保证口味统一。另总部配有中央厨房，全国统一加工配送原料和料包，产品配方的料包化和二次加工改造，不受厨师限制，避免浪费，保证产品质量稳定，并大大减少人力，降低成本、出餐快、有效刺激翻台。核心原料由总部统一配送，不可仿制，保证合作商技术垄断独享。 3.模式多样化高回报“和福顺”有丰富的经营特色，为投资人带来丰厚的利润回报。传统火锅干锅吃法单一，基本上以“涮烫”为主。“和福顺”涵盖“焖”，“烫”，“涮”，“泡”，吃法多样，满足不同年龄段，不同层次的需求，让消费者拥有更多选择。此外，“和福顺”中央厨房有完善的采购供应链，集中采购，具有采购优势，成本优势，养生膳食锅毛利65%，涮菜75%、鲜榨果汁75%，同时简单易学的操作，快速出餐的速度，为“和福顺”加盟商带来了超高的翻台率、超便捷的投资模式，让加盟商省心、省力更省钱。 4.专业的团队管理“和福顺”拥有全国餐饮行业最顶尖的专业人才，从选址、人才培训、装修设计、实体运营、营销推广、技术支持等个个环节，为和福顺门店提供强有力的保障。 5.更亲民、更高性价比和福顺养生焖锅的价格实惠，但丰富的肉类、新鲜的蔬菜却丝毫不打折扣，性价比非常之高。最重要的是，和昂贵的洋快餐相比，吃养生焖锅，你吃到的不仅仅是便宜和实惠，还有绿色和健康，打造了名副其实的“大众米其林”，这才是品牌长盛不衰的根本原因。 还等什么赶快行动！来源：企业管理法则本推文旨在为创新创业者提供有益的参考，我们所转载的内容不代表创答网的观点。如稿件涉及版权问题，请与我们联系。</body></doc>