<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>260</id><url>http://www.baidu.com</url><source>中国保险报mp</source><title>致敬张锐——他，是这个时代的“哥伦布”</title><datetime>2022-10-12 21:44:00</datetime><body>10月9日，著名移动医疗企业春雨医生创始人张锐遗体告别仪式在北京八宝山举行，近千人到场送行。张锐于10月5日因心肌梗死突然辞世，享年44岁。其妻10月11日晚发表题为《一个人，和他的爱》（点击标题查看原文）的悼文，回忆了两人的情感历程，以及张锐的创业过程，悲伤的同时，也展现了她对丈夫深深的爱，感动了数十万人。作为春雨医生的创始人，张锐的突然离世震惊了业内。人们在扼腕叹息的同时，也在思考，春雨将走向何方？移动医疗会走向何方？从2015年下半年开始，“保险”是张锐经常谈到的词语，可以说，之前并不了解保险的张锐在这一年恶补了许多保险知识，他曾经宣称“保险才是这个产业链里面真正的和最终的有效的支付方。”创业：不惜粉身碎骨张锐，中国人民大学生物学学士，新闻学硕士，曾任《京华时报》新闻中心主任、网易副总编辑。2011年离职创办移动医疗企业春雨医生。记者第一次听张锐演讲是在2015年年初互联网医疗中国会举办的“重构医疗生态”高峰论坛上，他穿着休闲服，是跑上讲台的。张锐的演讲激情澎湃，他表示，自己最喜欢的时代是“大航海时代”，在那个时代里人们不知道地球是方是圆。但在巨大利益冲击下，一代一代人组织马队穿过欧亚大陆，把货物从东方运到西方，非常危险。张锐说，这时有冒险者站出来，说给我钱我去组织一个船队，我不往东走，我往西走，我走海运，请相信我，从西边一定能到达遥远的东方。“冒险家找葡萄牙和西班牙皇室要钱，就像今天创业公司在找资本市场要钱一样；他们在找葡萄牙和西班牙王室要人，就像我们在寻求政府的资助一样，然后这些冒险者启程了。”张锐说，“他们叫哥伦布、他们叫麦哲伦、他们叫达伽马，他们开启了大航海时代。这就是了不起的冒险家，这是那个时代的科技创业者。”无疑，张锐希望自己能成为互联网医疗这一时代中的“哥伦布”和“麦哲伦”。张锐身边的朋友评价说，张锐是带着情怀去创业的，他看重梦想，并想努力去实现它。曾与张锐共事的一位媒体人表示，张锐是带着新闻人“飞蛾扑火”、不惜粉身碎骨的劲儿在创业。在人们眼里，这种状态叫“创业精神”，是断绝一切退路、置之死地而后生的决心。创业者张锐曾坦陈自己很焦虑，常常因为担心资金链断裂寝食难安。但他总是鼓励自己，春雨解决了那么多医疗痛点，有价值，一定能找出一条可持续的发展道路。面对质疑，他表示，在事业未竟之前，许多创业者都会被人认为是疯子。 张锐死于心梗，这是一种长期劳累、失眠、焦虑非常容易引发的疾病。张锐的焦虑点之一是，春雨如何赚钱。2014年，春雨完成C轮5000万美元融资。2016年完成12亿融资，正计划分拆打包上市。可以说，至少目前的春雨不担心没钱花，而担心如何赚钱。探索保险模式才刚起步“出师未捷”，张锐正在积极探索移动医疗的商业模式，而探索保险模式刚刚起步。春雨医生创立于2011年，成立之初的目的是解决医疗痛点。直到2014年春雨医生公布C轮融资5000万美元时，业界对春雨医生的商业模式还是用“自查+问诊”就能说完，而之后不到1年， 在2015年6月，张锐就高调表示，春雨医生找到了移动医疗最好的商业模式，那就是保险。据悉，当时张锐正在和国内几大商业保险公司密切接触，并参考美国移动医疗的商业模式。2015年11月19日，春雨医生与中国人保财险宣布签订了产品创新战略合作协议。双方宣布，春雨医生将根据人保财险客户群体的特点及不同层级，提供基于线上健康咨询、春雨诊所、权威医疗机构以及春雨国际的分级诊疗体系服务，提供分级别、标准化的服务内容，支持人保财险进行健康服务型保险产品创新。春雨医生称，可以支持人保财险进行保险销售渠道的创新，并且为人保财险的健康险产品提供医疗过程管理，防止逆选择和过度医疗，有效管控商业健康保险业务风险。张锐表示，春雨未来将靠保险盈利，此次与中国人保财险合作，也意味着春雨迈出了进军健康服务保险领域的第一步。张锐认为，私人医生就是保险的雏形，“我们在和保险公司做春雨健康险，核心的东西就是私人医生：你买我们的春雨健康险，我给你配一个私人医生，同时配春雨诊所线下检查和治疗的用药费用，这是最核心的两个东西，外围还包括体检等服务，这就是一个保险产品的雏形。”如今，双方的合作已近一年，合作的进程双方都没有透露。据了解，移动医疗和商业保险的合作也遇到观念上、现实上的种种阻力，并非一帆风顺。虽然目前已有中英人寿、中意人寿、阳光保险等多家保险公司接入了春雨医生的在线问诊服务，但合作依然停留在较浅层次。作为一名创业者，张锐的压力是巨大的。他为股东负责，为员工负责，为理想负责。即使春雨已经发展为世界上最大的移动医患交流平台，他依然感觉独自走在山崖边的小路上，旁边是万丈深渊。常年的精神压力反馈给身体，张锐的鬓角全白了，从医多年的父亲跟他说，这是植物神经紊乱。舆论曾两次传言春雨倒掉，张锐都出面积极应对。然而春雨未倒，张锐却先行告别，壮志未酬。春雨医生方面称，春雨医生的一切业务正常，张锐的相关职责暂由联合创始人李光辉代为履行。业内普遍认为，无论互联网医疗究竟走向何方，这个行业在短时间内聚集了一批年轻有为、激情澎湃、富有理想、勇于探索的精英，张锐是这个群体中最有代表性的创业者之一，他身上所代表的理想主义的创业精神，应该被历史铭记。延伸阅读识别猝死早期信号尽管猝死发生的时间很快，我们仍然可以从一些征兆中及时发现，如在近一段时间内出现过胸痛、头痛、头晕、恶心、呕吐、背痛、耳鸣、极度疲劳感等症状。不可否认，这些症状不太具有指向性，可能我们大多数人都有过，但如果你属于高危人群，恰好又有这些症状的话，那就要非常小心了！即便你不属于高危人群，但最近因各种原因步入了高危行列，也请提高警惕！建议去医院进行检查，不要放过蛛丝马迹。然而现实是残忍的，小编要说的是，体检结果即使正常也不能代表猝死不会发生，因为一些隐匿的心脑疾病通过常规体检是查不出来的。预防心源性猝死○ 积极控制血压、血糖、血脂等。○ 积极治疗心血管疾病，有心绞痛发作的病人，家中常备硝酸甘油，还可以准备血压计和吸氧设备。○ 戒烟限酒。吸烟者猝死的发生率要比非吸烟者高4倍以上，猝死的发生率与每天的吸烟数量成正比；饮酒尤其是醉酒容易诱发室性心动过速和心室颤动，增加猝死的危险性。○ 健康饮食，保证充足的睡眠，规律运动，及时排解压力。心肌梗死，保险赔不赔？心脑血管疾病、恶性肿瘤和其他慢性退行性疾病是我国城乡居民最主要的死亡病因。我国内地与重大疾病相关的赔偿原因排名前两位的是恶性肿瘤和急性心肌梗死。重疾险：赔急性心肌梗死是中国保监会规定的重疾险中必保的疾病之一。中国保险行业协会与中国医师协会共同制定的《重大疾病保险的疾病定义使用规范》中，对这一疾病的产生原因和理赔依据做了明确定义。某重大疾病保险条款规定，急性心肌梗塞属于合同约定的重大疾病。这里的急性心肌梗塞是指因冠状动脉阻塞导致的相应区域供血不足造成部分心肌坏死。须满足下列至少三项条件：（1）典型临床表现，例如急性胸痛等；（2）新近的心电图改变提示急性心肌梗塞；（3）心肌酶或肌钙蛋白有诊断意义的升高，或呈符合急性心肌梗塞的动态性变化；（4）发病90 天后，经检查证实左心室功能降低，如左心室射血分数低于 50%。而不典型的急性心肌梗死不属于合同约定的重大疾病，但是属于某些保险合同约定的轻症重疾。因为罹患心肌梗死而获得保险理赔的案例很多。意外险：不赔由心肌梗死引发的猝死，意外险一般不赔。意外伤害保险中所称意外伤害是指在被保险人没有预见到或违背被保险人意愿的情况下，突然发生的外来致害物对被保险人的身体明显、剧烈地侵害的客观事实，只有同时具备“外来”、“突发”、“非意愿”、“偶然”等条件，才能构成该合同的保险事故。心肌梗死属于疾病范畴，因此被排除在意外保险的理赔范围之外。寿险：赔但是，由心急梗死引发的猝死属于寿险的理赔范围之内。与意外险的保障范畴不同，寿险对于身故的赔偿范围就宽泛许多。无论是因意外事故死亡的，还是因长期疾病身故或突发猝死的，都可以通过寿险得到赔付。一般被列入免赔责任的只有故意杀害、伤害、吸食毒品、酒驾或2年内自杀等特殊情况。寿险产品可以分为消费型和返还型两种。定期寿险属于消费型，在保险期限内被保险人若死亡或全残，保险公司按照约定的保险金额给付保险金;若被保险人健在，则保险合同终止，保险公司不再承担保险责任，并且不退还保费。返还型包括了两全保险、终身寿险等，与定期寿险最大的不同是，到期后，保险公司将以事先约定的方式、金额返还保费。这两类产品在保障猝死风险时的能力是相同的。记者／王方琪编辑／叶珏珑</body></doc>