<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>266</id><url>http://www.baidu.com</url><source>中国永州新闻网</source><title>国际邮轮巨头纷纷抢滩 南沙母港为什么这么牛</title><datetime>2022-07-20 09:33:00</datetime><body> 南沙邮轮码头初步规划图。广州日报记者黎旭阳摄 今年1月，广州南沙港迎来首批邮轮旅游游客。广州日报记者庄小龙摄皇家加勒比“海洋赞礼号”预计今年10月底开始停靠南沙港，歌诗达邮轮也即将在11月派出“幸运号”开通南沙母港航线，而云顶香港集团则抢在11月以南沙港作为母港完成全亚洲顶级豪华的巨无霸邮轮“云顶梦号”处女首航……今年以来，广州邮轮经济呈现“井喷”式增长，依靠华南地区国际综合交通枢纽和国际航运港口中心的巨大优势，以及优良的旅游设施配套和市场基础，国际国内邮轮巨头纷纷抢滩进驻，以南沙港作为母港。广州市委、市政府一直把发展建设南沙国际邮轮母港、发展邮轮经济作为国际航运中心建设的重要内容加以推进。广州作为具有国际影响力的旅游目的地、集散地和客源地，邮轮旅游市场需求旺盛，邮轮经济发展潜力巨大，特别是不久的将来，当南沙邮轮母港项目建成投入使用后，国际国内巨型豪华邮轮还将纷至沓来。文/广州日报记者全杰 实习生张中天数据显示，自今年年初丽星邮轮“处女星号”在广州南沙港起航半年来，广州已经累计运营出入境邮轮102航次、接待出入境旅客超16万人次，成为全国旅客规模第二大邮轮城市。预计全年可达200航次、超25万人次。邮轮玩法升级国际邮轮巨头纷纷抢滩南沙在刚过去的周末，记者在南沙港看到：前来港口登上邮轮出发的游客中，除了操着地道粤语的本地“老广”外，还有自驾粤T、粤S、粤J等牌照私家车的珠三角城市游客，他们将私家车停靠在港口停车场，将行李交付托运，一家大小轻松上船。此外，还有来自江西、湖南、广西等地的游客，他们搭乘高铁来到广州后，换乘旅游大巴抵达南沙港。广州邮轮业发展形势喜人。邮轮公司持续“加码”，增加邮轮航次数量，母港邮轮产品的覆盖面更广，加上周五出发的三天两晚香港之旅、周日出发的六天五晚下龙湾-岘港-三亚之旅等航次常规化运营，越来越多游客热衷于尝试这种从“家门口”出发的邮轮旅行模式。从丽星邮轮“处女星号”开始，到如今的全亚洲顶级的星梦邮轮“云顶梦号”即将莅临，“老广”的邮轮游从入门级已经飙升至国际豪华级，邮轮不断升级，玩法层出不穷，欢乐指数爆灯。可以预见的是，目前广州邮轮游尚处于市场爆发的开始，在南沙港开通母港之后，国际国内各大邮轮公司就已经将目光集中在此，争相通过各种渠道，渴望尽快在这个处于华南中心的邮轮母港抢占一席之位。皇家加勒比国际游轮和广东中旅签订了2016年度战略合作协议，云顶香港集团也与广州老牌旅行社广之旅达成了全年战略合作。 各个巨头还纷纷调集重量级邮轮，毫不掩饰抢滩广州乃至整个华南邮轮市场的强烈意图。比如丽星邮轮处女星号自2016年1月已经调配到广州南沙港，而到了今年年底，首个亚洲本土豪华邮轮品牌星梦邮轮耗资9.5 亿美元打造的排水量15万吨的“云顶梦号”将入驻南沙港，带来全新航线和体验。星梦邮轮副总裁袁萍介绍，此次首度入驻南沙母港的“云顶梦号”，是星梦邮轮第一艘专为亚洲、特别是中国高端邮轮市场量身定制的邮轮，让老广尽享真正的豪华邮轮。其他邮轮巨头也毫不示弱。皇家加勒比加大了华南市场的投入，作为备受瞩目“海洋量子号”的姐妹船，吨位达16.8万吨皇家加勒比旗舰级游轮“海洋赞礼号”今年10月底将停靠南沙港，歌诗达邮轮11月将派出“幸运号”开通南沙港母港航线。“广州经济体量大，港口区位优越，交通发达，配套服务齐全，辐射带动能力强，具备发展邮轮旅游的很好条件。歌诗达邮轮集团对在广州开展业务充满信心，将尽快在穗开通邮轮母港航线。”美国嘉年华歌诗达邮轮集团亚洲总裁莫兴萃充满期待地说。港口硬件升级南沙邮轮码头二期2018年建成广州邮轮经济高速发展，与邮轮经济相关的各项工作都在不断提速。广州正推动邮轮产业链向完善供应采购、培养专业人才、配套服务增值等上下游延伸。广州港集团按照国际大型邮轮靠泊接待的要求，得到省市口岸办、海关、海事、边检、港务等部门的大力支持，促成了邮轮靠港开航的有利口岸环境。另一方面，集团积极推动在南沙区建设全新邮轮码头的同时，先期投入一千多万元，在南沙港区集装箱三期码头现有大型深水泊位的基础上进行适应性改造，满足了大型邮轮靠泊、大批游客进出检验等客观要求，为国际邮轮航线的开辟创造良好条件。皇家加勒比国际游轮中国区总裁刘淄楠透露，该公司正在和南沙邮轮码头磋商改造配套停靠10万吨以上邮轮的廊桥设施。而随着10月、11月多艘10万吨级邮轮的到来，邮轮码头的停靠设施也会进一步完善。据悉，南沙邮轮码头二期在2018年建成后， 皇家加勒比将进驻南沙港，并开发从南沙出发的东南亚地区、中国台湾地区和日本航线。按照更长远规划，华南最大的广州南沙邮轮母港项目也有望在三四年内建成投入使用。广州邮轮经济发展“天时地利人和”旅游业界对于广州邮轮经济的高速发展十分关注。业界普遍认为，广州地处珠三角城市群核心区域，是重要的客源输出地、过境游客集散地，邮轮旅游消费市场潜力巨大;未来3~5年是广州邮轮旅游的“黄金期”，将迎来爆发式发展。在省社会科学院旅游研究所总规划师陈南江看来，珠三角经济发达，市民的旅游意识高，旅游市场的质量高，南沙港码头条件优越，有许多合适的目的地可供选择，而且广州有着比周边城市更加成熟的服务和过关便利，能带给游客更好的旅游体验感和舒适感，广州邮轮经济发展可谓具备“天时地利人和”。</body></doc>