<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>271</id><url>http://www.baidu.com</url><source>穷智trade</source><title>今天，两个大消息！两头“拦路虎”或撕碎今年最后的反弹！</title><datetime>2022-10-12 22:04:00</datetime><body>导语|人民币是被人“牵着手”领着贬值的。最近股市里的“人民币贬值概念股”和“PPP概念股”，未来将有投资机会，值得关注。今天，两个大消息！今天，有两个经济方面的消息值得高度关注，而且都与数字有关。1、人民币中间价创6年来新低最近三天，人民币中间价连续创下6年来新低。今日人民币兑美元中间价又下调了160点至6.7258元，创2010年9月14日来新低。很多人看到这则新闻，可能一掠而过，没有细想什么：不就是人民币贬值了吗？是贬值了，这次不是离岸价连续创新低，也不是在岸价连续创新低，而是中间价！这意味着，人民币是被人“牵着手”领着贬值的。人民币有三个价格：中间价是上海的外汇交易中心每天开盘前给出的参考价，有其复杂的计算方式，一般认为带有官方指导价的性质；在岸价，就是外汇交易市场里成交的价格，它只能围绕中间价上下波动各2个百分点。离岸价，是海外市场的交易价格，被认为更接近市场价。所以，这轮人民币的贬值方式，耐人寻味。 上图是美元对人民币在岸价日K线，最近三天大幅上涨意味着人民币在贬值。 上图是美元对人民币在岸价周K线，其中左侧最大的贬值（上涨）就是股灾救市造成的，第二波贬值是冲刺SDR成功后出现的，第三波贬值出现在今年5月到7月，最新一波贬值是纳入SDR后出现的。 上图是美元对人民币在岸价月K线图，可以看出最近6年的基本走势。其实早在国庆黄金周之前，本专栏就多次提醒大家，节后人民币可能出现贬值。当时，一向言辞谨慎的主流经济学家樊纲（同时也是央行货币委员会委员），也两次公开表态，希望人民币贬值。那么，人民币将贬到什么时候才能止住？我的看法是，在年内跟美元汇率很难突破7。未来的贬值幅度，看每年广义货币M2增速比GDP增速高多少。高出来的部分，就是超发的部分，早晚需要贬下去。现在看来，美联储在北京时间12月15日凌晨宣布加息已经比较确定，所以人民币未来仍然会保持弱势。为了不刺激人民币进一步贬值的预期，在年底之前货币政策很难变得更宽松。事实上，周小川最近在美国表态，未来将收紧信贷增长。人民币贬值压力，在未来两年都不会小。如何克服这种压力？第一，是适当贬值，硬挺着只会有害，让热钱觉得逃跑有意义。第二，是制造人民币资产赚钱机会，如果做不到，只能大幅收紧外汇管制。有读者说，换了美元才发现，在国内没有什么投资机会，利息也不高。这就对了，这就是管理层有意制造的局面，否则大家都去换了。所以，换美元是一个防御性投资，只适合避险，比较适合期望值不高的投资者。 2、9月铁路货运大幅反弹铁总公司今天公布的数据显示，中国1-9月全国铁路货运量19.16亿吨，同比下滑6.31%；9月份铁路货运量2.27亿吨，同比增长4.6%。其中8月份单月铁路货运量增长1%，为实现32个月来首次正增长。从上述数据可以看出：8月铁路货运量转正，到了9月这种态势更加明显。李克强总理在地方工作的时候，喜欢用耗电量、铁路货运量和贷款发放量来判断经济增长，以拨开GDP统计失真的迷雾。所以，这三大指标被称为“克强指数”。货运量从转正到显著增长，反映出8、9月份中国经济的确在向好。究其原因，是房地产热带动了钢铁、水泥、煤炭、建材、家电等行业的反弹，所以货运量上升。交通部公布的9月公路货运量，也证实了这种态势。所以，有人认为今年完成GDP任务已经没有任何悬念，弄不好还会略微超过一些。所以，才敢于出手打压楼市。但国庆楼市风暴之后，未来三个月房地产市场毫无疑问会降温，货运量增长的局面将有所改观。但人民币可能会小幅贬值，这对于制造业是刺激，是利好。可以弥补房地产趋冷带来的损失。据最新消息，财政部发布了《关于在公共服务领域深入推进政府和社会资本合作工作的通知》，要求垃圾、污水处理等新项目强制应用PPP。所谓PPP，就是公私合营投资一个项目。我曾经多次在栏目里指出，房地产趋冷之后，国家要靠“大基建+PPP”来稳增长。现在看来，力度在不断加大。综上所述，最近股市里的“人民币贬值概念股”和“PPP概念股”，未来将有投资机会，值得关注。想重启牛市，必须堵住这两大吸金黑洞！关于后市，短线来看，新增资金不多，量能不足，前期缺口上沿压力很难一蹴而就。调控房价导致信贷收紧，再加上人民币贬值预期升温，暂时对股市构成利空，3050点附近需要震荡整固。中长线来看，目前中央工作重心已从房地产转向国企改革，而改革之前要先去掉债务杠杆，然后轻装上阵。中央开出的药方是“债转股”，引导居民储蓄转化成股权投资！这客观上需要牛市环境。多一些耐心，3000点应该是慢牛起点。刀锋昨天说过，一轮目标3500甚至4000点的小牛市，是可以期待的!前提是，堵住资金流入其他渠道的入口。本文开头提到的那些都算。当然，最主要的吸金黑洞还是经常说的这两个：楼市和美元！目前来看，政府已开始对这两大黑洞重拳出击了！据媒体报道，国庆期间20余城市公布史上最严的限购限贷政策之后，金融监管部门近期也开始严打资金违规进入楼市。广东省公安厅昨天披露，广东各地警方近日雷霆行动，重拳出击，开展打击地下钱庄的集中收网行动，涉案金额2300余亿元人民币。刀锋认为，稳定房价之后，国家想要稳住人民币汇率，就必须封死“卖房移民”的通道。除了加强外汇管制，应该考虑再次振兴股市，让股市产生赚钱效应。毕竟，堵不如疏，给资金一个留下的理由，非常重要！两头“拦路虎”或撕碎今年最后的反弹当前市场反弹仍有两头“拦路虎” 。一是四季度面临的不确定性风险较大：美国大选悬而未决、美联储加息迟迟不至、欧洲形势震荡，种种预期均表明四季度的国际市场将经受巨大考验；二是金融强监管的持续抑制，各种政策方针密集出台，涨停敢死队更是在9月份销声匿迹，监管趋严形势愈发明确。两者共同决定了增量资金难以持续地、规模地进场，指数难有单边向上的大行情，还是以区间震荡为主。来源综合互联网等报道股经政谈：在这里，让投资so easy↓↓↓敬请长按下方二维码关注“股经政谈”（ID：mqiongzhi）你不理财，财懒得理你！</body></doc>