<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>272</id><url>http://www.baidu.com</url><source>新能源汽车研究员</source><title>【天风电新】每日行业资讯--20161018</title><datetime>2022-10-18 21:08:00</datetime><body>目录/Content1、本日电新行情2、重点公司公告3、核心行业新闻4、每日更新--三季报汇总 1.电新行情——10月18日（周二） 【上证综指】（+1.40%）【深证成指】（+1.37%）【创业板指】（+1.40%）【电力设备指数-中信】（+2.04%）【电气设备指数-申万】（+1.91%）板块涨幅TOP5【东北电气】（+10.03%）【佳电股份】（+9.96%）【金利华电】（+9.06%）【白云电器】（+8.68%）【大连电瓷】（+8.15%）板块跌幅TOP5【电科院】（-5.54%）【万里股份】（-1.34%）【风范股份】（-0.69%）【太阳电缆】（-0.34%）【旭光股份】（0.00%）2.重点公司公告新能源车【中国海诚】三季报：2016年1-9月实现营业收入32.95亿元，+6.15%YOY，归母净利8049.6万元，-51.51%YOY；3Q实现营收9.58亿元，+2.64%YOY，归母净利-1263.33万元。EPS为-0.03元。【通合科技】三季报：2016年1-9月实现营业收入1.39亿元，+32.38%YOY，归母净利2713.24万元，+3.36%YOY；3Q实现营收5195.7万元，+18.72%YOY，归母净利+837.08万元，-15.44%YOY。EPS为0.1元。【拓邦股份】收购：拟使用自有资金1.2亿元收购王昌、苏菠、林健永等33名自然人合计持有的深圳合信达100%股权。标的公司主营智能控制器、温控器及暖通行业控制系统的研发、生产与销售等业务。新能源发电【太阳能】三季报：2016年1-9月实现营业收入28.35亿元，+24.33%YOY，归母净利1.87亿元，+35.73%YOY；3Q实现营收7.03亿元，+3.48%YOY，归母净利+4.08万元，+4.22%YOY。EPS为0.14元。【哈空调】政府补助：收到黑龙江省2015年度重点困难企业流贷贴息政策资金761.00万元。【中国核电】前三季度发电量：累计发电量641.30亿千瓦时，同比增长12.82%。电力设备【银河生物】非公开发行公司债+转让：①发行总规模不超过8亿元，首期不超过4亿元。募集资金用于新项目投资、股权投资或收购资产等。②拟将位于北海市西藏路11号北海银河软件科技园3幢、4幢、5幢共3栋工业厂房（房屋建筑面积合计7919.36平方米）及厂房所在宗地中的50947.87平方米土地转让给银河开关。构成关联交易。有利于公司盘活资产。 电气自动化【理工环科】对外投资：全资子公司江西博微新技术拟使用自有资金1亿元设立全资子公司建设“博微科技大厦”暨“环保大数据研发中心”。以提升公司总部环保业务的软实力。3.核心行业新闻新能源车1.工信部发布电动汽车用驱动电机系统标准征求意见稿。标准名称分别为《电动汽车用异步驱动电机系统》、《电动汽车用永磁同步驱动电机系统》。（第一电动）2. 2015年度中国乘用车企业平均燃料消耗量未达预期：未能按期达到国家所规定的6.9L/100km。117家乘用车企业共生产/进口乘用车2103.85万辆，行业平均燃料消耗量实际值为7.04升/100公里。其中，90家国产乘用车生产企业累计生产乘用车2008.47万辆，平均燃料消耗量实际值为6.98升/100公里。27家进口乘用车经销商进口乘用车95.38万辆，平均燃料消耗量实际值为8.33升/100公里。（电车汇）3. 甘肃发布《甘肃省创建国家新能源综合示范区实施方案》。到2020年，全省推广应用新能源汽车超过3万辆；力争到2020年，形成年产6万辆纯电动轿车及1000辆纯电动新能源客车生产基地。（节能与新能源汽车网）4. 珠海出台新能源汽车充换电设施省专项资金使用细则。《珠海市2015年度省级新能源汽车充换电设施推广应用专项资金使用实施细则》已下发，直流充电桩(机)550元/千瓦，交流充电桩(机)100元/千瓦，换电站工位50万元/工位，加氢站100万元/站。（第一电动）5. 山东德州11月起工商系统将严查低速电动车市场。为期一个月。（第一电动）6.欧盟酝酿出台电动车新方案2019年起让新房都有充电桩：除了对新修住房的电动车充电设施建设提出要求，这项计划于今年年底发布的草案还规定，在2023年前，欧盟范围内所有新建建筑所配置的停车位中，还需要对其中10%的停车位完成充电设施配置。（北极星储能网）7. 英政府拨款3500万英镑 推动电动汽车发展。其中2000万英镑拨给地方政府，为插电式混合动力车和电动出租车装置充电点，1000万英镑用于在各工作场所和没有临街停车场的住宅区安装充电点。（能源财经网）8. 特斯拉与松下拟建光伏电池零部件工厂。将于2017年启动量产，投资额预计100亿日元左右。9. 吉利进军新能源商用车，新品牌将于月底发布。吉利商用车将首推公交和轻卡车型，两款产品均为纯电动车型。吉利商用车是继吉利汽车、沃尔沃之后，吉利集团第三大独立的整车业务板块。（第一电动）10.三菱化学与宇部宣布合并中国区电解液业务。明年4月合并。两家公司还将建立对半持股的合资公司。两家公司各控制了全球10%的电解液市场份额。（高工锂电）11.麦肯锡：中国充电桩数量将超全球其他国家总和。到2020年，中国将充电桩的数量提升至480万个。（第一电动）风电要闻1.我国风企国际化进程再提速：风机出口金额稳增前8月同比增长208.2%：今年1～8月我国风力发电机组出口金额为36685.6万美元，同比增长208.2%。其中，8月出口金额现今年最高峰，达到7325.9万美元。（北极星风力发电网）2.能源局新能源司司长朱明：2020年可再生能源年发电量要占总发电量27%：国家能源局新能源司司长朱明在2016年北京国际风能大会暨展览会开幕式上发言表示，2020年商品化可再生能源发电装机达到6.8亿千瓦，年发电量1.9亿千瓦时，占全部发电量27%。（北极星风力发电网）3.GE发布《2025中国风电度电成本》白皮书：自2004年第一台GE风机在中国落地以来，GE已经为中国提供了467亿度清洁电力，并持续投入中国清洁能源发展。（北极星风力发电网）光伏要闻1.国家电网暂停垫付非自然人分布式光伏补贴：无锡国网拟暂停垫付第六批目录以外的非自然人分布式光伏0.42元/千瓦时补贴。（北极星太阳能光伏网）2.国内首个地铁车辆段光伏发电项目投用：石家庄市地铁西兆通综合维修基地，建成并投用国内首个地铁车辆段光伏发电项目，每小时可提供1000度电，为车辆段自身运行以及维修基地提供充足的电量。（北极星太阳能光伏网）3.尚德自愿退出欧盟价格协议：考量到全球太阳能组件价格持续下滑，无锡尚德宣布自愿退出协议，未来将自由竞争。并接受48.6%的进口关税。（北极星太阳能光伏网）电力设备1.国投公司、国家电网等51家央企参与首期出资122亿增强贫困地区造血能力：中央企业贫困地区产业投资基金17日在京揭牌。国投公司、国家电网等51家央企参与首期出资，首期募资122.03亿元，计划逐步增加到1000亿元。（北极星电力新闻中心）2.130家电线电缆企业产值不到全国总量1% 疲于中低端竞争：相比巨大的市场，由于产品结构不合理等因素，江西全省130家电线电缆企业产值不到全省产值不到100亿元。（北极星输配电网）4.每日更新--三季报汇总（持续更新） 团队成员 杨 藻/首席分析师 工学学士，经济学硕士，2010~2011年间就职于深圳发改委新能源汽车办，随后先后就职于凯基证券和浙商证券，2016年8月加入天风证券，担任新能源与电力设备组首席分析师。 吴 用/助理分析师 华中科技大学工学学士，上海交通大学金融MBA。曾供职于某资产管理公司从事投资工作。2016年7月加入天风证券，任新能源与电力设备组研究员，覆盖风电、核电、电机电控和锂电池等板块。 李丹丹/助理分析师 上海社会科学院产业经济学硕士。2016年7月加入天风证券，现为天风电力设备与新能源行业助理分析师，覆盖光伏、新能源汽车充换电设备板块。 （感谢实习生李阳、娄周鑫的贡献） 欢迎：长按上方二维码或搜索微信号EValalyst关注我们的公共号</body></doc>