<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>276</id><url>http://www.baidu.com</url><source>主流媒体-媒体平台入驻自媒体</source><title>普京突然释放战争信号：俄终于对美国下死手</title><datetime>2022-04-08 08:00:00</datetime><body>新加坡闻讯者报网站报道称，2015年国际政治的话题是新冷战，但前俄罗斯将军警告称，世界正处在“热战”的边缘，而不是“第二次冷战”。此外，他还“开玩笑”地用“将美国领土置于枪口之下”的言论，来威胁称第三次世界大战可能是与美国开战的最有效的方式。据报道，普京最近签署并颁布了一项新的军事政策，提议在与中国、印度和其他国家联合打造防御项目的基础上，扩大靠近欧洲的俄罗斯核武器防御系统。 前苏联领导人戈尔巴乔夫也警告称，乌克兰危机可能会导致第三次世界大战，并认为俄美之间有可能会爆发核战争。 前俄罗斯参谋长联席会议成员、陆军将军里奥尼德·埃瓦索夫(Leonid Ivashov)最近接受了《真理报》的采访，当被问及“非核威慑力”的问题时，他以“开玩笑”的方式做出了回应。“应当将美国领土置于枪口之下，以便能迅速采取行动。我们可以拿美联储当目标啊，当然了，我是在开玩笑。不过呢，玩笑里头也有真实的成分，因为一般说来，像这种金融寡头需要战争。”埃瓦索夫称，俄外交部应该对美国开展“作战任务”，要用经济方式来对其造成损害。他还特别强调要以石油供应和生活必需品为目标。不过，埃瓦索夫也认为，在类似拉美地区的战略要地部署核武器将会有更大的威慑力。 “将美国领土置于枪口之下，这才是美国人最害怕的。他们在导弹防御上投那么多钱，就是不想在自己的领土上开战。 他们乐意在任何地方开战，唯独不愿意在自己领土上开战。我们需要找些国家，来建个可以在美国领土上开战的团队，以免俄罗斯遭到攻击。这可能就是一个威慑因素。他们说了，俄罗斯联邦武装总参谋部和国防部已经在着手这项工作。”埃瓦索夫认为，关注俄罗斯的核武器是一个方面，同时也指出美国“连一枚弹道导弹也没有升级，也没有造新的导弹”。这导致了俄罗斯的核武器数量超过美国。按照美国2003年实施的政策，美国军方一直专注于用“宙斯盾”弹道导弹系统在战略要点部署高精度武器。 “因此，美国人计划在助推阶段来破坏我们弹道导弹。正是出于这一目的，他们建造了导弹防御系统。 ‘宙斯盾’系统禁用了所发射导弹的弹头功能。美国人在尽力弱化俄罗斯导弹的潜能，他们能获得成功。”他还认为，“一旦遭到非核武器的攻击，威胁到俄罗斯的生存和领土完整，俄罗斯就会先发制人地使用战术核武器。”由于在技术平衡方面对美国及其盟友有利，而且俄罗斯的大多数邻国都处在美国的“核保护伞”之下，因此俄罗斯的努力很明显不会成功，第三次世界大战即将来临。 “局势已经发生了戏剧性的转变，我们正处在战争的边缘——这场战争不是‘冷战’，而是‘热战’。因此，俄罗斯目前正在重新制定军事政策，加紧改造部队的防御能力。” 埃瓦索夫称，作为俄罗斯核武器和军事能力现代化建设的一部分，太空部队和远程战机也需要升级。 他认为俄罗斯依靠“核盾牌”来作为主要的核威慑因素，但这块盾牌并不能保证安全，“因为即便我们采取报复性攻击，也不知道何时该摁下按钮。”俄罗斯卫星网报道称，第23届亚太议会论坛年会正在厄瓜多尔举行。论坛共有27个成员国。本届论坛的一个主要议题就是有必要建立(俄联邦议会上院——联邦委员会代表团在自己的决议草案中提出的)多极世界。俄罗斯的这一立场获得了许多论坛参加者的支持，包括论坛荣誉主席、日本前首相中曾根康弘。 美国没有派自己的议员参加，看来他们对其他国家议员——自己的同行的意见不感兴趣，因为后者与美国的政策背道而驰。 圣彼得堡国立大学远东国家历史教研室主任科洛托夫指出，正是美国在冷战结束后企图按照自己的模式建立单极世界。他说：“世界现在正处于大规模重组的阶段。正在建立新的联盟，它们将决定世界秩序。美国和依赖它们的国家企图摧毁这些联盟。它们通过制造地区的不稳定，破坏那些正在世界不同地区产生的联合计划。为达到此目的动用多种手段，包括挑起内部冲突，大建第五纵队，组织颜色革命;还包括利用旧的恐怖组织，并建立新的。” 科洛托夫认为，正在迅猛强大的中国有可能成为多极世界的一极。为了遏制中国，美国有可能利用东亚的不稳定弧。 他解释说：“可能会有系统地强化此弧的紧张度，包括扩大中国和越南、中国和印度、中国和巴基斯坦、中国和中亚国家之间的矛盾。中国企业积极向世界的不同地区渗透，包括欧洲，非洲，拉美——这不能不让华盛顿企图阻止这一趋势。美国已经宣称，不会允许中国在南美建造类似巴拿马运河的运河。当北京计划打造新的丝绸之路的时候，美国开始‘收拾’丝绸之路经过的中亚国家。 亚努科维奇同中国进行了在克里米亚建设港口的谈判——港口应成为新的丝绸之路的重要枢纽之一。 由于美国不会允许出现自己或其盟友不能控制的新的贸易线路，结果乌克兰陷入动乱。”大老虎的情妇哪个最漂亮：中国十大高官情妇照片（图）详情请关注微信号xinjunshi↑↑↑长按可复制到微信添加朋友粘贴即可关注，我们每天都会推送最新的军事资讯，不停输送军迷们的精神食粮，来加入我们吧。</body></doc>