<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>287</id><url>http://www.baidu.com</url><source>主流媒体-媒体平台</source><title>大学生教室里打麻将 欲为竞技麻将&amp;#34;正名&amp;#34;</title><datetime>2022-10-25 09:14:00</datetime><body> 教室里正在举行竞技麻将比赛；一局结束，裁判就用电脑记录下成绩。 竞技麻将比赛讲究礼仪，赛前需互相致意，赛中须保持肃静。说起麻将，很多人想起的市井中嘈杂尖锐的洗牌叫牌声，一边抖腿搓牌一边吹牛的大爷，输了牌念念叨叨的大妈……总之，麻将不是什么好事，是赌博陋习。然而，在广州，一群大学生“雀友”就是要“公然”在教室里开台打麻将，他们的目标是为竞技麻将“正名”。在这群“雀友”中，隐藏着不少被称为“雀士”的高手。比如麻将社团的创办人彭鸿志是“五段雀士”；社团中实力最强的邹丰泽则是“六段雀士”。名词解释：竞技麻将竞技麻将有相对统一的竞赛规则。如打出的牌需要在自己的“牌河”中摆放整齐，吃、碰和明杠时需标明取自哪一家，有加分的“红牌”，有特殊的和牌番种，采取轮庄制，麻将的尺寸较小。竞技麻将比赛讲究礼仪，比赛前需互相致意，比赛中保持赛场肃静，有特殊情况的低声咨询裁判员。术语行话：点炮：也叫“放铳”，自己打出别人所听之牌，从而使别人和牌。立直：凡手牌构成“门前清”的状态，可宣布立直（但不强制执行），立直后不能吃碰及换牌直至和牌。10月22日一早，华南农业大学教学楼内就拉开阵势，摆好麻将桌，引得围观者啧啧称奇：竟然有人公然在教室里打麻将？原来，这里正在举行今年华农“新生杯”竞技麻将比赛，与众不同的是：“迷你”尺寸的麻将，出牌、码牌整齐方正，洗牌、叫牌“静音模式”，一旁还有裁判巡逻、严肃监督。华农麻将社团的创办人、“五段雀士”彭鸿志坦言，创办竞技麻将社团曾受到不少质疑，希望通过努力，让所有人知道，竞技麻将不是市井赌博，不是休闲娱乐，而是一项与象棋围棋一样需要战术素养、培养思考能力的竞技项目。年轻的“雀友”们决心要为这项古老的“国粹”博弈游戏正名。竞技麻将大有学问在今年“新生杯”竞技麻将的比赛中，华南农业大学2011级毕业生彭鸿志专程从深圳回到母校。正是在他的努力下，华农竞技麻将社团从2人发展到30多人。“最早接触竞技麻将，是在高中时。”彭鸿志告诉记者，小时候，大人绝对不允许他接触麻将。直到读高中，他才在网上看到了第一场职业竞技麻将比赛，并发现里面大有学问。“竞技麻将的规则异常复杂，是一项结合了逻辑学、统计学、概率学等专业知识的活动。”就这样，彭鸿志开始练习竞技麻将，从菜鸟慢慢成长为现在的“五段雀士”。他说，与普通麻将动辄打通宵不同，这在竞技麻将看来是几乎不可能的事情。“打竞技麻将的心态是最重要的，就像象棋围棋，你有看谁下棋下通宵的？太‘烧脑’了。”他说，竞技麻将考验的是竞技水平，“一旦打上头，心态急躁，反而很容易出现失误而被击破。” 为破偏见“约法三章”2012年，当彭鸿志刚刚提出在学校棋牌协会下创办竞技麻将社团时，遭到了来自各方的质疑和压力。彭鸿志说，不仅仅是老师和学校领导，还有社团的学生，都有这样的误解。反对声最强烈的时候，有学长公开直言，在学校打麻将就是“歪风邪气”。他们发起的竞技麻将比赛甚至被质疑是“违规活动”。对于这些声音，彭鸿志坦言理解，“毕竟对于不了解竞技麻将的人而言，很难要求他们立刻接受这样一个新鲜事物。”但他说，正是因为别人不了解，他更要将这个新事物当成自己努力的目标，“总有一天，这个目标会闪闪发光。”他一遍遍地向学校领导和青年协会的工作人员解释、沟通。彭鸿志更是对竞技麻将社团的成员们约法三章：不准参与赌博麻将，不准在宿舍打麻将，不准干扰其他同学。就这样，彭鸿志总算说动了学校的社团监督，让他成立了华农第一个竞技麻将社团。从“两人团”到全市冠军彭鸿志的“约法三章”也给社团发展带来挫折。一开始，这些严苛的规定吓退了不少同学。“来参加竞技麻将社团的，极少数是有基础的，大多数还是因为平时会搓麻将，有点好奇心。”彭鸿志说，一听说不允许玩赌博麻将，不少人打了退堂鼓。“最初我们的社团仅有两个人，连一桌麻将都凑不起来。”于是，他和另一个竞技麻将爱好者只能到网上练习，一起研究牌谱，互相切磋。直到2013年，又有4名同学加入，“总算凑得起一桌麻将了。”不过，他很快发现问题：有人违反禁令在宿舍玩麻将。彭鸿志坚决劝退了违规成员。“本来人就少，那批新人几乎没人留下来，但违规就是违规，我宁愿我们还像以前一样天天背牌谱，也不能突破底线。”回想起自己的坚持，他至今认为是正确的，也是唯一的选择。2014年，华农竞技麻将社团发展到30多人，还参加了广州市高校立直麻将（竞技麻将的一种）联赛。当时，这个刚成军两年的团队，一举夺得团体冠军，彭鸿志也获得个人赛第二名。盼竞技麻将后继有人随着彭鸿志、邹丰泽等团队中坚主力毕业离校，华农竞技麻将社团也开始面临“青黄不接”的问题。目前大二的周子涛成为社团的领军人物，队内最高水平是一名“四段”的副部长。比起前两年，队员的平均竞技水平较“黄金时期”有所下降。社团目前成员有十几人，每周都有实战训练，有时也会外联其他学校打友谊赛。每年全校范围的“新生杯”“杂鱼杯”竞技麻将联赛，希望通过比赛，让更多人认识竞技麻将。他希望，有更多的同学们参与到推广竞技麻将的行列中，为麻将“正名”，也希望得到更多来自高校乃至社会的理解和支持。“还希望有更多女生能参与我们社团，毕竟现在社团里‘阳盛阴衰’。”周子涛笑言。对话“六段雀士”邹丰泽：竞技麻将与赌博麻将是反义词广州日报记者：你是怎么喜欢上竞技麻将的？邹丰泽：小时候，家里人非常喜欢打麻将，经常一打就是一个通宵，我外婆说，我一岁时就会坐在牌桌上按顺序摆麻将。但我小时候非常反感、甚至痛恨麻将，认为麻将就是赌博。到我大一的时候，无意中看到网上的一场竞技麻将比赛，我被其中的技巧性所吸引，于是开始进入竞技麻将赛场。广州日报记者：会和家人一起“搓麻将”吗？邹丰泽：（迫不及待立刻纠正记者）这不可能，竞技麻将与赌博麻将完全不是一回事，两者不是近义词，甚至可以说是反义词。竞技麻将是一种纯益智和竞技类的项目，有严格的规则和礼仪，它和象棋、围棋类似，除了玩竞技麻将，我也很喜欢下棋。广州日报记者：你觉得竞技麻将和普通大叔大妈爱打的麻将有什么不一样？邹丰泽：首先竞技麻将有着严格的规则，需要根据场上的局势来分析攻守策略，需要用到概率、逻辑等各种知识。竞技麻将还有牌谱，平时都要研究学习，就像下棋要研究棋谱一样。更重要的是，平时有人玩普通的麻将，经常大呼小叫。而竞技麻将有一套礼仪规范，打出的牌要码整齐，要保持安静，否则会被算犯规遭裁判处罚。广州日报记者：如何成为“六段雀士”？这在竞技麻将中算什么水平？邹丰泽：我们打的是竞技麻将中的立直麻将，流行于日本，分为初段到十段，十段以上被授予“天凤位”的荣誉称号，初段以下有一到十级，属于新手。一般来说，从四段到七段的水平可以说是半专业的爱好者。不过，与棋类拿到段位就不掉段不同，竞技麻将是需要一定积分才能保持这个段位，否则也可能会掉段。</body></doc>