<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>29</id><url>http://www.baidu.com</url><source>山东法制报小记者</source><title>预约孙中山币个人信息被冒用山东多地网友“中枪“</title><datetime>2022-10-28 09:40:00</datetime><body>近日，有临沂网友在微博爆料称，在预约孙中山先生诞辰150周年普通纪念币（以下简称“孙中山币”）时，发现自己的姓名和身份证号码等信息被冒用，已被他人预约成功。大众网记者调查发现，在该事件中被冒用者还涉及济宁、枣庄、烟台等地网友。有网友称，预约开启当天凌晨，有中介雇佣大学生去网吧集体抢预约，中介手中掌握的身份证信息或达3万条。目前，农行山东省分行称已报警，警方正介入调查。爆料：姓名、身份证号全都对，但手机号和兑换码是陌生人的10月25日上午，有临沂网友爆料称，“孙中山币”当天凌晨开始在农行官网在线预约，但当天早上他去临沂大山路一农行网点进行线下预约时，却被告知自己已预约过了。银行工作人员打印出的预约结果显示，他预约兑换的银行网点位于270公里外的济宁梁山县拳铺镇。但对此，他本人却毫不知情。这位网友说，银行出示的预约信息中，除了手机号不符外，上面的姓名和身份证号信息都是自己的。他抱着试着看的态度加了预约手机号关联的微信号，对方竟告知他信息被冒用的不只他一个，可能有好几万人。在微博中，这位网友为了证明自己爆料的真实性，还晒出了部分疑似个人信息被冒用人员的名单。大众网记者粗略地计算了一下，仅这一页名单就涉及90余人。随后，大众网记者调查发现，枣庄、济宁和烟台等地有多名网友也遭遇了相同经历。在网友提供的冒用者电话中，记者发现170****8178和170****8128这两个号码被多人集中曝光，且两个号码就差一位数，号码归属地显示为陕西西安，所属虚拟运营商是国美极信。10月27日上午，大众网记者拨打了这两个手机号，显示均已关机。回应：不是个例！银行称警方已介入调查，网点兑换需持预约身份证“我昨天发了微博后，有好多人都私信我说他们也遇到了这个情况。”10月26日下午，信息被冒用的一位枣庄网友，给大众网记者发来了她与农行山东省分行官微之间的私信截图。她告诉记者，她也是在网上预约“孙中山币”时发现个人信息被冒用了，而且，她随后发现母亲和身边其他人的身份证号码，也有被冒用预约纪念币的情况。对于信息被冒用了个人该如何处理，农行山东省分行第一时间进行了回复称，网友可以到银行网点进行取消。对于农行的这一说法，江苏的一位刘女士在接受大众网采访时表示，她已到银行网点成功取消了被冒用的预约信息。但目前山东被冒用信息的网友中，许多人都是被异地冒用预约，难道临沂的网友还要跑去济宁去取消吗？对此，农行热线95599客服人员回应称，客户一旦发现个人信息被冒用后，可在本市承办该纪念币预约服务的农行网点进行取消，具体网点分布可到纪念币预约页面进行查询。 还有网友问，万一对方在银行里有熟人，会不会被私下冒领？ 10月25日下午，农行山东省分行官微回应称，网友反映的问题，该行已关注，正组织核查。该行于10月25日晚已报案，警方已立案，正在调查。农行山东省分行还特别说明，若不能出示预约时登记的本人有效身份证件原件、兑换码及被代理人预约时登记的有效身份证件原件、兑换码，该行将不予兑换。同时，网友微博吐槽中涉及的农行济宁梁山县拳铺镇等多个营业网点的工作人员也表示，已了解到相关网友爆料，银行和警方正在调查。调查：山东区网上预约剩0枚，纪念币转手卖价贵了两倍据《中国人民银行办公厅关于做好孙中山先生诞辰150周年普通纪念币发行工作有关事项的通知》及中国人民银行公告[2016]第25号，孙中山先生诞辰150周年普通纪念币（以下简称孙中山币）在山东省（不含青岛）的预约兑换由中国农业银行山东省（不含青岛）内分支机构代理。孙中山币面值5元，预约兑换额度2077万枚。预约方式分为电子渠道和柜面超级柜台预约两种，每位客户只能选择一种预约方式，且只能办理一次预约，每人最多预约兑换10枚。大众网记者注意到，目前大部分受害者的个人信息是被别人用来预约5元面额铜合金版孙中山币，发行价5元，发行量共3亿枚，由工行、农行、中行和建行分别承担在不同省、自治区、直辖市的预约发行工作。所有银行均是从10月25日凌晨开放网上预约纪念币。10月26日下午，大众网记者在淘宝上搜索发现，这款铜合金版孙中山币一转手身价倍增，最高炒到了16元一枚，价格比最初银行售价涨了两倍多，有的淘宝店铺已销售了213枚。10月27日，大众网记者登陆农行预约页面发现，仅需填写姓名、身份证号码，并填写一个接受短信验证码的手机号等信息后，即可完成预约，目前山东省内的济南等多地银行承售网点都显示网上预约渠道剩余0枚，已无存货。内幕：网曝25日凌晨有人雇学生抢预约，被冒用的个人信息或达3万余条除了有人爆料信息被冒用，在微博和百度贴吧里，还有网友爆料，有中介雇佣临沂等地大学生兼职集体输入冒用信息，凌晨抢预约。在临沂大学吧，大众网记者发现，有两个兼职贴都是招大学生去网吧熬夜预约纪念币。还有网友在贴吧里贴出了一张照片吐槽：10月25日凌晨，因被雇去抢纪念币的学生太多，导致正常上网的顾客已经没有位置可坐。在微博上，网友“浮生若梦-2ma”也爆料称，自己被雇去预约抢币，中介手里有三万份身份证资料。一位临沂大学的学生告诉大众网记者，最近在临沂大学的兼职群里出现了不少类似的兼职。而这些兼职要求的工作时间都非常一致，即要求24号晚上集合，25号凌晨开始工作，最后按照每个人预约到的数量给提成。在其中一条兼职群的信息中可以看到，这名中介说自己一个晚上需要录入2万至3万条信息。按预约限额，每个身份证最多可预约10枚纪念币，中介一个晚上便可以预约到20万至30万枚纪念币。除了临沂，大众网记者发现，重庆、江苏、长沙等地也有类似兼职QQ群，有的QQ群介绍里明目张胆地写着预约纪念币的时间、地点、方式。大众网记者进入了江苏的一个纪念币预约兼职QQ群，该群在10月24号上传了一个“预约流程”文档，在文档中清晰地写着，每个人预约纪念币时先要复制粘贴身份证信息，然后输入自己的手机号获取短信验证码，最后按照中介的安排选择银行网点，预约一个大概只用1分钟的时间。据群主说，这已经不是他们第一次预约纪念币了，之后如果还要预约纪念币，会在群里继续招人。这些个人信息是如何泄露的？在整个事件中，谁是幕后推手？大众网记者将继续追踪报道。查看原文</body></doc>