<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>312</id><url>http://www.baidu.com</url><source>主流媒体-媒体平台</source><title>“北京医保基金收不抵支”系误读</title><datetime>2022-10-26 02:58:00</datetime><body>京华时报制图谢瑶昨天上午，人社部举行第三季度新闻发布会。今年前9个月，全国城镇新增就业1067万人，提前完成了全年目标任务。截至9月底，全国共有辽宁、上海等9个地区调整了最低工资标准，平均增幅10.7%。此外，针对此前有报道称“北京等6个地区的医保基金支付不足半年”的说法，人社部新闻发言人李忠回应称，这种说法属于个别媒体的误读，除天津外，北京、湖北等其他5个地区的医保基金运行平稳，百姓报销没有问题。失业率三年来首次低于5%据人社部新闻发言人李忠介绍，今年1-9月，全国城镇新增就业1067万人，提前完成了全年1000万人的目标任务。三季度末，全国城镇登记失业率为4.04%，低于4.5%的年度调控目标。城镇失业人员再就业426万人。就业困难人员实现就业125万人，完成全年120万人的目标任务。李忠还在回答记者提问时介绍，从调查失业率来看，9月份31个大城市城镇调查失业率是低于5%，这也是自2013年6月以来第一次低于5%。从市场供求关系来看，据100个城市公共就业服务机构人力资源市场供求数据显示，在三季度市场求人倍率是1.10，反映了市场招聘岗位的供给数还是大于需求人数，说明市场岗位供求还是比较充裕的。将公告首批养老基金管理机构“社会保险覆盖范围持续扩大。”李忠说，截至9月底，全国基本养老、基本医疗、失业、工伤、生育保险参保人数分别为8.71亿人、6.98亿人、1.78亿人、2.16亿人、1.82亿人，分别比上年底增加1225万人、3247万人、506万人、187万人、397万人。1-9月，五项社会保险基金总收入为3.65万亿元，同比增长10.1%；总支出为3.17万亿元，同比增长12.5%。截至9月底，社会保障卡持卡人数9.39亿人。对于养老保险基金，李忠介绍，下一步，人社部将启动养老保险基金投资运营，组织第一批委托省份与社保基金会签订合同，公告第一批养老基金管理机构。落实职业年金基金管理暂行办法，完善合同指引、合同报备通知、信息披露、数据规范等操作性文件。修订企业年金基金管理机构资格认定办法。最近，关于养老保险个人账户的空账问题受到关注。有记者提问，个人空账会不会影响到参保人员以后的待遇领取？对此，李忠表示，我国养老保险制度经过20年的发展，已经趋于定型。这项制度为每个人建立了个人账户，建立个人账户就明确了个人的责任，有利于明确国家、单位和个人三者共担的机制，同时也有利于形成个人参保缴费的激励约束机制。社会上议论比较多的所谓实账、空账，其实是相对于养老保险的筹资模式来说的。无论选择现收现付、部分积累，还是完全积累，它所对应的基金结余是不一样的。而对于个人来说，个人账户的记账额就是实账。 下一步，人社部将结合养老保险顶层设计，进一步研究完善个人账户，保证养老保险制度更加公平、更可持续。9个省份调整最低工资标准李忠说，人社部健全工资宏观调控指导制度，指导各地稳步调整最低工资标准。截至9月底，全国共有辽宁、江苏、重庆、上海等9个地区调整了最低工资标准，平均增幅10.7%。全国月最低工资标准最高的是上海的2190元，小时最低工资标准最高的是北京的21元。2011年-2015年，全国分别有25个、25个、27个、19个、27个地区调整最低工资标准，过去5年最低工资标准的平均涨幅达到13.1%。可见，2016年各地最低工资标准，在上调的地区数和调整幅度上远低于过去5年的水平。根据劳动法规定，用人单位支付劳动者的工资不得低于当地最低工资标准。企业低于当地最低工资标准支付劳动者工资的，应当支付其差额部分；逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上、百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金。李忠介绍，人社部将继续加强专业技术人才队伍建设。研究制定关于深化职称制度改革的意见和分类推进人才评价机制改革的指导意见。年底前再取消一批职业资格许可和认定事项，使国务院部门设置的职业资格削减比例达到70%以上。建立国家职业资格目录清单管理制度，向社会公布国家职业资格目录清单。□焦点1京津等6地区医保基金收不抵支？算法有误仅天津结余不足对于有媒体报道，北京、天津等6个地区医保基金收不抵支的情况，李忠表示，这是误读。他介绍，我国医保实行现收现付制度，基金管理的原则是以收定支、收支平衡、略有结余。结余标准一般是要控制在6-9个月的支付水平，高于15个月是结余过多，低于3个月是结余不足。过多或不足都不利于基金的安全和效率。“关于6个地区基金结余的报道有一个误读，计算方法有问题。”李忠进一步解释，这里所说的“统筹基金结余可支付6-9个月”，其中一个比数就是都拿统筹基金来做分子和分母，而部分媒体可能解读为把个人账户支出也作为支出标准计算，所以算出来会有误差。按照计算标准对照6个地区，目前只有天津是不在6-9个月的标准，其他北京、湖北、贵州、重庆和新疆生产建设兵团，这五个地方目前都在基金6-9个月的合理支付范围内。由此可以看出我们目前医保基金是可以保证支付的，基金运行也是总体平稳的。李忠介绍，1-9月份，全国医保基金收入是9266亿，支出是7341亿，其职工医保基金的收入是7257亿，支出是5846亿，职工医保基金的收入同比增长了12.8%，支出同比增长了10.7%。居民医保基金收入是2009亿元，同比增长22.8%，基金支出是1495亿元，同比增长了22.6%。通过医保基金总的状况可以看出，当前医保基金总体运行平稳，参保人员的基本医疗待遇保障是没有问题的。2城乡医保合并会加大医保基金压力吗？风险可控属改革合理成本李忠介绍，目前，全国有三分之二的省份完成了建立统一的城乡居民医疗保险制度的工作，其他的省份也在加快这项工作。这项制度整合使群众能够得到更多的实惠，比如在医保目录方面，原来可能新农合的目录偏窄，城乡居民医保的目录还是相对更宽一些。同时在定点医疗机构的选择上数量也会扩大，报销的比例也会相应提高。“这一系列实惠的背后确实会对医保基金形成一定的压力，但是这些都属于合理的改革成本。”李忠表示，目前从已经合并的情况来看，总体上医保基金还是在可控的范围内，据判断，城乡居民医保整合通过采取综合措施之后不会构成医保基金的大风险。一方面，统筹层次的提高、参保人数的增加可以在更高层次、更大范围内实现基金统筹。另一方面，随着“三医联动”，深化医疗卫生体制改革的推进，特别是逐步实行医保支付方式的改革，这些改革深化会进一步加强基金的管理，加强医疗服务的监管，通过采取综合措施，对医保基金的影响是有限的，总体在可控范围内。3国考岗位报名为何冷热不均？报名集中因岗位要求宽泛昨天国考报名已经截止，一些岗位八九千人报名，有的岗位报名的人很少，甚至没有人报名，为什么会出现这种情况？李忠说，往年也有这样的情况。有些职位之所以报名人数比较集中，主要是因为这些职位的学历、专业或者工作经历等方面的要求相对比较宽泛，考生选择的余地比较大。李忠表示，今年的招考更加突出的有几个特点：一是更加重视基层。二是针对一些艰苦边远地区岗位放宽进入的条件。三是更加突出用好干部的标准来选人，更加强调德才兼备、以德为先的标准，通过考察来全面了解报考人员的政治品德等相关情况，同时对他们的档案进行专门核查，特别是档案里面的学历、专业、工作经历等方面进行重点审核。四是以更加严格、规范的纪律和程序来保证选人用人的公平。今年10月1日正式开始实施的公务员考试录用违纪违规行为处理办法，与刑法修正案（九）等新出台的法律作了很好的衔接，更加严格把好公务员“进人关”。据介绍，10月24日2017年我国公务员考试网上报名截止时，全国报名人数已达211.5万人。截至昨天通过资格审查的有136万人。京华时报记者沙雪良更多</body></doc>