<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>315</id><url>http://www.baidu.com</url><source>主流媒体-媒体平台入驻自媒体</source><title>超越之思：从女性主义视角看精神残障</title><datetime>2022-03-31 13:16:00</datetime><body>在精神健康已经成为当代社会一个严峻的公共健康问题的背景下，一些女性主义学者试图以女性主义视角分析精神残障的起因和应对，提出女性主义精神残障理论。这一理论是女性主义生命伦理学的一个新尝试。尽管它目前还处于襁褓之中，尚未形成完整的理论，但所提出的问题却引人深思。随着社会和文明的进步，各国的相关法律都规定残障人在政治、经济、文化、社会和家庭生活等方面享有同其他公民平等的权利，他们的公民权利和人格尊严受到法律的保护。然而事实上，残障人在社会现实生活中却受到不同程度的歧视和不公正待遇。在精神健康已经成为当代社会一个严峻的公共健康问题的背景下，一些女性主义学者试图以女性主义视角分析精神残障（psychiatric disability）的起因和应对，提出女性主义精神残障理论。精神残障与伤害和社会处境相关根据女性主义精神病学家的研究，精神残障大都与伤害有密切的关联。在临床就诊的精神疾病患者中，许多人是童年时代受虐待的幸存者。有50%~60%的住院患者和40%~60%的院外患者有童年时代遭受身体或性虐待的历史。早在19世纪末期，弗洛伊德就指出女性的癔病是由童年时代所受到的性虐待导致的。女性主义学者安德利亚·尼基（Andrea Nicki）也认为，精神疾病不仅与伤害和虐待相关，也与社会偏见、歧视和性别歧视、社会不公正、边缘化和贫困相关，也有证据表明，“精神疾病主要存在于女性、同性恋者、贫困者、失业者、无家可归者、身体残障者、边缘化者和老年人口中。”事实上，与伤害相关的精神疾病是精神世界对于心理压力的一种回应，如同癌症是身体对于不良环境所作出的反应一样。1972年，女性主义学者菲利斯·切斯勒在其经典著作《妇女与疯癫》一书中，也强调无论从本质上还是文字上看，女性的精神疾病都是女性无权无势，以及不能成功地改变这种局面的一种表达。女性的精神疾病既是对自己处境的一种抗议，也是想滞留在这种状态中的一种任性。这种看法会让人联想到女性写作中的“疯语”策略，既表达了对父权制的一种颠覆和反抗，也表达出女作家内心的自卑情绪。同样，一些相信精神疾病社会成因的女性主义学者还认为，社会和文化对于女性精神疾病患者的态度也会加剧她们的病情。西方文化自亚里士多德时代起就认为人是具有理性的、能够自我控制的、温和的与中庸的。而在女性主义学者看来，这种人之肖像是基于身心健康者、基于理性来建构的，它使社会不仅无法把患有身心疾病的人整合到这一概念中来，为残障人提供服务，相反都会以“非理性”和“受情感控制”来描述精神疾病患者，使那些有精神疾病和精神残障的女性被边缘化了。而由于这些负面的肖像，女性患者也会进一步丧失适应社会和自我的能力，充满自卑和恐惧，无法接受自己身体或者精神患病的现实。 因而，尼基等人强调，我们必须从文化和社会因素入手来研究精神疾病。她试图提出一种女性主义精神残障理论，以此为精神残障和精神健全的人们服务。她看到，由于长久以来西方文化对身体的控制，人们会不同程度地拒绝有身体残障的人，同样，由于西方文化对精神的控制，也会拒绝有精神残障的人们。什么是女性主义精神残障理论？尼基等人强调，首先这一理论应当包容那些有各种残障的人们，承认非理性和情感的道德价值，承认不同的精神状态都有其存在的合理性，抵制理性的霸权。其次，它要抛弃把人看成身心健康者的认知，因为这会导致人们认为有身体或精神疾病是一种缺陷。相反，如果我们改变了“人”的概念，便不会把身体或精神残障视为一种不足或缺陷。“既然缺乏社会和自我适应性直接导致与缺乏自尊心相关的精神疾病，我们就需要拒绝把人性看成是能够严格自我控制的、温和的、冷静的、快乐的、墨守成规的，严格地遵循一个人性别标准的方案。”再次，它还需要以超越身心二元论的方式来看待精神残障。身心二元论主张身心是对立的，而心的价值要高于身，这种对于身体的贬低也导致对于被认为与身体相联系的情感、女性和自然的贬低，这就使得社会和文化会依据身体健康/身体残障、精神健康/精神残障来排列人的等级，而具有身体或精神残障的人们也会被迫依据这种价值等级制来想象自己，在各种社会和文化压力下，难以超越自我与身体、自我与精神的对立关系，进而把患病的身体和精神体验为“他者”，加剧了与自己身体和精神的对抗关系。而且，这样一来，一些由于受到暴力伤害而出现精神障碍的女性便会不再相信自己的精神，正如同她们遭受男性伴侣的殴打之后感觉身体残障一样。精神残障如何应对对于精神残障的应对问题，女性主义精神残障理论首先强调要正确地看待精神障碍。西方文化一直有一个假设，认为每一个人都是同样健康强壮的，都能顺利有效率地工作，有同样长的工作和休息时间。而这种人总是幸福的观念会成为一种压力影响到残障人群的精神和谐，迫使他们否定自己的不舒服和痛苦，拒绝把自己的残障当成真实自我的一部分。而女性主义精神残障理论则要求人们看到理性和幻想都是人类的精神活动，都具有生产性。即便在残障之中，精神也在活动着，工作着，讲出不同的语言，形成独特的知觉，所以人们应当尽量避免用对待罪犯的方式来对待精神疾病患者——迫使他们去医院、服药、电击以及使用其他野蛮的手段。其次，女性主义精神残障理论强调要以更宽容的方式对待精神疾病患者，一方面要对他们表达出爱、同情和关怀，另一方面也要看到，要求有精神疾病的女性奉行女性主义关怀伦理是不切实际的，因为对于这些受过虐待和被边缘化的人们来说，更重要的是意识到自我的道德价值，切断与虐待者的关系。事实上，表达出对于施虐者的敌意和抵抗是十分重要的。弗洛伊德认为，抑郁是把本该指向施虐者的外部敌意转向了自我，所以由于受到暴力伤害而患有精神疾病的女性要对施虐者表达出一种愤怒和无情，这是她们获得拯救的必要条件。再次，女性主义精神残障理论认为对于精神残障者提出自主性的要求也是不现实的，因为这些患者无法获得统一的人格，只能依赖一些人格的碎片来表达不同的情感或者行为，因而社会要给他们更多的理解、尊重和关怀。女性主义精神残障理论是女性主义生命伦理学的一个新尝试。尽管它目前还处于襁褓之中，尚未形成完整的理论，但所提出的问题却引人深思。身体或精神残障是一个事实，但对于它的理解和概括却是一种价值建构，这其中关乎平等和正义、公民权利与公民资格以及社会政策和福利保障等问题，也包括对于人和人性、人的精神世界、身心关系的理解等更为基本的和深层的哲学问题。</body></doc>