<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>321</id><url>http://www.baidu.com</url><source>牛车网</source><title>博瑞用料这么足，为何放弃却选择了雅阁？</title><datetime>2022-07-19 18:21:00</datetime><body>牛牛车网网友嘻嘻我的寳贝问：博瑞、雅阁我该怎么选？16万预算，家里人偏好合资车，但看了吉利拆博瑞的直播，感觉这车用料还不错。平常用车的话，个人对产品可靠度要求还是挺高的，不希望有太多小毛病。将来肯定会换车，所以折旧率也得考虑。听说自主车掉价快，这让我很纠结。不知大家对这两款车什么看法？希望能给个客观的购车建议。牛牛车网网友Y_Lee 答：放在以前，题主大概不会提出这个问题，16万预算买车，合资当然是首选。但吉利推出博瑞后，这个价位的市场开始有了变化。16万的博瑞不光是配置高上了天，外观用了新的设计语言后也很招人喜欢，更难能可贵的是，吉利把这车的行驶质感已经尽最大可能地调到了和合资品牌接近。有人说，博瑞把自主品牌B级车这块“天花板”捅了个洞。我觉得不为过。自主品牌能有如此出彩的产品，题主心动也就能够理解。那问题来了：16万的预算，到底是买雅阁还是博瑞？如果我没猜错，题主考虑花16万买雅阁，多半还是看中了本田品牌。这一点问题中也有具体描述。 日系品牌在中国没有德系那样受人推崇，想把量跑起来，简单直接的对策也就是搞大幅优惠来吸引消费者。长时间靠低价来维持销量，品牌价值肯定会受损。可不管怎么说，本田依旧是个海外品牌，而过去自主品牌不够争气的表现又让人们产生了抛离自主的惯性思维，其实直到现在这种算不上理性的想法仍然在左右着国人的购买行为。对于合资品牌的向往在大多数消费者心理都是个抹除不掉的情结，但凡合资车型价格低到自己心理可承受的水平，可以说会基本丧失对这款车的抵抗力。想想吧，16万就能入手主流合资品牌B级车，怎么看都像是捡了个大便宜好伐~每个人都有需求，题主的家人偏好合资车，虽然我不清楚购车决定权在谁手里，如果你自己也认同，目前看来，能让大家都高兴的也就是雅阁了。 关于品牌，我还想强调一点，看完这次的博瑞拆车直播，我能感觉到吉利对博瑞怀才不遇的无奈，这么多年消费者一直在带着有色眼镜看待自主品牌，对轻视的不满，吉利要把博瑞拆个精光来做“最有力”的回应，将一件件的隔音棉和钢板摆在人们面前才能证明博瑞是款有诚意的好车。有些急功近利的自我表现反而暴露出自己在品牌层面上的心虚。现在博瑞的月销量稳定在3000-4000辆，我拿5毛钱打赌，倘若吉利品牌再上一个台阶，够到韩系车的水平，月销量翻一番应该不成问题。———————————————————— 看是不是好车，要看它的实际表现。站在历史的角度，博瑞是吉利技术转型后的第一代产品，设计成熟度是肯定没有历经9代演变的雅阁高的，体现在细节上，底盘、悬挂和造型都有差距。我们大家都承认雅阁的用料水平在博瑞面前就是“战五渣”，隔音棉、轮胎轮毂、后备厢装饰板，还有其他看不见的各种材料，在拆解完后两车的实在程度高下立判。就拿YYP（颜宇鹏）提到的“防火墙”举例，博瑞的明显比雅阁的厚实，面向驾驶员的一面由胶质材料覆盖，发动机一面还加上了隔音棉，当时YYP就说，看到这么一大坨黑色物体着实吓了一跳。放张现场图，大家自己体会。 还有其他很多小细节，雅阁也让人无力吐槽。车门里的阻尼垫片不贵，而且对降低噪音分贝也多少有用，理应是个标配吧，可广本你倒是加上啊！想着里面光秃秃的钢板，我就有种被奸商“切肉”的感觉。 在你了解完这些“内幕”后，网上所说的有关雅阁隔音的抱怨大概就能从另一个角度来解读了。后期调校能把NVH提高到一个不错的水平，但你也没法否认前期用料对整个静音工程的作用，材料是基础，底子够厚了，效果才能自然地展现。不可以讲，博瑞在和雅阁竞技的个别项目上还是处于领跑地位的。 再来谈题主关注的另一个点：可靠度。与用料不同，可靠度是个综合性评价，它反应的是车子用料、装配、设计等方面的综合匹配水平，单方面突出不代表整体优秀，只有把各方面都做好衡量，车子开起来才能稳定、不出毛病。博瑞的用料大家都看见了，但装配呢？调试呢？汽车不像组装家具，按照图纸装成型就能用，我们说一款车可靠，是后期完善、优化的结果，这个过程无比复杂浩大，绝不是紧几个螺丝那么简单。而且即便车子已经量产，发动机、变速器、各种电气元件也都要用时间来考验。一个很常见的现象是，厂家会花少则2-3年，多则一代车的时间来收集信息，目的就是为下一代产品开发做准备。为什么本田在成本得到极限控制的前提下，可靠性还能OK？就是产品迭代9代后在设计实力上有积淀。 目前博瑞只有一代产品，产品成熟度理论上是和雅阁没法比的，各部件之间的匹配度还不高，小毛病或许会在后期慢慢暴露出来。博瑞去年4月上市，到现在已经有一年了，从车友们做出的反馈来看，不满意多集中在感官方面，比如提速、操控等，投诉质量问题的情况目前还不多。但是再过几年，等车子跑到一定里程后是不是还能像现在这样，就不好说了。我个人非常支持自主品牌，希望博瑞几年后也能拥有过硬的质量。最后，关于保值率的问题，就不多说了，雅阁从六代甚至五代就开始在中国销售，现在保有量已经大得出奇，折旧率肯定比博瑞低，这不用怀疑。————————————————总结起来，雅阁和博瑞的各自优势在于。雅阁：1）合资品牌；2）第九代产品，设计成熟，质量可靠；3）表现均衡；4）保值率高。博瑞：1）配置奇高；2）用料全面超越雅阁，很有诚意；3）个别项目博瑞表现出色；4）能用更便宜的价格入手，13万你能买博瑞，但买不了雅阁。综合题主的需求，所以我给出的选车建议是：雅阁。Ps：博瑞是一辆好车，但并不适合每一个人，现实就是这么残酷。</body></doc>