<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>324</id><url>http://www.baidu.com</url><source>民享财富mp</source><title>人民币大跌，五类人最受伤！三类资产最值得关注！</title><datetime>2022-10-13 20:58:00</datetime><body>10月开始，人民币进入了贬值周期。 人民币中间价连刷6年新低，离岸人民币创两年半最长连跌纪录。10月12日，人民币对美元中间价报6.7258，下调160点，连续6个交易日调降，共下调了612点。人民币这样程度的暴跌是否正常？央行方面又有些什么回应？人民币将持续贬值吗？真实原因曝光！1、人民币失守，怎么看！事实上，人民币中间价失守6.7关口后，引发了市场关于人民币将持续贬值的猜测。而央行随后发文称，人民币对美元双边汇率继续按照以市场供求为基础、参考一篮子货币进行调节的机制有序运行。人民币汇率的波动还算正常，而且未来还将继续双向浮动。主要是因为中国经济并非美英偏金融型的国家，而是偏重制造业，在国内经济放缓的情况下，对出口更加重视，较低的汇率符合中国目前的经济需要。随着中国经济数据的好转，延续数年的资金外流趋势已经得到遏制，中国央行已经不需要维持高汇率来抑制资金外流。2、大跌原因曝光！节后人民币中间价大幅下跌是人民币加入SDR之前，市场积蓄的贬值压力的释放，这其中也有央行的默许甚至有意调节。而房地产市场的降温也为人民币汇率承压推波助澜。在美联储今年加息仍为大概率事件的背景下，人民币短期内可能还将继续走贬。同时，汇率的压力也会使得利率抬升，收益率曲线短端仍将是制约长端下行的重要因素。人民币贬值，那么房价会涨还是会跌？国庆期间，楼市出现多地限购政策调控，再加上人民币贬值，楼市是否会降温呢？大家都知道，人民币贬值势必会对楼市产生一定的影响。但是影响的幅度有多大，还是要看具体分析。首先楼价终究是由买卖双方决定的，先知先觉富人们的行动从来都是市场的决定力量，而不会是被楼市十几年涨价逼空逼疯的穷人所决定的。第二，在本币贬值本币房价是否下跌的问题上，还是要看是否会引发通货膨胀，这又跟一个国家生产生活资料的对外依赖度有一定的相关性。最重要的是，人民币贬值预期之下，大量资本外流，这将使央行注销大量由外汇占款而发行的人民币，即仅从外汇占款的角度而言，人民币流动性是缩减的。所以说到最后，在人民币对外升值时，对内贬值，主要表现为楼价上涨；在人民币对外贬值周期，对内则会升值，主要表现为楼价下跌。人民币的挺、贬、崩与中国楼市的涨、贬、崩有着微妙的逻辑关系。除了房产，这三类资产最值得关注！除了房市值得关注外，我们在人民币贬值期间，有哪些投资机会值得我们把握呢？ 1相关企业股票中国有着巨大的消费和需求市场基数，这些需求最终会转变成一些企业的利润，如何分享到亿万民众日益增长的各类需求所创造的价值，作为消费者，只有买入相关企业的股票。2高息债券高息债券是一个比较专业的投资门类，尤其是债市违约率上升的时下，很多好的债券价格已下降，整体来看出现了一些值得追逐的趋势性机会，适合风险偏好适中的投资者参与。诸多PPN、非公开公司债值得配置，收益率是存款的好几倍。普通投资者如果找不到可参与的途径，可以直接买高息债基金，安全和收益都能达到一定平衡。3黄金由于全球黄金价格主要以美元计价，市场往往忽略了其对各类不同主权货币的表现。就在上周美元计价的黄金价格出现大跌的情况下，因英镑大幅贬值，以英镑计价的黄金价格一度反弹到了7月初的水平。目前以英镑计价的黄金价格依然处在阶段性高位，离历史最高点不到13%（美元计价的黄金价格离历史最高点还差35%）。英镑的下跌对其计价黄金价格的支撑非常明显，如果投资者持有以英镑计价的黄金，从一定程度上来说是可以对冲掉英镑贬值的。除了这些可投资的资产外，人民币贬值对我们生活的影响也是巨大的。人民币贬值，这五类人的影响最大！1、第一类：股民人民币与A股走势多数存在高度相关，人民币贬值或伴随着A股的下跌。一方面，人民币贬值引发本币资产估值下降，导致金融、地产等相关板块走弱，拖累整体大盘；另一方面，人民币贬值预期一旦形成，将导致热钱流出，A股所处的流动性环境会迅速趋紧。 2、第二类：房产投资者人民币贬值，就会有投资者担心，会有资产撤出房产，尤其是那些早期从海外涌入国内的资金，会因人民币贬值而流出中国，或不敢再轻易进入中国市场，多种作用助推国内住房资产价格下跌。 3、第三类：留学生对于赴美留学的学子而言，人民币贬值意味着一夜之间要多花好多钱。人民币此轮急跌，也造成一些留学生家长的恐慌，去银行兑换美元的家长急剧增多。 4、第四类：海淘族海外代购市场十分火热，因为从境外海淘的商品价格一般会比在国内专柜价格便宜30%-50%，这也是不少海淘族舍近求远的原因。人民币贬值，会使海淘族受打击，因为同一种商品他们需要比以前支付更多的人民币。近期，海外代购订单已经在减少。 5、第五类：出境游的人对普通百姓来讲，人民币贬值影响最大的大概就是出国旅游了。人民币贬值，让部分旅行社为了摊薄成本，提高境外游的报价，尤其是去往美国的线路。而在境外购买化妆品、名包、名表的人，也不得不多掏腰包了。来源：金融投资圈（ID：topjrgc）不说了，民享君要去欧洲旅游了！</body></doc>