<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>35</id><url>http://www.baidu.com</url><source>潘永俊在线</source><title>探索 | 四大障碍制约创客教育普及</title><datetime>2022-10-28 11:07:00</datetime><body>探索|四大障碍制约创客教育普及2016-10-11中国教育信息化 点击上方蓝字「中国教育信息化」一键关注要说创客教育，定然绕不开STEM教育理念。STEM是科学(Science)、技术(Technology)、工程(Engineering)、数学(Mathematics)4个单词首字母的组合缩写。STEM教育由美国政府于20世纪50年代提出，是为促进国家竞争力提升而推行的一项教育计划，被誉为美国的“素质教育”，倡导“为了创新而教育”，强调运用21世纪技能来教育美国人并培养出世界一流的劳动力，以影响国家未来的创新能力和竞争力。STEM教育理念传入中国之后，逐步演变为“创客教育”。2015年，被业界公认为中国创客教育元年，创客教育在我国正以前所未有的态势迅猛发展，各级各类创客教育联盟风起云涌地成立，各级各类论坛、大会、比赛相继出现，各地政府纷纷出资鼓励学校设立校园“创客空间”。然而，透过席卷全国的热闹景象，我们却隐隐地感到创客教育正面临着“两头热、中间冷”的尴尬，即高校和中小学校的参与度高，而本该是创客教育中坚力量的职业院校缺席现象严重。以被业界誉为创客教育“热土”的温州为例，普通中小学校的参与度和影响力远超职业院校，而在职业院校中，高职院校的声势和成效又远超中职学校。在普教层面，由温州中学、温州实验中学、温州百里路小学等十多所学校组成的创客教育“第一梯队”，已在国内享有很高的知名度，温州中学的创客空间案例，还先后入选清华大学发布的《中国创客教育蓝皮书》和《2016新媒体联盟中国基础教育技术展望：地平线项目区域报告》。然而，占据“半壁江山”的职业院校却名不副实，真正参与者寥寥无几。温州尚且如此，其他地区更难同日而语。众所周知，职业教育具有离企业近、离科技近、离创新近、离学生近等诸多特点，职业院校具有大量乐于创新的“双师型”教师;拥有大量能够与企业生产直接对接的先进设备、软件、仪器和工具，具备创客空间所需的条件;而职业院校学生又具有喜欢动手的天性，近几年职业院校的课程开设越来越朝着任务驱动、项目教学、理实一体化方向发展，这些都为职业院校开展创客教育创造了独特的条件和优势。自身具有他人无法企及的优势，职业院校却未能成为创客教育的领头羊和领跑者，个中原由值得深思。正是基于对职业院校创客教育的担忧，笔者梳理了当前职业院校创客教育推广工作广泛存在的制约因素，分析原因，提出建议。 其一，摆脱企业束缚，勿被设备企业绑架。根据媒体报道的情况，目前创客教育开展的“冷热不均”现象比较严重，呈现有“高峰”、无“平原”的状况。虽说从总体上看职业院校在创客教育中的参与度并不是太高，但在已经比较有限的院校当中，却能看到“大跃进”的影子。科学严肃、关系到国家战略决策的教育改革，既不能因为完成行政指令而沦为各种电子设备厂商推销设备的“运动”，变成推动纯设备使用的伪创客教育，或是成为被设备制造企业“绑架”的技能竞赛，同时也不能囿于各种条件制约，而使得原本热门的创客教育，变成热闹的走走过场，最终半途而废或是变味走样。其二，广泛发动师生，争做创客教育主人。关于我国推行创客教育的起源，业界有一个“边缘革命”的说法流传甚广。在应试为王、升学第一的普教大环境里，信息技术作为“副科”，常常被人“唱衰”，同时“副科”教师也常被“边缘化”。正因处境尴尬，当STEM教育理念传入中国，并衍化为具有中国特色的创客教育之时，信息技术学科的教师不仅敏锐地嗅出它的发展前景，而且还从中发掘到自己的用武之地，进而成为最积极的推广者。而在职业院校，广大教师因有“专业”的鼓励，所以并未体味到危机;同时，也正因为有了“专业”，导致许多教师对创客教育的“跨界”特性理解得并不透彻。在很多职业院校，创客教育大多被狭义地理解为电子制作、计算机编程、技能大赛、3D打印等热门项目，人为地变成少数教师的乐园，而远离了在广泛参与基础上“做中学”“玩中学”的宗旨。上述状况，对于创客教育在职教领域的大规模推广显然不利，堪称瓶颈。其三，争取多方支援，突破曲高和寡局限。毫不夸张地讲，虽说眼下各地“创客教育”被渲染得热闹非凡，许多职业院校的创客空间普遍“高端大气上档次”，大有“万众皆创”之势，但若要问起何为创客、何为创客教育来，未必会有多少人能够说得清楚。理解尚有困难，具体做起来更是难上加难。具体到操作层面，就是积极参与的政府部门很有局限。据了解，目前各地创客教育的推广普及工作主要由教育行政主管部门牵头，而科技局、科协、人社局等部门并没有参与。到了教育行政主管部门，又主要由市县电教馆或信息中心负责落实，其他部门的参与度则普遍不高。到了学校层面，网络信息部门负责人是牵头人，其他部门大多只是充当“看客”，很少有实质性地参与其中。如果再具体到操作层面，真正领衔做事的，每所学校可能就是那么一两个“积极分子”或“闲人”。众所周知，作为我国教育领域的新生事物，作为传统灌输式教育的掘墓人，创客教育的推广是一项系统工程，面临着前所未有的系统性变革，如创客课程的开发、创客空间的建设、创客教育师资的培养等，都需要多部门协作配合，单枪匹马、单打独斗显然很难顺利履行使命。实践证明，孤军奋战已成创客教育普及推广的重要瓶颈之一。其四，涉足纵深领域，软硬兼施持续发展。强调“造物”是创客教育的重要特征之一，也是职业教育的本质体现。既有别于以往的“头脑风暴”“教育沙龙”，只谈构想而不必付诸行动;也不同于传统的单纯知识灌输，只重视对知识点的“了解”、技能的传授和解题能力的培养;创客教育更加注重鼓励“创客”把自己的创意通过努力做成实物，在实践过程中实现对科学、技术、工程、数学、艺术等多学科、多领域知识的有机融合，进而形成自己的综合素养。然而，“造物”作为一种基于真实世界的、崭新的学习方式，其综合性、实践性很强，跨学科学习的特征明显，这远非单纯的“造物”所能实现，必须要有系统的课程设计开发、超前的师资培养、创客空间的整体规划，乃至创客文化的营造、与创客教育相适应的学校管理制度调整等，“创客教师”只有全面参与到上述各个领域，才能有远见、有规划、有“全豹”，创客教育才能可持续，才能避免陷入硬件设施投入“高大上”、软件配套不系统的误区，变成由高端设备支撑的科技制作课或兴趣小组活动课。诚然，作为职业教育领域的一项新生事物，创客教育承载着促进职教改革的重任，肩负着重构职教人才培养模式的使命，其推广普及工作注定不可能一蹴而就、一帆风顺，难免要经过较长时期适应、转变和自我纠错的过程，我们不能因为工作存在瓶颈而失去信心，也不能因为遭遇挫折而疲惫松懈，更不能因为盲目从事而多走弯路。(作者王寿斌系浙江永嘉学院教授、副院长)来源 | 中国教育报</body></doc>