<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>363</id><url>http://www.baidu.com</url><source>博仕国际</source><title>午夜财经┃离岸人民币兑美元跌破6.7850，至创纪录低点</title><datetime>2022-10-24 23:42:00</datetime><body>23:22【美联储布拉德：FOMC成员们必须调整长期展望数字】圣路易斯联储主席布拉德提及FOMC委员们下调点阵图展望时表示，未来还将会出现更多这种情况；布拉德在阿肯色州的一个活动上回答听众提问时表示，未来某个时点的利率将会高于如今水平，因为形势出现变化并且经济也将不同。（汇通网）23:12【英国首相：英国正与第三方国家就未来贸易进行讨论】英国首相特雷莎·梅称，英国正与第三方国家就未来贸易进行讨论；对欧盟与加拿大贸易协议陷入僵局感到失望，将尽一切努力使其回到正轨；政府将为议会脱欧辩论制定时间表；英国议会将针对脱欧展开一系列讨论，其中包括“高水平”谈判准则议会的脱欧辩论将在圣诞前后进行。（FX168）23:02【螺纹钢热轧卷板纷纷大涨超2%】东方财富网24日讯，螺纹钢、热轧卷板分别收涨2.39%、2.66%。22:52【诺瓦克：俄罗斯正与OPEC为协议中的不同选项而出力】俄罗斯能源部长诺瓦克称，俄罗斯正与OPEC为协议中的不同选项而出力；与OPEC秘书长和卡塔尔能源部长就市场和联合行动机制进行了讨论；俄罗斯认为冻产是稳定市场的有效工具，但大家也考虑了其他选择；关键任务是更快达到市场平衡；今日与OPEC就协议的具体机制进行了讨论；讨论了油市合作，对将同OPEC的磋商取得成果有信心。（FX168）22:42【诺瓦克：俄罗斯和欧佩克就市场和面临的挑战进行了讨论】俄罗斯能源部长诺瓦克称，俄罗斯和欧佩克就市场和面临的挑战进行了讨论；当前石油库存仍然过高；油市仍不平衡；原油市场复苏速度缓慢；俄罗斯和OPEC可能及时地采取联合行动。（FX168）22:31【白糖供应存在较大缺口 市场正在消化库存】产糖大省广西已经接到放储公告，近期将放储17万吨。业内人士认为，今年全年国内白糖消费量将超过1550万吨，“十三五”末期将达到1800万吨，未来国内供应缺口在50%以上。随着打击走私糖等一系列工作的开展，国内糖价还将稳步上涨，国内外糖价上涨周期到来。(中国证券报）22:27【中泰化学：全年净利预增超148倍 主营产品量价齐升】中泰化学(002092)10月24日晚公布三季报，公司前三季营收为155.86亿元，同比增长32%，净利7.13亿元，同比增长995%。公司预计2016年全年净利为11.5亿元-12.5亿元，同比增长14881%-16184%。公司主营产品PVC、烧碱、粘胶纤维等价格上升，纱线销量同比上升，产业链完善，成本下降。（证券时报） 22:17【水泥价格涨幅超预期 行业整合增添想象空间】据报道，10月22日河南地区水泥价格再度暴涨100元/吨，郑州地区水泥出厂价将达450-480元/吨，这是本月以来河南水泥价格第三次上调。业内人士表示，近期价格暴涨是环保治理、错峰生产和成本上升等因素共同作用的结果。此外，水泥行业整合也是市场关注重点。A股中，冀东水泥(000401) 实控人变更，将成为京津冀区域绝对龙头；“两材”合并为祁连山(600720) 等公司提供了想象空间。（怀新投资）22:08【离岸人民币兑美元跌破6.7850，至创纪录低点】截至目前离岸人民币兑美元跌幅扩大至0.22%，刷新纪录低点至6.7852元。今日人民币中间价报6.7690，下调132点，续创6年新低。在岸人民币兑美元官方收盘价报6.7718，较上一交易日官方收盘价跌119点，较上一交易日夜盘收盘跌63点。市场分析认为，人民币近期贬值主要受美联储加息预期升温影响。未来随着人民币汇率形成机制、资本账户开放等相关改革协调推进，人民币汇率灵活性将不断提高，但人民币大幅贬值的可能性不大。21:55【行情】东方财富网24日讯，美元/日元短线涨20点，涨幅扩大至0.3%，触及日内高位104.06。美国国债价格回吐日内稍早涨幅并转而下跌，10年期和30年期美债收益率双双刷新日高。21:44【国泰君安：赴港上市议案获股东大会通过】国泰君安(601211)10月24日晚公告，公司发行H股股票并在香港联合交易所上市的议案在2016年第一次临时股东大会上获通过。（证券时报）21:32【美股高开 道指高开逾100点】东方财富网24日讯，标普500指数高开9.48点，涨幅0.44%，报2150.64点。道琼斯工业平均指数高开107.04点，涨幅0.59%，报18252.75点。纳斯达克综合指数高开33.61点，涨幅0.64%，报5291.01点。21:20【蓝英装备：近1亿欧元收购德国杜尔集团旗下工业清洗资产】蓝英装备(300293)10月24日晚公告，公司拟以9838.75万欧元，收购德国杜尔集团旗下85%的工业清洗系统及表面处理业务相关资产。该部分业务通过杜尔旗下的“Ecoclean”品牌运作。此次重大资产重组完成后，公司将新增工业清洗系统及表面处理业务。Ecoclean作为全球领先的清洗解决方案提供商，为全球主要汽车厂家及其配套供应商提供服务。（证券时报）21:00【夜盘开盘 油脂、钢铁领涨】东方财富网24日讯，棕榈油、豆油、菜油分别涨3.2%、2.1%、1.7%；螺纹钢、热轧卷板、铁矿石分别涨1%、1.1%、2.1%。20:59【多家银行表示未暂停个人房贷】今日有媒体报道称，北京地区部分银行受“9·30”楼市新政影响已暂停新增住房贷款业务，引发社会广泛关注。而从国有四大行和兴业、中信、恒丰等多家股份制银行等了解到，目前各行的个人房贷业务均正常开展，尚未出现停贷。（新华社）20:48【中国制造2025重点项目指南正式发布】近日，工信部印发《关于发布2016年工业转型升级（中国制造2025）重点项目指南的通知》，决定组织实施2016年工业转型升级（中国制造2025）重点项目，主要支持产业共性技术公共服务平台及设施、重点领域关键问题解决方案两个方面共18个重点任务。同等条件下优先支持国家新型工业化产业示范基地内的优势企业。（中国网）20:38【比特币价格创近三个月新高】东方财富网24日讯，比特币价格今日盘中触及655.50美元，创近三个月新高，较上周五涨近4%。另据Bitcoinity.org数据显示，比特币的成交量周日放大至550万枚，创近七个月高点。市场人士认为，人民币贬值推动比特币价格走高。20:37【平煤股份：向信达资产转让13.04亿应收账款】平煤股份(601666)10月24日晚公告，公司拟将享有的对中国平煤神马能源化工集团有限责任公司、中国平煤神马集团焦化公司、瑞平煤电、能信热电等单位的13.04亿元应收账款，转让给信达资产管理公司河南省分公司，转让价13.04亿元。平煤股份同时发布三季报，前三季实现营收90.89亿元，同比增6.01%；净利9680万元，同比增107.27%。（证券时报）20:26【海航65亿美元入股希尔顿 黑石将保留两个董事会席位】海航集团收购黑石持有的约25%的希尔顿集团股份，交易金额约65亿美元；该协议允许海航向希尔顿董事会任命两名董事，黑石将保留两个席位。（凤凰网）</body></doc>