<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>370</id><url>http://www.baidu.com</url><source>青岛早报</source><title>笑迎八方客 来一个宰一个</title><datetime>2022-06-19 15:25:00</datetime><body>来巴西观看世界杯比赛，价格暴涨的机票并不是让球迷最难接受的，最大的麻烦来自住宿，酒店和宾馆的价格基本上翻了一番。同样，巴西的房价五年来上涨了200%，飙升的房价让当地普通百姓直呼“承受不起”。昂贵的住宿费已经让世界各地球迷苦不堪言，世界杯开赛仅一周，不少人选择了离开。房价坐上筋斗云在巴西，圣保罗与里约是排在前两位的大城市。这两个城市的房价也是巴西全国城市房价的风向标。在美丽的里约海滨，卡帕卡巴纳海滩是传统的富人区，海景公寓的价格在人民币5万元/平方米甚至更高；市区普通公寓多在2万元/平方米左右。里约和圣保罗的卫星城公寓价格在1万元/平方米左右。很多巴西人将这几年的房价暴涨归罪于2014年世界杯和即将到来的2016年奥运会。记者了解到，自2009年9月国际奥委会宣布里约热内卢成为2016年奥运会的承办城市之后，里约的楼市就发生了明显的变化，几乎是一路飙升。2012年，里约市南部依帕内玛海滩附近的莱布伦区成为整个巴西房价最贵的地区，其房价为2万雷亚尔（约合人民币5.6万元）/平方米。华人导游左乔治告诉记者，2010年时里约的平均房价约为人民币2万元/平方米，但到了2012年普通地段的房价都已涨到了4万人民币/平方米。有报告称，2013年和2014年这两年，里约的房价会稳定在6万元/平方米左右。若是从2009年算起，5年之间，巴西的房价增长了200%，这样的增长幅度在巴西过去是从未有过的。据了解，里约市普通居民的月收入在2000雷亚尔左右，中等家庭的个人收入也就是3500雷亚尔，因此动辄上万的房价让普通百姓直呼“承受不起”。磨刀霍霍向游客火热的世界杯也让巴西当地的旅馆住宿价格飙升。巴西媒体此前曾公布了一份12座世界杯举办城市旅馆价格的调查。调查显示，世界杯期间各城市的酒店房间大多上涨了150%-200%。在旅游城市里约，一晚住宿的均价为1000雷亚尔 （约合2800元人民币），当地最好的酒店之一的卡帕卡巴纳皇宫酒店，住一晚的价格竟然飙升到了1.5万雷亚尔（约合4.2万元人民币）。巴西媒体曾公布了一份12座世界杯举办城市旅馆价格的调查。调查显示，世界杯期间各城市客房差价比较大，其中最贵的库亚巴市的旅馆平均一晚1543.99雷亚尔 （约合人民币4088元），而马瑙斯市的客房一晚均价365雷亚尔 （约合人民币966元），是最便宜的。调查表明，除库亚巴外，巴西利亚世界杯期间的房价为1437.90雷亚尔 （约合人民币5277元）一晚，排在第二位；而均价第三高的是里约热内卢，那里的宾馆一晚均价1077.41雷亚尔 （约合人民币3954元）。 巴西当地人的租房都受到了世界杯的冲击。华人左先生告诉记者，里约在世界杯之前租一套只有一个房间的公寓，每个月至少需要1500雷亚尔（约合4200元人民币），而世界杯期间这个价格已经翻了一番。很多房主在几个月之前就已经提高房租，或者赶走租客以腾空房子，等着大赚一笔。这其中就有著名球星罗纳尔迪尼奥。最近，“小罗世界杯期间天价出租自己别墅”的消息传出。据报道，小罗已经打出广告，准备将有5个房间、6个卫生间、7张床位，面积超过1000平方米的豪宅在世界杯期间出租，他的喊价绝对是狮子大张口：价格约为2万美元/天。如果从7月1日到14日期间全部租下，总价接近30万美元，而且不打折。看到租房商机的还有贫民窟居民，他们也准备向游客提供住宿。据巴西媒体报道，在里约最大的贫民窟罗西尼亚，有电视和无线网络的双人间价格在平时为80雷亚尔 （约合200元人民币）/天，而世界杯期间房费则飙涨到799雷亚尔（约合2000元人民币）。此外，在靠近海滩的市中心区还有人搭起了露营区。不过，无论是露营区还是贫民窟，想去的或者说敢去住的恐怕不会很多，毕竟安全是第一位的。住宿难吓退球迷以上种种行为最终的结果，就是导致了世界杯期间酒店、公寓价格的大幅飙升，前来看世界杯的游客苦不堪言。有些人已经选择提早离开，不少还没有来巴西的球迷最终选择了放弃现场看球。左先生告诉记者：“其实这样没节制的涨价，并不是好事。我有几个朋友此前高价租来了公寓，还进行了专门的装修，准备在世界杯期间能够大赚一笔。但是目前来看，游客并没有想象中得多，他很有可能要赔了。”记者在前来巴西看球的中国球迷QQ群和微信群看到，有多名球迷在转让购买的球票，其中至少一半人表示，之所以卖掉好不容易抢来的球票，很大原因就是巴西的房价和机票太贵，只能忍痛放弃。巴西一家旅店的工作人员告诉记者，因为旅馆房价过高，很多普通旅店的客源并没有达到预期的数量。“因为选择我们的都是普通收入的球迷，客房价格上涨得过快，让他们有的直接放弃了来巴西，有的人则去住帐篷。”该工作人员说。由于市区的酒店和宾馆的房价太贵，来里约采访的部分国内同行不得不把采访大本营放在远郊甚至卫星城，不堵车的情况下来趟市区也要一个小时的车程，花上百八十元雷亚尔的车费是稀松平常的事情。要住房不要世界杯如果说旅店的高价位让游客们叹为观止，那飞涨的房价则是让当地居民怨声载道了。世界杯开幕当天，巴西多个城市均有一定规模的游行示威。游行群众抱怨称巴西政府花巨额筹备世界杯，而大批群众仍因房价飞涨无家可归，“我要住房，不要世界杯。”游行群众要求巴西政府解决房价飞涨问题。接待记者的导游左乔治告诉记者，“以前，一户普普通通的人家买套四室一厅（120平方米左右）的房子完全不成问题。”当地的公务员每月工资一般在人民币一万元左右，普通的工人每月也在人民币6000多元，一平方米两三万的房价对于他们来说，还是勉强能承受的。“但是如今，房屋均价涨到了6万至7万元时，普通家庭便完全无法负担了。”巴西的家庭人口较多，一对夫妇往往要养好几个孩子，面积太小的房子根本无法居住。有专家指出，“巴西当地治安、公共环境以及高涨的房价等方面的影响，延长游客在巴西的逗留时间恐怕会比较难，而这不利于当地房地产、旅游等行业的发展。所以世界杯结束后，巴西的房价可能会有所回落，虽然回落的幅度不会太大，但是保持长期上涨的可能性也不大。”不过，两年后在里约举办的2016年奥运会依然会对房价和租房市场有很大的刺激作用，巴西老百姓要想看到房价回落恐怕还需苦苦等待。</body></doc>