<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>372</id><url>http://www.baidu.com</url><source>平方金融</source><title>10.21周五黄金白银原油操作策略</title><datetime>2022-10-21 11:49:00</datetime><body>正所谓看多不做多，看空不做空，说到底是一种风险的控制与修行。本金是有限的，风险是无限的。所以只有努力控制风险，才可奢谈盈利。这才是在这个金融交易的游戏中生存下去的根本的法则。所以做金融交易，首要的任务就是，充分认识盈利背后的风险控制。这就是你思维中的悖论，你要做到的就是这个悖论所表现出来的一切。〇大事件：黄金白银周四欧洲央行公布的利率决议是市场关注的焦点，欧洲央行维持利率不变，不过欧洲央行行长德拉基在新闻发布会上的讲话令汇市剧烈震荡，欧元兑美元一度短线飙升70点，升破1.10关口，刷新四日高点至1.1035，随后跳水逾百点，刷新三个月低点至1.0935；现货黄金则在德拉基讲话后小幅冲高，一度刷新逾两周高点至1274.50美元/盎司，旦随着美元指数创七个月新高，金价回落至1270美元下方。北京时间周四（10月20日）20:30，美国发布10月15日当周首次申请失业救济人数，数据略逊于预期。数据虽高于预期，但已连续85周处于30万关口下方，连续周期创1970年来最长，这意味着美国劳动力市场依旧处于稳健增长的轨道上，就业市场仍强劲，或足够支撑美联储在12月加息。自6月份英国退欧公投成功退欧之后，英国正式启动退欧程序的时间确定了。欧洲理事会主席Tusk表示，英国首相Theresa May确认将在2017年3月前启动退欧谈判。“欧洲不会在退欧程序正式启动之前同英国进行协商。英国目前仍是欧盟成员，有相应的权力和义务。一旦开始退欧谈判，英国将不会参加欧盟会议。”原油周四国际油价震荡走弱，美原油12月期货一度跌逾2%至50.75美元/桶，布伦特原油12月期货最低曾触及51.57美元/桶，日内油价走弱的主要原油是部分多头的获利了结，隔夜EIA库存数据意外大减，OPEC准备减产等利好消息被市场消化完全后，油价迎来了回调。对于冻产协议能否最终达成，仍是现今市场关注的重点！①黄金 解析：周四，黄金价格亚盘的表现比较强，直接靠近前高点1273附近，但还是没有突破上去，欧盘自1273走了一轮回落，这个回落符合我们昨天的预期，但是隔夜黄金维持1270下方震荡，行情运行幅度再次变小，这样一来，这一波行情的运行周期将被拉长一些。今日依然维持看回撤的思路，但行情的运行格局属于震荡回撤，这种行情运行的非常反复非常缓慢，所以需要足够的耐心去等待，今日可能继续围绕昨天的区间震荡运行，昨天冲击1275附近受阻后出现快速的回撤，今日不排除还有冲高，但1275之下都是高空的思路。今日早盘1265附近可直接跟空，若先行出现反抽，见1272附近适当加空即可，若不反抽直接跌，则持有1265的空单。 策略：1265直接空，若反抽见1272适当再空，止损1275，目标看1255——1252。②白银 解析：现货白银昨日相对弱势。而本周的反弹本身也表现不强。昨日继续受到17.80附近的压制。昨天也说过了，这个点不破，看回撤，最终日图转阴线回落。但实体K线依旧很小。本周前4个交易日K线都略小。今天预计会继续下探，但最终会以震荡收尾。昨日的中长线多单暂时离场，等待黄金确认支撑之后再进，昨日相对弱势，那么之后的回撤幅度不会很大，但是回撤的途中，做多还是文件为主，关注白银是否跌破17.3一线，若跌破暂时就不急做多，若不破，则在17.3附近准备二次多单，以逐步进场为主，切莫一次性建仓。本次中场线多单的布局以17美元为防守。短线上昨日在17.80承压后。今日先依托此位看震荡回落。操作上反弹靠近17.60附近做空。策略：白银短线17.65附近短空，中线多不影响，空止损17.75，目标17.22③原油 解析：油价，临近前高点的位置后，并没有推动新的上涨行情，而是持续不断的回落向下，亚盘下跌、欧盘延续，美盘延续了这种跌势，几乎在美盘连反弹都没有，而是一路的持续性下跌，油价现在从51的支撑点到了50，原油和黄金最大的区域就是油价的倾向属于比较跳跃，是利润和风险比较大了一种，变化上的速度远远超过了多属人交易的思维模式，日内，油价靠近50的位置再多，继续按高位的震荡行情来对待，隔夜的油价在日线形成了一个大阴K线的吞没行情，BOLL有收口的迹象，下探之后反弹也是个震荡，走不到极强的单边上升当中，但这种空一定要等反抽之后，最少要在50.9-51的位置，而并非现在的点位。策略：原油回落50.2-50.3多，止损49.6，目标50.8；反抽50.8-51.00空，损51.3，目标50.4-50.2解读世界经济，剖析投资趋势，交流学习原油沥青、白银、天然气、铜等投资。笔者微信：haohan1618</body></doc>