<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>384</id><url>http://www.baidu.com</url><source>主流媒体-媒体平台入驻自媒体</source><title>美日惊恐不已：永暑岛填土造岛最终目的曝光</title><datetime>2022-04-07 08:00:00</datetime><body>永暑岛填海工程影响很大，大到了让菲律宾语无伦次：菲律宾说，永暑岛填海工程针对的目标不是菲律宾、也不是越南。目标是谁：是美国。显而易见，菲律宾想利用南海永暑礁工程，来绑架美国，挟美制华。永暑岛填海工程影响很大，大到让让菲律宾胡说八道。永暑礁的造岛项目是中国在南沙群岛中所进行的第六个类似的项目。在造岛之前，中国海军使用的是一个混凝土平台，并没有建造人工岛屿。中国大陆方面是唯一的一个在南沙岛礁上没有建设机场的国家。永暑岛进行的填海工程是中国正在南沙群岛进行的几个填海工程之一，但其规模最大。在对南沙岛礁进行挖泥填海作业前，中国海军曾在永暑礁上搭建水泥平台，但没有人工扩大岛礁。中国在填海而建的岛上搭建水泥平台，大到足以容纳跑道和停机坪。在永暑岛的东面也通过挖掘修建了一个新码头，可以停泊大型油轮和海军舰艇。目前岛的面积已达大约二点五平方公里。 2015年3月10日拍的卫星图片显示，中国在南沙的多个岛礁的填海建设工程仍在继续。在目前南沙面积最大的永暑礁上，主礁盘已经基本填满，礁盘上的内湖也正在迅速缩小，与此同时，礁盘东北角出现了笔直的灰色色带，似乎证明岛上机场的跑道铺设工作已经开始。2015年3月11日的卫星图片显示，永暑礁上的跑道铺设工作仍在继续，而永暑礁人工港口内的工作船数量也出现了增加。 菲律宾媒体1月22日报道，中国在南海造岛工程丝毫没有停下来的意思，许多暗礁已经被填成了岛屿，其中永暑礁变化最大，并公布了2014年12月12日永暑岛航拍图。1月8日，菲律宾媒体援引某国防知情人士的话称，中国在南海的第二条飞机跑道或将在今年年底前竣工。另据菲三军总参谋长卡塔潘透露，北京在永暑礁上的填海造岛活动已大约进行一半，而预测中的飞机跑道很可能就建在该岛礁之上。菲律宾的三步走方案遭遇挫败后，还会出新花招，加大介入力度。菲律宾扮演的是美国的走卒角色，完全按照美国的意志行事，与美国一唱一和。执意挑起新的事端，走向对华冲突不归路。中国正在南沙群岛快速推进填海造陆工程。除了使用吊车等建造建筑物之外，还在建设可停靠大型船舶的港口。 菲律宾军方认为，中国很可能正在建设军事基地以巩固其实际控制。菲律宾军方7月中旬拍的照片显示，在南沙群岛赤瓜礁(Johnson South Reef)填海形成的陆地上，除了大型吊车等大量重型机械外，还有大规模建筑物。与今年2月拍的该礁照片相比，可以看出不到半年时间，中国的工程进展十分迅速。从南薰礁的照片可以看出，港口建设已经完成，似乎已有大型油轮等船舶停靠。中国主张对整个南海拥有主权，因此有观点认为，中国有意通过在南沙群岛进行填海建设以加强实际控制。有美媒称，沙土、水泥、木头和钢材是中国领土主张军械库中的最新工具，美国媒体引述菲律宾渔民和地区官员的话说，携带建筑材料的中国船只定期在南沙群岛附近海域往返，开始建造海上新岛屿。 有人说，中国的行动使人联想起迪拜的棕榈度假岛填海造地工程。很多菲律宾海警都目睹了岛上热火朝天的建造景象，中国工人昼夜不停的兴建各种设施。菲律宾的“卡拉延群岛”的市长、58岁的欧亨尼奥·比托-翁翁说：“他们在建造以前从未存在的人工岛，就像迪拜建造的那种。”比托-翁翁引用渔民的话说：工程规模庞大，一刻不停。报道称，人工岛可有助于中国巩固领土主张，以及建立潜在基地，对涵盖了一些全球最繁忙航道的海域进行实际控制。菲律宾雅典耀大学政治学讲师理查德·贾瓦德·海达里安说，中国的最终目的是获得对邻近海域的实际控制权。这个工程对中国来说非常重要，因为它的目标不是菲律宾，也不是马来西亚、越南等，它的唯一目标就是美国。白宫放出狠话：永暑岛将不复存在北京霸气回应不时在搅动南海浊浪的菲律宾、越南，从APEC会议和G20峰会的低调表现看，南海似乎可以暂时风平浪静一下了。然而所谓无风不起浪。对于南海这种趋于平和一阵子的可能，有人却不高兴，不满意了，竟要挑动起刺耳的尖叫，偏向的吓阻了。据报道，美国国防部发言人杰弗里·普尔表示，美国“敦促”中方停止填海作业，希望各方“保持克制”;而在上个月美国助理国务卿拉塞尔也曾妄称，中国在南海填海造陆会造成“美中两国都不希望看到的局面”。在香山论坛上，美国前海军作战部长加里·拉夫黑德批评中国南海九段线缺乏明确度，让人困惑，中国需要作出澄清。进而不点名批评在南海争议岛礁上进行基础设施建设，更多的是为投射军事能力，让人感到关切。 美国助理国务卿拉塞尔妄称：中国在南海填海造陆会造成“美中两国都不希望看到的局面”感觉背后有美国撑腰的菲律宾也自以为有了底气。菲律宾武装部队主管计划的副总参谋长罗萨里奥少将，在香山论坛上居然将南海称为“西菲律宾海”，称作“自家后院”，并且装出一副楚楚可怜的弱者形象以博取同情。南海话题趋冷了，美国又煽风点火热炒起来，以美国态度为风向标的那些西方媒体，趁机一起鼓噪，大有怪罪中国，唯天下不乱之势。 南海话题趋冷了，美国又煽风点火热炒起来。西方媒体趁机一起鼓噪关于南海九段线的来龙去脉，历史经纬一直是非常清楚的，这些公开宣布的海疆线段自划定以来，许多年内，包括美国在内没有一个国家提出异议，包括南海周边国家以及苏联、美国、日本、法国、德国、英国出版的地图上也画上11条断续线并注明归属中国，默认、承认的事实一清二楚，本就不需要中国再澄清什么。现在美国怎么与中国南海岛礁的侵占者一个鼻孔出气，揣着明白装糊涂，自打耳光起来了?并且南海九段线内的岛礁，最早发现命名、最早经营管理的中国，早就已经将之划入了中国的版图，这些岛礁属于中国是确定无疑的。现在美国对菲越等国在南海中国岛礁上搞的建筑设施视而不见，不去要求非法侵占者离开中国的岛礁，反而要阻止中国在南海的填海造陆，到底要做什么，捣什么鬼?对于中国在南海填海造陆的问话，中国之前已经清楚地表明了态度，那就是中国在自己的领土，自己的岛礁上做些什么，完全是中国主权范围内的事情，别国无权干涉。美国再次炒热南海的话题，别有用心的意图非常明显：无非就想鼓捣出对中国的“围攻”，“摧毁”永暑礁变礁为岛，“摧毁”中国在南海、在南海岛礁上搞建设，以此来阻碍中国，打击中国，最终达到遏制中国的目的。 美国再次炒热南海的话题，别有用心的意图非常明显中国要收复在南海的失地，就必须要巩固并扩大在南海的存在，增强对南海的控制力。其中极为要害的一招，是对南海岛礁进行填海造陆，打造挺进南海的基地，一举扭转不利的局面。难怪美国要紧盯填海造陆大做文章了。 中国要收复在南海的失地，就必须要巩固并扩大在南海的存在目前美国针对南海施出的是“文攻武吓”的招数。以政治、外交、舆论的施压为主，辅之以派航空母舰到南海游弋，与南海岛礁其他声索国搞联合军演，强化在南海周边的军事部署等动作，对中国打神经战，试图摧垮中国的意志，迫使中国放弃在南海的有所作为，达到不战而摧毁永暑岛的效果。南海上被侵占的中国岛礁，被侵占的时间已经太长了。中国要在自己的领土上做点什么，轮得到别人来指手画脚吗?中国真的要在自己的岛礁上做什么事，就不会因为别人无理的说三道四而改变，中国会有这个定力，更有这个意志。事实必将证明，永暑岛是不可能轻易被摧毁的。不能从精神层面摧毁永暑岛，那么美国有没有可能动用武力摧毁永暑岛?理论上，永暑岛在南海深处，离中国大陆远，面对美国的精确炸弹、精良导弹很难防范，很容易被炸平，让其沉没的冰冷的海水下。在南海上没有硝烟的战争熄灭以前，我们不能排除任何可能的发生。发生这样的事情，事实上就是美国对中国宣战了，一场局部战争的爆发已经不可避免。在中国的家门口作战，想必美国对朝鲜战争有深刻的记忆，注定也要让美军付出沉重的代价。 永暑岛是不可能轻易被摧毁的而且发生在两个大国之间的局部战争未必是可控的，谁都说不准会不会升级为全面战争，甚至爆发核战争，在这样的一场战争中美国同样要面对两败俱伤的可怕后果。想必这也是美国不愿意看到的。 中国在南海上做什么，没有任何人可以指手画脚就象在南海中国的岛礁上做什么是中国自己的事一样，中国应该不必在意别人说什么，继续发展维护自身主权和权益所必须的军力，这恰恰是阻止中美两国发生战争，给世界带来不必要灾难的控制路径。同时，中国既要坚守在南海的主权与权益的底线，又当运用巧实力，以“一带一路”战略构想的落实为主轴，凝聚主张稳定南海、共促发展的力量，唱响让南海成为和平之海、友谊之海、合作之海的主旋律，以此压制域内的个别捣乱，破解来自域外的干扰。中国填海手段太惊天：永暑岛早已成为南沙第一随着2013年底开始的填海作业不断加速，我国固有领土三沙市永暑岛(原名永暑礁)的面积也在迅速扩大。10月16日，世界知名商用高分辨率地图网站DigitalGlobe更新了其卫星图照片。按其最新照片分析，永暑岛主岛的面积同9月底相比有了进一步的扩大，达到了大约0.9平方公里。这不仅意味着永暑岛已成为中国大陆实际控制的最大南沙岛屿，也标志着永暑岛取代我国台湾当局控制的太平岛，成为南沙群岛第一大岛。 观察者网军事评论员认为，未来永暑岛的面积还有较大可能继续扩大1倍左右，我国在此的政治、军事存在也必然会因此强化，三沙市的生产生活环境也将大大改善。 永暑岛位于南沙群岛中部，距中国大陆约740海里，据海南岛榆林港560海里，隶属于海南省三沙市。该岛位于南沙群岛九章群礁和尹庆群礁的中点，地理位置重要，1988年2月至8月，海军决定在永暑礁建起一座有人驻守的海洋观测站。随后搭建了一个直升机平台，一个4000吨级码头，一座2层楼房和一个500平方米的蔬菜棚，永暑礁并实现要塞化，成为中国大陆在南沙群岛的行政和军事指挥中心，并有驻军200余人。最近一年来，中国在南海多个岛礁进行大规模填海扩建工程，包括赤瓜礁、华阳礁、南薰礁在内的大批岛礁上及其附近海域，均出现了大批中国工程人员的身影，施工进展极为迅速。 至于永暑礁，由于其地理位置险要，而且有着面积较大的礁盘，而且周边大约70千米半径内没有密切靠近的敌占据点，因此也成为了本轮填海工程的重点建设岛屿。 大约今年6月左右，我国在永暑礁的填海造岛工程正式开始，随后网友通过DigitalGlobe等渠道，获得了多张实时更新的永暑礁的卫星照片。网友发现，永暑礁主礁盘的东北角成为了本次填海造岛工程的第一落脚点。同9月25日网友曝光的照片相比，短短20天时间内永暑岛的面积增加了大约3倍。有网友根据10月16日DigitalGlobe发布的卫星照片计算，永暑岛主岛的面积已经达到了0.96平方公里。虽然同时还有网友根据其他卫星照片供应商提供的图片，计算永暑岛主岛面积大约为0.8平方公里，但这一数据依旧超过了太平岛。 永暑礁也因此升格为永暑岛，荣登南沙第一大岛宝座;仅次于永兴岛、东沙岛、东岛、中建岛，位列南海诸岛第五大岛。观察者网军事评论员认为，今年我国在南沙的建设动作仅仅是个开始，永暑岛的面积还将继续扩大。 若按其礁盘进行测算，该岛在未来填海工程完工后，面积极有可能至少增加1倍，跑道、机场、道路等一系列基础设施也将随之跟进。随着以永暑岛等南沙岛屿的扩建，三沙市的生产、生活环境也会有极大改善，从而强化我国在南海的政治、军事、经济存在。中国媒体公布了中国在西沙群岛永兴岛建造的飞机跑道的照片。那里将有可能部署中国空军飞机，这将有助于提高中国的防御能力。报道称，据军事分析人士估计，很有可能不会仅局限于跑道的建设。永兴岛的建设还在继续，包括建设军用码头和其他设施。有一切迹象表明，中国有可能把这个位于南海上的岛屿变成中国海空军综合基地。以前中外媒体曾报道过在永暑礁建设基地的计划。近来中国加快了在岛礁填海扩建的速度。该岛礁距越南海岸250海里，越南也宣布对其拥有“主权”。 这座人造岛的大小至少是美国在印度洋的迪戈加西亚岛军事基地面积的两倍。将来这里将出现中国名副其实的军用机场。该项目的实施将让中国在南海设立防空识别区成为可能。中国已经在去年11月宣布在东海设立类似防空识别区。 俄罗斯专家叶夫斯塔菲耶夫说：“我暂时还看不到围绕西沙群岛的局势会变成军事冲突的迹象。中国今天不可能让自己同时陷入两个领土争端。这里指的是南海争端和同日本的钓鱼岛争端。尤其应当考虑到，美国将站在与中国对抗的国家一边。”根据这位俄罗斯专家的看法，两个争端将维持在若隐若现的状态。重要的是不允许冲突带上军事色彩。据彭博社网站报道，中国完成了西沙群岛的飞机跑道升级工程，这使其在南中国海又获得一个立足点，同时也可能激起与邻国越南新的外交摩擦。外媒称，近日，中国媒体刊登了有关该工程的照片。越南外交部发言人黎海平10月9日表示，中国在永兴岛(属于西沙群岛)上修建这条2000米长的跑道是对越南主权的侵犯。今年早些时候，一家中国企业将一个石油钻井平台移至靠近越南海岸线的争议海域，中越船只发生碰撞，越南爆发大规模反华骚乱。随后，该钻井平台在7月被移走。 中国在永兴岛的存在可能加剧其与南中国海争端相关国家的紧张关系。中国在永兴岛的军事设施可能促使越南等国转而求助美国，以其先进的海上飞机来对抗中国的行动。 新加坡拉惹勒南国际研究院助理研究员科林·科赫说：“对中国行使南中国海主权的能力来说，这具有十分重要的意义。越南不会轻易罢休。这将加剧紧张的外交关系。”《越南新闻报》援引黎海平的话说，中国在永兴岛修建跑道违背了国际法，破坏了两国关系。他说，此举违反了越中就解决海上争端达成的共识，以及中国与东盟在2002年签署的一份协议。科赫说，今年夏天，越中船只在中国石油钻井平台附近的碰撞凸显出，中国在该海域的空中侦察能力有限。 此外，马来西亚主动提出让美军在该国部署P-8“海神”侦察机更加剧了中国的担忧。 他说，永兴岛前哨将成为一个军事指挥和控制网络。科赫说：“这不仅仅是延长跑道的问题，而是为喷气式战斗机等小型飞机以及储存燃料和弹药的地下掩体提供庇护。”中国根据“九段线”地图声称对南中国海大部分区域拥有主权。该地图包括了海南岛以南的大片区域，并将越南声称拥有主权的西沙群岛和菲律宾声称拥有部分主权的南沙群岛划入其中。目前，中国正在南沙群岛建设人造岛屿。 美国亚太安全研究中心安全专家亚历山大·武温说：“中国向全世界传递了一个信息：它决心捍卫其领土完整。这些举动说明，中国的立场日趋强硬。” 本月早些时候，美国国务卿约翰·克里告诉越南副总理兼外交部长范平明，美国将部分解除对越南的武器禁运。科赫说，越南的采购重点将是P-3“猎户座”侦察机，这种飞机虽然不及P-8“海神”侦察机先进，但性能优于中国侦察机。科赫说，越南和菲律宾等国担心中国寻求在南中国海划设防空识别区。美国彻底悲剧了：中国永暑岛的真正目的被揭开菲律宾媒体援引某国防知情人士的话称，中国在南海的第二条飞机跑道或将在今年年底前竣工。另据菲三军总参谋长卡塔潘透露，北京在永暑礁上的填海造岛活动已大约进行一半，而预测中的飞机跑道很可能就建在该岛礁之上。去年11月的卫星图片显示，中国的挖掘船已从8月起在永暑礁开展填海作业，围造一大片足以建3公里长飞机跑道的陆地。这将是中国继西沙群岛永兴岛同类设施后的第二条南海飞机跑道。菲律宾媒体声称，在永暑礁拥有一条飞机跑道还将大幅提升中国的投送能力。简言之，中国战机将凭借在南沙群岛的飞机跑道，轻松、迅速和频繁地抵达南海的最南端。永暑礁拥有一条飞机跑道还将大幅提升中国的投送能力这也将使中国在其主张的领土上空执行更多空中巡逻，并为周边海域的船只提供更多掩护。从永暑礁的地理位来看，该基地的建成将具有超前的意义是毋庸置疑的。 笔者认为，如果永暑礁基地投入使用的话，将有力的支撑中国南海维权战略。作为南海腹地的一柄利剑，可以有效威慑周边菲律宾和越南海空军的行动，同时由于永暑礁基地的前沿支撑作用，中国公务执法船和海军在南海的维权巡逻密度也可以有效加大，并保障我国渔民在南海海域的合法作业，扭转周边国家频繁无理抓捕我国渔船的尴尬局面。 长跑道机场的建立可以让中国空军和海航部队的战机部署选择余地更大。指控权的掌握是海军水面舰队在南海行动的必须保障，否则在越南等国加强空军力量建设的时候，单靠舰队防空力量是难以有效保证海军舰队安全的。所以在中国航母舰队没有入役之前，在南海腹地建立空军基地是最好的过渡选择，将来也可以与航母舰队形成相互力量补充。美国在南海菲律宾和澳大利亚加强军事存在，其目的与新加坡基地形成稳定的大三角框架，并与东北亚的日韩美军形成南北呼应，对中国形成战略包围。中国在永暑礁建立海空军基地像一个楔子打入美国的设计构架。重型歼击机可以对美国驻菲律宾基地实施最近距离的威慑，同时有效盯住马六甲海峡。如果中国在永暑礁基地部署轰六K战略轰炸机的话，其大航程加上巡航导弹优势可以对澳大利亚美军基地以及印度的安达曼和尼科巴群岛基地形成战略威慑力。 有外媒鼓吹中国将以永暑礁基地为依托构建南海防空识别区，并指出许多人都在猜测北京将在何时宣布设立南海防空识别区。随着中国利用“步步为营”的战略在南海缓慢增强军事实力，北京可能正在逐渐营造这样一种现实：尽管不宣布，但已拥有管控此类防空识别区的实力。笔者认为南海九段线以内都是中国的领海和领空，再向外延伸防空识别区的可能性很小。 但是将彻底打破中国以往在南海有海无防的局面。中国空军完全可以用永暑礁基地作依托，构建起南海九段线内领空的管控能力，外部势力和区域内某些国家从此以后将必须收敛其军事挑衅行为。还有某些区域国家叫嚣配合美国开展对中国的海上封锁战略，通过远端的离岸控制封锁中国海上经济和能源通道从而让中国在战时做出妥协。大老虎的情妇哪个最漂亮：中国十大高官情妇照片（图）详情请关注微信号xinjunshi↑↑↑长按可复制到微信添加朋友粘贴即可关注，我们每天都会推送最新的军事资讯，不停输送军迷们的精神食粮，来加入我们吧。</body></doc>