<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>392</id><url>http://www.baidu.com</url><source>SMODA时尚街拍</source><title>【时尚星闻】今年演艺圈流行的是颜正、条顺还要是“学霸...</title><datetime>2022-04-01 23:06:00</datetime><body>【时尚星闻】今年演艺圈流行的是颜正、条顺还要是“学霸”！2015-04-01SMODA时尚街拍SMODA时尚街拍微信号smoda88功能介绍《SMODA时尚街拍》是来自香港的时尚资讯媒体，我们致力于提供最新最in的国际时尚潮流资讯，并通过街拍活动发掘普通人的时尚态度！我们的口号：时尚是一种人生态度，时尚是一种生活方式，我的时尚我做主！关注后就变瘦↑ 微信号 smoda88↑ 点上方蓝色小字或右上角省略号即可关注最新最快最前沿的时尚资讯！与国内一帮子戏子不同，好莱坞的男演员们可不是只有一张脸一副身材的“纯演员”，他们有内涵有文化，还有不少甚至是学霸！而其中英伦学院派帅哥们在各款男演员中的异军突起，更让人感叹差异。从新晋奥斯卡影帝埃迪?雷德梅恩，到被中国影迷昵称为“卷福”、“抖森”的本尼迪克特?康伯巴奇和汤姆?希德勒斯顿，他们可不光有“高颜值”，更是响当当名校毕业的“学霸”！从发梢到脚趾都透露着的书卷气，或许正是他们迷倒全球女粉丝的利器。埃迪?雷德梅恩（Eddie Redmayne）毕业院校：伊顿公学，剑桥大学三一学院作品：《万物理论》、《悲惨世界》、《木星上行》在2月刚举办的奥斯卡颁奖礼上，凭借在传记片《万物理论》中对科学大家史蒂芬?霍金惟妙惟肖的演绎，埃迪?雷德梅恩成了史上首位80后奥斯卡影帝！这位新科影帝从小就是优等生，求学之路顺风顺水。 埃迪凭借在电影《万物理论》的出色表演，摘得第87届奥斯卡影帝桂冠。 他小学入读英国私校前三的Colet Court，然后和威廉王子、汤姆?希德勒斯顿同年进入伊顿公学，接着到剑桥大学三一学院攻读艺术史，并获得二等上荣誉学士学位。 汤姆?希德勒斯顿（Tom Hiddleston）毕业院校：伊顿公学，剑桥大学作品：《雷神》、《复仇者联盟》 在好莱坞大片《雷神》、《复仇者联盟》中均有出色表演的汤姆?希德勒斯顿是名副其实的学霸：小学就读英国首屈一指的贵族寄宿制学校牛津龙小学，中学入读伊顿公学，在剑桥大学彭布罗科学院念古典文学，毕业后进入皇家戏剧艺术学院深造。 被中国粉丝昵称为“抖森”的希德勒斯顿还拥有超凡的语言能力：除了一口标准的牛津英语外，他还会澳洲、美国、瑞典、苏格兰口音英语，另外略通法语、西班牙语、意大利语、古希腊语、德语、俄语。 而在英国电影杂志Empire的“2013最性感电影男星”榜单中，这位学霸排名第二，可谓“美貌”与智慧并存的典范。 本尼迪克特?康伯巴奇 （Benedict Cumberbatch）毕业院校：哈罗公学，曼彻斯特大学，伦敦音乐与戏剧艺术学院作品：《神探夏洛克》、《模仿游戏》 本尼迪克特?康伯巴奇在2010年因主演热门剧集《神探夏洛克》而声名大噪，拿下包括艾美奖在内的多个最佳男主角奖。2015年更凭借《模仿游戏》获得第87届奥斯卡金像奖最佳男主角奖提名。长相并非传统意义上的俊男，康伯巴奇的长脸曾被调侃“众里寻他千百度，认脸还需靠长度”；但他纯正优雅的英伦范儿和浓浓的书卷气，成就了独具一格的魅力。 昵称为“卷福”的康伯巴奇，中学就读于英国名校哈罗公学，并参与学校剧场演出。高中毕业后，“卷福”选择曼彻斯特大学修读戏剧，毕业后在伦敦音乐与戏剧艺术学院继续深造，取得硕士学位。 丹?史蒂文斯（Dan Stevens）毕业院校：剑桥大学作品：《唐顿庄园》 热门英剧《唐顿庄园》里彬彬有礼的帅气“大表哥”丹?史蒂文斯，也是从小就学习成绩优异，靠奖学金上了汤布里奇男校，然后就读于剑桥大学伊曼纽尔学院英语文学专业。遗憾的是，因为上大学时就在大英国立青年剧院接受演艺培训，潜心于剧院表演，史蒂文斯与一等荣誉学士学位擦肩而过。 据说“大表哥”在拍摄《唐顿庄园》时，戏服都是特制的，专门留个口袋放Kindle方便看书，可谓用绳命在提高文学修养的英伦绅士…… 热播剧集《唐顿庄园》剧照弗雷迪?海默（Freddie Highmore）毕业院校：剑桥大学作品：《查理与巧克力工厂》、《寻找梦幻岛》 还记得《查理与巧克力工厂》里那个来自穷人家的善良孩子查理吧？早在2004年，他就凭《寻找梦幻岛》里的出色表现被誉为“全英伦最幸运小童星”。而作为90后，海默同学的幸运不仅仅是一脸呆萌的长相，更包括他的“超强大脑”。 海默的GCSE（相当于国内中考）成绩有10门A，A-Level（相当于国内高考）成绩拿了4个A，在不荒废演艺事业的同时成为了剑桥大学的高材生。海默同学不仅考入剑桥大学伊曼纽尔学院，更获得西班牙语和阿拉伯语两个一等荣誉学士学位。</body></doc>