<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>398</id><url>http://www.baidu.com</url><source>牛途征上</source><title>一成功交易者的真情奉献：写给在股市中迷茫的散户</title><datetime>2022-10-29 15:17:00</datetime><body>在投资市场，曾经有一位股神说过一句话："有钱的人，可以投机；钱少的人，不可投机；根本没钱的人，必须投机。"对于一个人的投资组合应否采取一注独赢的策略，我想可以这样理解，"有钱的人，输得起，可以一注独赢；钱少的人，输不起，不可以一注独赢；根本没钱的人，必须一注独赢。"这句话很好理解，但是要真正做到的，却很难。这是为什么？其实，来炒股的人，大抵最初都怀抱着一些不切实际的幻想，这也无可厚非，但是随着经历增长，意识到资本市场无神话也是必然的，这是一场蜕变。人生无非是在对的年纪做对的事情，一个人倘若没有在他那个年纪该有的情绪，那么必然有那个年纪不该有的非常经历。意识到单靠工资收入难以实现财务自由没有错，打造多元化的收入渠道也没有错，但是任何事情都遵循着一定的自然规律，财富增长的路径也是一样，年轻的时候就该专注提升个人的业务能力，因为年轻的时候职场收入远大于投资带来的现金流，所以越早意识到炒股收益难以持续高增长，就越能够意识到这种年轻靠工资以及长靠投资的财富增值方法是最优的路径，当然对于少数人而言，创业可能是更好的选择。幸运的是，职场、创业、投资，我都尝试过，虽然显得很稚嫩，但是这对于我价值投资理念的养成和实业投资的思维大有裨益，很多人也许终其一生也不曾思考不曾明白股票的本质是什么，像是水母一样，在无意识的时间中过完自己的一生。其实最初接触价值投资，颇有一些叶公好龙的味道，巴菲特等大师的作品反反复复读了不少下5遍，具体怎么做却仍然缺乏头绪，虽说"明势、取到、优术"，但是没有具体的执行，仍然有流于言语之感，所谓言语上的巨人，行动上的矮子，大抵就是如此。经过多年的反复实战验证，确定了自身股票投资的思路： 1、股票的本质是公司的权益份额，代表的是一家家企业，那么很显然公司赚钱，股价才能上涨。2、股票又具有市场属性，附带着交易者的心里预期，市场的波动带来溢价，这个溢价难以把握，又具有一定的规律，它本质上还是附着内在盈利的基石上，盛衰轮转，否极泰来，无论如何波动，始终围绕着一个点，这个点就是公司的内在价值。3、投资就是买最赚钱的公司的股票，为了保证 赚钱，就必须预留判断错误的空间，所以必须以比内在价值更低的价格购买，同事还要保证所有的公司具有强大的盈利能力，否则虽有利差，一直不能强势回归，价值回归的周期一拉长，最终还是亏损。4、要判断公司是不是好公司，就必须有基本的商业素养，必须有几本的企业经营管理的知识，那就必须去学习商业管理，读这方面的书，分析这么方面的案例。 5、要知道买的价格是否合理，就必须知道公司的内在价值，要知道内在价值就必须懂得估值，要懂估值除了商业定性，还需要学习财务知识，读懂财报必不可少。到今日，我已经明白，投资是切切实实去读财报，去分析企业的商业模式，去判断其竞争地位，每一步都是需要脚踏实地。巴菲特和林奇都是很勤奋的投资家，他们每天用于研究的时间都超过了十几个小时，而且是几十年如一日，才臻于大师的境界。越是意识到投资是一件需要交付行动，保持每日阅读都研究的事情，就越是觉得自身的浅薄，越是明白每一个伟大的投资家都是经济学大师，就越是告诫自己，根植于商业和经济的土壤，才有可能在投资这片领域成长位参天大树。投资确实给予了我太多太多的感悟，我也很能理解刚学习炒股不久的投资者的心情；其实我本人很喜欢思考，回想当初炒股经历所导致的毛病，现在也印象深刻： 1、很多时候我们以为是我们的能力很大，其实只是因为水涨船高，意识到自己的浅薄和无知，对市场保持敬畏，是一件很重要的事情。2、资本市场没有神话，巴菲特是很多因素杂蹂造就的，很难复制。对于大多数人而言，年轻时好好工作赞本金，及长逐步把重心往资本市场移动，是一条比较合理的财富增值路径，切记，刚上路激动一下可以，但是不要一直怀抱着不切实际的幻想。3、投资是需要脚踏实地的，好好学习商业管理和财务分析，踏踏实实阅读财报和调研，把握投资的关键和几个问题，包括股票的本质，股票与市场的关系，如何估值，如何寻找赚钱的企业等等。笔者通过运用中线主力控盘法，挑选出几只牛股，公布在微信公众号上，节前全部涨停，跟着笔者学习的股民朋友，之前被套的个股也陆续的解套，每天晚间都会有 技巧分享，和大家一起在股市轻松愉快挣钱，选涨停牛股，如果想对接下来的操作以及趋势有个清楚的了解，欢迎关注微^#信公众平台 ： 【Sniutu】具体操作我会在微信平台里发布，欢迎投资者前来交流和探讨，相信我的实力！而且不收任何费用。</body></doc>