<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>400</id><url>http://www.baidu.com</url><source>中亿财经网</source><title>10.26多重利空来袭，原油沥青EIA行情走势预测！</title><datetime>2022-10-26 17:05:00</datetime><body>如果你现在看这篇文章，证明你的单子被套了，或者昨晚严重亏损了，不妨跟张晶霖老师好好交流一下，昨晚在市场都认为原油能突破51美元上涨，而行情复制了周一的“倒V”，而今早的API大幅利空，导致原油一路暴跌，而大多数看涨的投资朋友在你们老师的建议或自己的操作下做了多单的所以现在肯定有很多朋友的多单已经被深深的套住了，那我们的多单还有机会出来吗、该怎么操作？。套单的朋友希望你认真看完这句话，很多朋友在行情突变的时候被套单，然后便惊慌失措，被套了，单子还会不会出来，还要扛多少点？要不随便找个老师问问吧，再然后你就随便找个老师问了问，结果还是一样，单子还是没出来，张晶霖老师想说的是，做投资，不管做的是什么，第一具体的条件，便是心态，我们不能操控市场，没有关系，当然也不要被市场操控自己。张晶霖只是一个分析师不是感情专家，如果你现在输了我愿意陪你东山再起；你赢，我陪你君临天下！！ ====API大幅利空携手多重利空面打压油价，今晚EIA能否锦上添花，原油会暴跌吗？====利空因素一：API原油库存大增北京时间周三凌晨，美国石油协会（API）公布的数据显示，截至10月21日当周，美国API原油库存大增475万桶，此前预期增加80万桶，前值为减少378.8万桶。API原油库存数据公布后，美油布油双双下跌逾2%。利空因素二：俄罗斯反对减产，仅支持冻产虽然多数主要产油国均曾支持限产，但是其内部立场分歧依然巨大。其中，俄罗斯驻欧佩克特使VladimirVoronkov在回答有关欧佩克减产共识的问题时表示，俄罗斯反对削减石油产量，这对俄罗斯来说不是一个选项，将产量冻结在目前水平对俄罗斯来说是一个更可取的选择。此外，委内瑞拉油长皮诺似乎也证实了“不减产”，称“冻产”协议可能只是暂时的。利空因素三：IEA署长油市不支持油价平衡国际能源署（IEA）署长比罗尔（FatihBirol）表示，尽管中国的石油消费量有望增长，但预计2017年全球石油需求增幅将仅为120万桶/日，需求增长的放缓可能意味着在明年下半年以前，国际油市无法达到供需再平衡。他亦对OPEC减产计划的成效表示质疑，因OPEC减产可能导致其他地区增产，进一步破坏油市的再平衡进程。张晶霖综合而言，原油价格上行动能不足，且OPEC冻产协议前景未明，因API库存意外大增等影响，俄罗斯拒绝减产、仅愿意冻产，而IEA署长比罗尔认为2017年下半年前油市不会平衡。在多重利空因素打压的前提，今晚原油下行风险很高，不要盲目根据EIA数据操作！ ====原油沥青晚间EIA技术走势分析及操作建议====从日线图上看上隔日原油收取一根长长的大阴线，目前油价整理于49.3美元附近位置，布林带依旧呈缩口运行，说明日内趋势依旧偏空，MA5/MA10均线于50.47美元交死叉向下运行，油价上方受5/10/20日均线压制，说明油价在API大幅利空的刺激下承压受挫上行空间较难，MACD指标于0轴上方交死叉运行，绿色动能放量逐渐呈中性；从四小时图上看油价处于布林带下轨通道，从短期看油价受压于布林带下轨49.51美元一线，MA5/MA10在油价上方于50.5美元附近交死叉向下运行，同时MACD指标于0轴粘合交死叉运行，绿色动能持续放量呈中性。预计晚间下行空间比较大。操作上张晶霖建议美盘前看一波反弹，美盘布局空单等待EIA数据公布，获取详细的EIA操作策略的朋友请联系张晶霖老师获取！原油（沥青）EIA操作策略：策略一：美盘前建议49.40-49.20美元做多，止损0.40美元。目标49.60-49.80美元；策略二：美盘后建议49.80-50.00美元做空，止损0.40美元。目标49.20-49.00美元，行情破位后空单目标48.20-48.00美元。 ====原油沥青、天然气纷纷暴跌，多单被套怎么办？今晚还能解吗？====周二原油、天然气欧盘后几波震荡下跌后有小幅的反弹拉升，但下午18：00开始原油沥青、天然气纷纷暴跌，这个过程中，肯定有坚信原油、天然气会上涨的而多单进场的朋友，结果行情出乎意料，行情直接下探，对于多单被套的朋友，而且到现在还没有解套的朋友，肯定是套的比较深了。在此，张晶霖建议被套单了，不要急，不要慌，要保持良好的心态，毕竟这已经成了事实，现在的关键就是要想办法，降低损失。原油方面在51美元上方有多单朋友建议重点关注49.8美元的阻力情况。目前走势上还没有企稳止跌的信号，一旦49.00这个位置下破，那么油价将进一步下探48.20以及48.00美元一线，操作上张晶霖老师认为及时止损反手顺势跟进空单即可。天然气多单具体解套策略：1、多单解套：天然气多单等行情反弹至5400附近建议止损出局，激进建议反弹至5450附近出局；2、锁单：行情反弹至5400出多留空，关注下方5200一线支撑。 ====EIA数据行情如何预测，该如何正确操作把握机会！====晚上22:30将公布EIA数据，张晶霖老师给大家分享一下EIA实时数据的操作方法：第一波机会——EIA数据前行情首先第一波行情，即数据预期行情，原油根据EIA数据先行指标——API数据EIA行情进行预期。投资者可在API数据公布后建立原油持仓。第二波机会——EIA数据行情错过了第一笔行情？没关系，第二波行情——EIA数据行情才是重中之重。由于数据就在转瞬间反映在市场上，这段行情快速而剧烈，也是最大获利最快的行情，一般投资者较难把握。对于此时间段行情，张晶霖第一个方法建议投资者采取双向挂单策略，在EIA数据出来前3分钟挂一个30点左右的高位挂空单和一个30点左右的低位挂多单，挂上去之前设好30点止损，50点止盈。如果数据没那么大的影响力到不了50点的获利怎么办？那就在你感觉到上攻乏力的时候手动平仓。张晶霖温馨提醒要及时做到止损止盈，务必不要贪心或者长期持单。此类交易手法要求动手迅速，而且坚决果断不可恋战，防止EIA行情来回宽幅震荡。一般一年之内，EIA数据出炉后行情来回震荡的次数要大于单边走势。第二种方法就是数据出炉后，迅速分析后市行情，顺势而为操作，但此类操作同样要注意及时止损止盈，同样由于行情宽幅震荡，进场点位防止追涨杀跌，且对交易平台的敏感度要求较高，对投资者研判能力也较高。第三波机会——EIA数据后行情对于第三波行情：根据EIA数据的结果顺势做单。数据公布后30分钟后，行情将趋于稳定。此时根据消息的实际情况，利好或者利空，在做回调或者趁反弹顺势而为，结合K线形态和均线系统操作，务必严格设置止损止盈。若行情给力，有望出现单边行情。在这样的行情中，需要及时止盈。但要提醒切记一点，万万不可盲目反向操作，需谨慎对待。 ====张晶霖致各位投资朋友的话====张晶霖经常有种有心无力的感觉，就是明明知道如何是对的，可就是没办法劝大家，可能心已累，良药苦口大家认为是害。明明行情趋势明显在文章中在聊天中都有跟很多人说过，但就是要不断的去做回调，就像明明都明白止损的重要性没有人能一直对，但就是要死抗；明明仓位安排一定要合理，可就是喜欢满仓重仓；这样投资怎么可能成功呢？所谓的投资市场其实都是投机市场，但这种投机面临的风险实在太大，很多人把现货投资完全是在做赌大小，所以不管是技术面不管什么消息面，就满仓赌一把，赌赢了收不住手，赌输了就变本加厉，那么结果其实早已注定，说白了就是毫无章法的乱做，把钱不当钱！本文由张晶霖（官方微信：yu66xin- ）分析师团队独家策划，转载请注明出处。以上内容供参考。投资有风险，入市需谨慎。套单锁单操作不理想可与本人沟通交流。文/张晶霖</body></doc>