<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>417</id><url>http://www.baidu.com</url><source>国培教育</source><title>2016年池州市贵池区事业单位面试--国培最好！</title><datetime>2022-10-13 09:11:00</datetime><body>2015年池州市贵池区面试真题1.有人说，有了风，猪都会飞。马云说，没了风，猪会摔得很惨。你怎么看?【题目类型】综合分析观点类【能力考查】综合分析能力、语言表达能力【参考解析】当今社会形势大好，每个人利用好并把握好都可以趁机发展起来，即有了风，猪都会飞，但是形势一旦过去，弱者就会停滞不前，就像马云所说，风没了，所谓的猪也就摔了下去。猪碰上风也会飞，但是风过去摔死的还是猪，这就告诉我们一个深刻的道理，就是我们不能做“风口上的猪”。我们每个人要思考你怎么把控这个风，你怎么去掌握好这个风，怎么提升自己，所以我们不应该去寻找风口，而是真正的把自己变成一点点风就能够飞起来的，以至于能够翱翔。比如我们国内的一批批企业，抓住了每次机会，发展了起来，但是一批批企业由于把控不好每次机会又都倒了下去，这是对经济的伤害、对员工的伤害、对社会的伤害、对企业的伤害，所以我们必须要有前瞻性，要把握好机会，并持久的完善自己才是硬道理。马云创建的阿里巴巴商业帝国就是把握并持久更新和完善自己的典范，从创业到上市，马云每一次都做到了人无我有，人有我优，人优我新，真正实现了即使风停也能飞的榜样。鉴于此，作为新时代要求进步的年轻人，应当充分认识到新时代给予我们的好形势好机会，充实自己，学习知识丰富自己，把握好每一次机会，与此同时，要及时完善和更新自己的想法并落实到行动中，另外，在自己取得一点小成就的时候还要做到为别人创造机会，即为别人创造“风”，真正的做到风过依然在空中展翅翱翔。 2.当前好多人辞职，跳槽现象严重，很多年轻人没有规划，对于‘秒选’现象，你怎么看?【题目类型】现象题【能力考查】综合分析能力、语言表达能力【参考解析】年轻人辞职、跳槽等现象，是在市场经济条件下人才自由流动的一种正常现象，这与近两年的就业机会增加有直接关系;并且这也是年轻人实现自我，追求自我的一种体现。水往低处流，人往高出走，在一定程度下，是鼓励，是支持的。但是，更多的年轻人的辞职和跳槽是毫无规划的，对自己的人生没有一个明确的职业规划，甚至涌出一批“裸辞族”。这种现状值得我们深思：首先，对于每一个年轻人来说，都应该树立正确的择业观，在参加工作之前就应该有明确的职业规划，在转型社会中，越早形成明确的职业规划越好。就如励志演讲人陈州，他在13岁时失去双腿，流浪十几年，之后树立自己的人生观，立志成为一个励志演讲人，通过演讲，激励更多的，在生活中受挫的，没有目标的年轻人。 其次，企业通过媒体进行用人机制的宣传。选对了行业，才能真正发挥一个人的长处和优点;选对了工作，才能真正绽放一个人的光芒;企业应当通过网络、电视等多宣传用人准则，让更多年轻人了解工作的性质以及内容，对职业的选择竖起航向标。再次，国家和学校更注重在教育过程中对学生的引导。老师在授课过程中更注重学生兴趣和爱好的养成，通过各项活动发挥他们的长处和优势，真正做到因材施教。总而言之，年轻人明确职业生涯规划，应当是政府、家庭、学校等共同来引导形成的。年轻人作为国家发展的主力军，一定要有责任意识，有担当意识，切实把“从每一件小事做好”贯穿下去，真正做一个对公司、社会、国家有用的人。 3.在胳膊上接种疫苗会留下伤疤，但是有益于我们的身体健康，对这种现象你怎么看?【题目类型】观点题【能力考查】综合分析能力、语言表达能力【参考解析】小时候，可能我们每个人都在自己的手臂上接种过疫苗，虽然很痛，但是对于我们的健康是十分有利的。这让我联想到了一个哲学原理，那就是事物许多事物都是一把双刃剑，是具有两面性的，常常呈现正反两面型的作用和意义，因此我们看待事物要全面。为什么事物是具有两面性的呢?因为事物的发展变化是由于矛盾运动造成的，矛盾是指事物自身所包含的既相互排斥又相互依存，既对立又统一的关系。马克思主义认为任何事物都是作为矛盾统一体而存在的，矛盾是事物发展的源泉和动力。简言之，矛盾就是对立统一。所谓对立，是指矛盾双方相互排斥、互相斗争。所谓统一是指如下两种情形：第一，矛盾双方在一定条件下相互依存，一方的存在以另一方的存在为前提，双方共处于一个统一体中第二，矛盾着的双方，依据一定的条件，各向自己相反的方向转化。所以，事物运动发展是矛盾运动的结果，所以事物总具有两面性，既对立又统一。现实生活中没有说一样事物一定都是好的，或者都是不好的。人类进入21世纪以来，在科学技术的推动下，经济飞速发展，电脑、手机极大的方便了我们生活，然而，相伴随的各种弊端层出不穷，如环境遭到破坏、高科技犯罪时有发生，这些都值得我们深刻反思。我国古代先哲老子也曾经说过的：“福兮，祸之所伏;祸兮，福之所依”，荀子亦言：“水能载舟，亦能覆舟”，毫无疑问，这些生动的例子都是事物具有两面性的例证。这不禁又让我联想到我自己应该在平时的工作中，要时刻记住事物具有两面性事物发展的矛盾是不断转化的这个不变的真理，摆正自己的位置，摆正自己的心态，尤其是在遇到挫折的时候，要及时的走出来，从失败中吸取教训，避免同样的事情的发生两次，让不好的事情真正的向好的事情进行转化。4.2014年4月10日，海南澄迈县一学校组织学生春游，大巴车途中侧翻，造成重大伤亡，同年4月16日，韩国“岁月号”客轮发生沉船事故。出游事故的频发导致家长不放心让孩子参加集体外出活动，学校也不敢组织，有些教育部门发布规定减少出游，一些学校还直接取消了春游对此你怎么看?【题目类型】综合分析 现象类【能力考查】综合分析能力、语言表达能力【参考解析】春天鸟语花香，学校组织小学生进行春游活动，是为了让孩子们在欢乐中感受大自然的美好，留下同年最珍贵的回忆，但连续发生的这些惨痛的事故，让人们在惋惜与痛心的同时开始反思到底应不应该继续组织小学生出游。固然，停止一切活动确实可以阻止惨剧的再次发生，因噎废食绝非良策。我们应当做的是要积极反思这些事件发生背后的原因，从而从根本上改善这样的现状，还孩子们一个春天。出现事故频发的原因，主要存在以下方面：首先，小学生由于年纪较小，安全意识、自我防范与约束能力较差，家庭与学校对其教育与监管力度仍有待提高。其次，学校在组织过程中考虑不周全，管理不到位也是事故发生的重要原因。最后，教育部门对学校关于组织出游等活动的监管不足，没有实现严格的报备审批制度也导致了此类事件的发生。那么，如何既能给孩子们一个亲近自然，感受自然的机会，同时又能对他们的安全负责，避免事故的发生呢?第一，安全教育是前提。无论在平日还是出游前，利用讲座、宣传片、宣传手册等方式，对孩子们进行充分的，长期的安全教育，包括系安全带、安全逃生、如何报警、如何自救等等，让孩子们提高自身安全意识，防患于未然。也能够在事故的第一时间，能够采取一定措施保证自己生命安全。第二，出游管理是关键。学校在组织小学生出游前，要与家长进行充分的沟通，保证信息的通畅，在选取出游时间、地点以及交通方式上合理全面有保障。要利用上保险等方式建立风险防范机制。在出游过程中，加强管理，可以安排教师、学生家长一起对孩子们进行照顾与管理，全程控制，防止意外发生。第三，责任共同体建立是保障。教育部门应统一指导学校建立一套完善的制度，由职能部门、学校、家长共同承担安全责任，把学校和老师从“怕出事、怕纠纷”的压力中解脱出来，让学校敢于、乐于组织学生课外活动。同时，其也应对学校申请的出游活动继续严格审批与把控，二次防范惨剧发生。“春天在哪里呀，春天在哪里，春天在那小朋友的眼睛里。”希望这样的情景不止出现在歌词里，小学生是祖国的花朵与未来，希望多方共同努力，给他们创造一个安全、快乐、幸福的童年。 完美的蜕变 从国培开始国培教育（池州市）事业单位面试封闭班开课地点：池州市开课咨询电话：15205662699全程督学+无限模拟，突出自信、彰显个性、迅速提高、差异辅导。国培所有面试培训班次，均实行 1:1 职位等额招生。国培的课程体系中，不仅仅关注着你，也关注着你的竞争对手。国培认为：事业单位面试，不仅仅是你实力有多强，而是你比竞争对手强。国培要做的不仅仅是提升您自身的面试水平，国培做的是一整套面试胜出方案国培教育坚持服务第一、质量第一的宗旨，秉承因地施教、因人施培的原则，为每位学员量身定制个性化的培训方案，培训工作一年一个新台阶，已成为入职培训的行业高地。在2016 年安徽省事业单位面试来临之际，国培将和各位同学一起创造更高的记录！国培准备好了，你准备好了吗？开课地点：池州市开课咨询电话：15205662699国培合肥总校：合肥市包河区马鞍山路与太湖路交叉口绿地瀛海国际大厦 B 座 811我也要入驻去搜狐首页</body></doc>