<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>421</id><url>http://www.baidu.com</url><source>找个律师</source><title>大学生患精神分裂症 家长状告学校没有及时发现</title><datetime>2022-07-26 10:48:00</datetime><body>【案情回放】孙某是某医学院09级的学生，在实习报到前被诊断出患有精神障碍。孙某的父亲带儿子去脑科医院进行治疗时，得知孩子在校期间就出现过精神方面的问题，而且在大二下学期时成绩一落千丈，而学校却没有及时告知家长。因此，孙某的父亲认为学校应对儿子病情的恶化负责，故以孙某名义对医学院提起诉讼，并以孙某法定代理人的身份参加庭审。日前，虎丘区人民法院依法审结此案。2011年6月3日本该是孙某去某医院检验科实习报到的日子，但是孙某却迟迟没有出现在医院。孙某的父亲打电话到医院询问状况时，才得知学校已经发传真到医院给孙某请假了，请假理由是孙某存在精神压力，需要观察调整。“他回家后目光呆滞，两次打开窗户想跳楼。我就一直守着他，第二天就带他去了脑科医院。”孙某的父亲告诉记者。6月21日，经过几次观察治疗后，孙某被脑科医院确诊为精神分裂症。此后，孙某的父亲就带着儿子四处求医，但效果都不佳。2013年2月，残疾人联合会向孙某发放残疾人证，残疾人证载明孙某为精神类别残疾人，残疾等级为叁级。面对这个事实，孙某的父亲认为是学校没有及时发现并告知家长孙某在校的情况才错过了最佳的治疗时机，从而导致孙某残疾，故向法院提起诉讼，要求学校赔偿各项损失5万元。【以案说法】法院经审理查明，2010年6月孙某确实去学校的心理咨询中心做过咨询，但当时孙某反映的心理困惑主要是不能集中注意力上课，害怕去人多的公共场合，以及和亲人的感情交流有问题等。心理咨询老师认为这些心理问题在来访的学生中极为常见，且做完咨询后孙某的状态有所好转。2011年5月，孙某在期末考试中多门专业课不及格，而且试卷上还出现多种与考试无关的话语。班主任又立即联系了心理咨询中心，心理咨询老师对孙某进行了心理上的疏导，发现孙某心理上存在障碍，并且建议寻找专业机构进行帮助。根据班主任的工作日志，学校当即取消了已经给孙某安排好的实习，并告知了孙某的家长。此外，法院咨询了相关的心理学学者。大多数学者认为精神分裂症是遗传因素和环境因素相互作用的结果，环境因素包括胎儿期的感染，围产期、分娩过程中的损害以及社会心理压力。因此，所谓“未及时发现”不是“精神分裂症”的病因。故法院最终依法驳回了原告的诉讼请求。本案系普通的侵权纠纷，故应满足侵权的构成要件，即原告欲要被告承担侵权责任，必须满足被告的行为与原告的损害后果之间存在因果关系。而精神分裂症是一种常见的病因尚未完全阐明的精神病，病程多迁延；现有资料表明，遗传是造成精神分裂症的重要因素，但是遗传模式未明。并且，精神分裂症的临床表现不典型、不明确时，难以做出明确诊断。所以，普通老师和一般校医不能及时准确识别病症是非常正常的现象。因此，“学校没有及时发现”并不是造成孙某精神分裂的原因，且学校无法确诊精神分裂也存在正当理由，故不应承担责任。 【备注】找个律师 将一些有趣的案源（以化名的方式叙述故事），结合相关的法条进行解读，希望对大家有所帮助；欢迎分享此文到微信朋友圈/微博。 如果喜欢我的文字，可关注@找个律师，微信公众号@tolawyer劝架不成反受伤 医院费用谁承担www.jsfy.gov.cn 来源：江苏法院网 作者：王蕊 更新时间：2016-07-25 10:50:13【案情回放】60岁老人在菜市场好心上前劝架，不承想在劝架过程中摔断了腿，治疗费用5万余元，近日，金坛法院对原告柳某诉被告王某、赵某健康权纠纷一案进行了公开宣判。原告柳某为人开朗热情，退休后每天都会到菜市场逛一会儿，看看有什么新鲜的食材，碰到熟悉的摊贩还会闲聊一会儿。被告王某和赵某都是卖猪肉的，而且柳某也是他们的老主顾，彼此间都比较熟悉。所谓“同行是冤家”，王某和赵某摊位相邻，为了争抢客户，经常进行着“明里”和“暗里”的较量。你卖15元，我就买14元；你送几颗葱，我就送一两肉。甚至有的时候，也会“黑”对方，和顾客说对方的肉不新鲜、不健康等。恶意的竞争最终导致“针锋相对”，甚至恶言相向。一日大早，柳某到菜市场后，远远就听到王某和赵某的吵架声。等柳某走到跟前，双方“战事”已经升级，双方家属也加入“战斗”行列，更有持械动手的准备。柳某一看事态愈发严重，且双方都有利器在手，一旦动手，后果非常严重。一向热情的柳某想自己与两位摊主都比较熟悉，平日关系也不错，就想出面做“和事佬”，避免惨剧的发生，于是就上前劝解。情绪激动的王某与赵某，哪里听得进去劝解，双方推推搡搡，纠缠中不慎将柳某甩在地上，导致柳某左腿部下端骨折。后经医院治疗，住院二十余天共花去医疗费近4万元。柳某入院后，王某前来看望并这支付了2000元医药费后便不闻不问了。柳某家人多次与王某、赵某协商治疗费用等事情，王某和赵某都对柳某因劝架而受伤的事情不可置否，但均表明推搡中不知是谁将柳某甩倒的，并且双方都不没有要求柳某前来劝解，也不需要柳某劝解，柳某应为自己的自愿行为负责，故不愿赔偿。协商不成，柳某将王某、赵某诉至法院，主张医疗费、伙食补助费、营养费、护理费、交通费和二次手术费共计5万余元。【以案说法】法院经审理后认为，公民享有生命健康权，侵害公民身体造成伤害的，应当赔偿医疗费、误工费、交通费等为治疗支出的合理费用。本案中，原、被告双方系熟人关系，在两被告发生纠纷欲打架时，原告出于好心上前劝解，以防事态扩大，该行为是乐于助人、见义勇为的行为，应予颂扬。但原告在制止该类事件的过程也应注意自身安全，原告年近六旬，即使拉架也应注意方式方法，对于自己拉架被甩伤在地导致腿部骨折，其对于损害的发生也有过错，可以减轻侵害人两被告的责任。两被告虽非故意对原告实施身体侵害行为，但也属于过错侵害致伤他人身体，依法应当承担侵权责任，双方应分担原告损失并互负连带赔偿责任。综合以上，对此次纠纷的起因、发展过程、双方的过错程度全面分析，原告各项损失由两被告承担90%。【备注】找个律师将一些有趣的案源（以化名的方式叙述故事），结合相关的法条进行解读，希望对大家有所帮助；欢迎分享此文到微信朋友圈/微博。 如果喜欢我的文字，可关注@找个律师，微信公众号@tolawyer</body></doc>