<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>422</id><url>http://www.baidu.com</url><source>家具助手</source><title>布艺沙发：你选对了吗？</title><datetime>2022-07-26 16:53:00</datetime><body> 小编很早之前做过一个调查，显示布艺沙发是大家最喜欢的沙发类型，因为相对于皮质沙发来说，布艺沙发更柔和，那么怎么样材质的布艺沙发更好呢？小编给大家整理了一下布艺沙发各种材质的区别，一起来看看吧~~纯棉沙发纯棉用料的布艺沙发柔软透气、自然环保，很贴近皮肤，是目前市场占有率最广的款型。田园风格在纯棉沙发中使用最多。 特点：价格便宜，花色最多样，但弹性较差，易折皱、易染色、较不耐磨。购买贴士：一般要选手感细腻柔软且厚实，花色自然色泽均匀的。扯出布料的线头，用火烧一下，能化成灰并且没有焦味的品质较好。保养：手洗、机洗均可，晾干后熨烫环节必不可少。为避免缩水，最好送到专业洗涤店干洗，能有效降低缩水变形的风险。日常情况下，两个月吸尘一次。绒布沙发绒布沙发给人最深刻的印象在于它超细腻、温柔的触感。从过去的灯芯绒，到现在的麂皮绒，绒布沙发在俗艳和雅致中变换着身份。相比其他布料，绒布沙发售价较贵，最好的绒布要500元/米。 特点：有时尚的外形、良好的色彩呈现效果，防尘、防污等优点，但容易起静电。选购贴士：尽量选手感轻柔滑顺，用色均匀、光泽好、整体感强的。如是长绒绒布，可用手来回抚摸，以无明显变色、发白为佳；而短绒绒布则绒越密越好，布越厚越佳。保养：平时若沾上污渍用清水擦洗即可；清洗沙发套，建议水洗，洗衣粉不宜放太多。麻布沙发麻布沙发最迷人的地方莫过于它良好的导热性能。哪怕是夏日炎炎，不必担心会有流汗黏糊糊的情况出现。麻布沙发的质感紧密而不失柔和，软硬适中，具有一种古朴自然的气质。 特点：比较耐磨、不易起褶，不褪色、不起球，不会产生静电，在潮湿的地方也不会发霉。选购贴士：表面是否平整，有没有线头或者接口，是麻布好坏的关键指标。如果希望麻布沙发更柔和，可选择含棉成分较高的棉麻沙发。保养：由于布料表面有缝隙，需要经常吸尘，去除边角、织物缝隙内的灰尘。为了尽量避免缩水，建议送专门的洗涤店干洗。混纺沙发棉料与化纤材料混纺，可以呈现出或丝质、或绒布、或麻料的视觉效果，但花型和色彩都不够自然纯正，价格也比较便宜。近年，随着差别化纤及混纤、混纺的崛起，再加上染整理工艺的日益完善，混纺面料的柔软手感和高仿真效果几乎可以假乱真。 特点：易洗免烫，色泽绚丽，结实耐用，富有弹性。购买贴士：购买时注意参看布料成分，棉质所占比例越大越好。 保养：可以直接放进洗衣机水洗。皮布结合沙发在靠背扶手等易脏却又不易拆洗的地方是皮的，而其他与人体亲密接触又易拆洗的地方是布的，皮布采用同一种色系。现在最新款的皮布结合沙发的布料采用了纳米材料制作而成，更方便于清洗。据了解，目前市面上还出现了一种看似皮料，其实是布艺的沙发，如红新皮绒布沙发，麦高纤维布沙发。 特点：结合了皮和布的优点，但比跟同档次沙发价格高。选购方法：因皮布沙发的生产工艺要求较高，能生产皮布结合沙发的厂家均有较高技术水平，只需选择你中意的款式即可。保养：环保皮不用特别打理，可以直接擦洗；布的部分根据材料的不同选择合适的清洗方案。 布艺沙发工艺目前沙发框架基本都采用复合板，复合板的好处在于容易加工、成本低廉、不易生虫不易腐蚀、强度高等特点经。木材一般需干燥处理过。然后按规格，裁剪所需要布料的规格再按步骤黏合在沙发框架上。再就是在沙发框架上贴上海绵等。沙发进行喷色，要喷的好看，喷的"细工"，也是有技巧的喔！老一辈的都说，喷色？看手势跟喷的时候的喷法，就知道了呢！ (一种难以用言语形容的，凭着感觉)将喷好色的沙发脚钉装在沙发上，就大功告成了。 如何选购布艺沙发买布艺沙发要选择面料经纬线细密平滑，无跳丝，无外露接头，手感有绷劲的。接缝处要看针脚是否均匀平直严密，牙子边是否滚圆丰满。海绵海绵是密度越高质量越好，但要考虑软硬适度，最重要是弹性要好，受力后很快复位。一般来说，海绵的外表越细腻，气孔越小越好；拉伸性能越强越好；用手挤压，能快速回弹、感觉蓬松的为好；另外，好的海绵不易撕裂，相反，外表粗糙、感觉僵死、轻轻手指一点就破的，肯定偷工减料，是劣质品。木料观察内架木料，只要打开沙发底部窗口，就可看到木架使用情况。一般大厂沙发木架均使用规格统一的硬质木料作为木架，且四面打磨抛光。普通厂家为节约成本，大多使用小木料，且表面毛糙，钉子到处飞。面料在面料的选择上，丝质、绸缎、粗麻、灯心绒等耐磨布料均可作为沙发面料，它们具有不同的特质，丝质、绸缎面料的沙发高雅、华贵，给人以富丽堂皇的感觉；粗麻、灯心绒制作的沙发沉实、厚重，吹来的是自然、朴实的风。从花型上看，可以选择条格、几何图案、大花图案及单色的面料做沙发。感激那些默默给小A点赞的人</body></doc>