<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>423</id><url>http://www.baidu.com</url><source>主流媒体-媒体平台</source><title>《罪夜之奔》:刚播完第一集就成了神剧?</title><datetime>2022-07-19 22:43:00</datetime><body>《权力的游戏》第六季刚完美收官，HBO就又放出大招了。这部名叫《罪夜之奔》(TheNightOf)的8集迷你剧，曾经依靠精彩绝伦的先导集吸引了好几家美国知名电视台的争夺，历经近五年的筹拍与制作才最终得以在HBO播出。在放映之初，《罪夜之奔》就显露出了口碑神剧的潜力。诸如 IMDB，烂番茄等权威影视剧评分网站，《罪夜之奔》都拿到了接近满分的成绩。与以往的一众HBO良心剧集类似，这部剧同样拥有电影水准的制作，尤其是镜头美感十分出众。当然，截然不同于《权力的游戏》这样的 “奇幻史诗大IP”，《罪夜之奔》翻拍自一部司法/犯罪题材英剧《司法正义》。原英剧讲述了一个戏剧张力十足的故事：男主人公一日醒来，发现露水情缘的陌生女郎躺在自己身边，竟然已成一具冰冷的尸体。吓得魂飞魄散的他万万也没想到，等待着自己的将是谋杀犯的罪名以及英国司法体系中最黑暗的炼狱。 《罪夜之奔》主创在伦敦接受采访那么，当《罪夜之奔》将整个故事移植到美国——当脆弱的人性遭遇纽约更加复杂特殊的司法体系——这部剧集又将会有什么样的神展开？受HBO鼎级剧场的邀约，《外滩》记者在伦敦采访到了《罪夜之奔》的主创人员，并为剧迷们挖到了许多幕后趣闻。不入虎穴，焉得虎子《罪夜之奔》的编剧之一史蒂芬·泽里安早在二十年前就凭借《辛德勒的名单》的改编剧本拿到过奥斯卡小金人，近几年也创作出了《龙纹身的女孩》这样的口碑佳作。但此次“跨界”来到电视圈为《罪夜之奔》当编剧，他却坦言，起初的自己对美国联邦和纽约州的司法体系并不了解。“我一直对我不了解的领域更感兴趣，”他说，“我不愿意写我了解的故事。我更想写能让我发现新世界的故事。”为了能够准确捕捉纽约州司法程序的全部细节，《罪夜之奔》的编剧，导演，演员们都进行了无数次“实地考察”。在剧中饰演女性律师的阿玛拉·卡兰透露说，她曾在纽约的公开法庭旁听了好几天，受到极大的震动。为了能够拍好在剧中占有大量篇幅的监狱戏，《罪夜之奔》的主创们甚至还前往了纽约州著名的里克斯岛监狱。 这座监狱曾因大量的暴力事件而臭名昭著。编剧泽里安说，也许是顾及到剧组人员的人身安全，狱警们不让他们接近囚徒，更不允许他们与囚徒交谈。但他们在这座真实监狱中的“历险”仍然意义匪浅。《罪夜之奔》中的监狱阴郁、压抑，是一个弱肉强食，等级森严的小社会。与我们在好莱坞动作大片常见的监狱场景截然不同，《罪夜之奔》中的监狱戏没有令人血脉喷张的帅气打斗，只有出于生存本能的绝望厮杀。如此细致冷静的现实主义戏剧张力，显然得益于《罪夜之奔》众主创对现实中的美国司法界专注而勇气十足的探寻。 演员里兹·阿迈德在剧中饰演意外锒铛入狱的男主人公，他对这个角色的监狱之旅提出了一个十分有趣的解读：“对于我的角色来说，这就是一个成长故事。在故事的最开始，他是一个循规蹈矩，人生规划平庸又刻板的大学生。但之后，他一切关于未来的梦想都破灭了，他完全丧失了自我。或者说，他终于意识到，在庞大的社会体系面前，自己是多么的渺小，多么的不重要。但是，当身处牢狱的残酷现实逼迫他完全地放下了对自我的执念，他反而得到了解放。就有点儿像佛经里讲的那样。他终于读懂了社会的不公，也因此变得更有力量，更懂得如何为自己的生存而拼搏。” 如此看来，对于《罪夜之奔》戏里戏外的人们来说，深入司法体系的最黑暗面都是既危险又意义非凡的。而通过这部剧，作为观众的我们，也难得有机会踏上一场直击社会暗角的难忘之旅。握紧种族的“烫手山芋”在原英剧《司法正义》中，男主人公由著名的英国演员本·韦肖饰演。在他的演绎下，剧中遭遇飞来横祸的男主人公泪眼婆娑，懦弱无助，令人不由自主地相信他的无辜并生出无限同情。而《罪夜之奔》从选角上就使这个故事主人公的形象更加复杂，因为在剧中饰演此角色的演员里兹·阿迈德是一名巴基斯坦裔英国人。在他出场的那一刻，他的外貌特征就已经清晰地昭示了他“敏感”的身份：移民后裔，有色人种，穆斯林。当这个故事的中心不再仅仅是一个平庸怕事的中产阶级白人男性，《罪夜之奔》在探讨司法体制的同时，无疑也将视线延伸向了近期在国际社会上最热门的种族议题。 《司法正义》然而身处舆论中心的里兹·阿迈德却认为，《罪夜之奔》对种族的关注并不是一个赶潮流的“政治选择”。“我们在 2012 年就筹拍了这部剧的先导集，那时候谁都不知道会有特朗普这号人出来竞选总统，”他笑道，“我们去参观纽约里克斯岛监狱的时候，发现那里全是黑人，间或有些拉丁裔。我是指百分之百的人口，包括狱警们，全是有色人种。所以，我们其实只是想讲一个关于美国司法体系的故事，一个贴近事实的故事。要讲这样的故事，种族自然而然就是一个绕不开的话题。” 里兹·阿迈德曾是一名出色的独立电影演员，他出演过不少诸如《拉合尔茶馆的陌生人》，《关塔那摩之路》这样的关注穆斯林现状的独立电影。但现如今的他也已经开始在好莱坞大放异彩，除了前年在《夜行者》中与杰克·吉伦哈尔彪戏，在今年即将上映的《谍影重重5》和《星球大战外传：侠盗一号》里，他的角色也有很重的戏份。更难得的是，他对于自己的种族身份，甚至是种族这个概念，都已看得极为透彻：“80年代的英国，像我这样的人会被直接叫做‘黑人’；90年代的时候，一切好像分化了，我变成了‘巴基斯坦人’；2000以后，因为国际局势，我又被认为是‘印度人’；当然，后911时期，贴在我身上的标签是‘穆斯林’了。对少数族裔和有色人种的分类，其实从来不是固有的，而是社会系统性的操控。我们异化彼此，与彼此反目成仇。” 约翰·特托罗在《罪夜之奔》中饰演另一位主角，一名邋遢地穿着棉布大衣和凉拖鞋的另类律师。在戏中他与阿迈德的角色有着十分纠葛的对手戏，但在戏外他俩一拍即合。“我和里兹以前从来没见过，但很快就觉得与对方十分投缘，”他说，“身为一个意大利裔，我小时候也常被人排挤欺负。在我长大的社区里，我也是‘少数族裔’。人们总是害怕与自己不同的人和事，出于这种恐惧，他们树立各种各样的‘他者’。”主职为电影演员约翰·特托罗与《罪夜之奔》结缘的背后，有一段十分感人的轶事。他所饰演的律师一角，原定的演员是主演过 HBO 90 年代招牌神剧《黑道家族》的詹姆斯·甘多菲尼。但由于甘多菲尼在 2013 年不幸辞世，预定接替出演的罗伯特·德尼罗又档期不合，这个角色才辗转找到了特托罗。在采访过程中，特托罗提到他与去世的甘多菲尼曾是多年好友，一时间气氛十分感伤：“詹姆斯给了我很大的空间与演这个角色，他并不是一个‘障碍’。相反，演这部剧的时候，我一直悄悄把与他的友谊放在心里，就像放在我口袋里的一个兔子脚，一个带来幸运的护身符。” 事实上，这位重情重义的好莱坞“老戏骨”已经多次出演种族题材的电影，包括斯派克·李最具争议性的作品《为所应为》。“拍《为所应为》的时候，好多批评家都说这片儿会引起黑人暴动，”特托罗笑道，“然而事实是什么也没发生。不过你如果认真看这片子，你会发现它虽然有一个很暗黑的结局，但前面百分之九十都是很有幽默感的。”事实上，他的一头灰白卷发，满脸神经质的笑容，再加上含糊不清的口音，的确使他的表演总是自带黑色喜剧效果。在《罪夜之奔》整体沉郁厚重的氛围中，特托罗所饰演的长满脚癣的律师却独树一帜，浑身散发着自讽自嘲的气质。也正是他的存在，使整部剧避免了故作深沉，实则片面的愤世嫉俗，而更添了些复杂和精彩的故事性。 毕竟，正如主演里兹·阿迈德所说：“面对英国退欧，特朗普，甚至是欧洲各地的乱局，我不知道自己能做什么去改变这一切。实际上我无足轻重，我根本什么也做不了。但也许，也许，我们可以尝试讲一些故事，一些能扩展人们同理心的故事。如果你看了《罪夜之奔》，能将自己代入角色，能对这些角色产生设身处地的理解，那么，我想我们就在正确的道路上了。”《罪夜之奔》已于 7 月 10 日在北美开播，身在中国的观众也可以通过 HBO “鼎级剧场” 收看。我们总是习惯玩笑，习惯漫不经心地 “围观” 美国人民的 “水深火热”。但如今也许是时候沉下心来，好好看看这部现实向司法题材美剧了——至少我们能更加明白，美国新一届大选到底在争论些什么。</body></doc>