<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>425</id><url>http://www.baidu.com</url><source>蛮相宜</source><title>【寻蜜记5】百里悬崖峭壁背蜂箱 只为一罐自然好蜜</title><datetime>2022-10-17 11:48:00</datetime><body> 今日行程，一是在考察了5家蜂农之后，确定了本次割蜜的蜜源，二是到山林深处的悬崖之上背蜂。应该是此行收获最大的一天。第五处蜜源距离松柏镇约三十公里，不算非常偏僻。几番打听后，我们终于找到张师傅背山临溪的家。一处别致的农家别墅，背靠遍布板栗树的山脚，门前是一大片草地，长着品种繁多的各色野花，再往前便是香溪河的一条支流，清澈的泉水淙淙流过。环境这么好，蜜应该不错吧？ 张师傅家的蜂箱，就分布在自家屋后的山坡上，大概有一百多箱，全部是传统蜂桶，看来我们这次是找对家了。张师傅家还存有九月割的一百多斤原蜜，闻了蜜香、看了色泽、试了粘稠、我们拿仪器测试了波美度42.5度，42度是国家一级蜜和特级蜜的标准了，42.5度已经超过了特级蜜的标准，成色非常的好，确定就是我们要找的传统蜂箱成熟封盖蜜。 更让人欣喜的是，张师傅还有近一百桶蜂蜜尚未收割，知道我们是大批收购后，也给出了我们比较满意的价格，并且可以在我们全程参与下割蜜以保证蜜的纯正。于是成交，这次割蜜，就这家了！ 确定了蜜源之后，便是各项准备工作。我们先是通知物流把我们寄存在镇上的玻璃瓶和各项物料运送过来，另外便是到镇上购买各种新的割蜜工具，例如防蜂服、艾烟喷壶、蜂刷、过滤网等。一番买买买之后，四点多钟到家，今日天色已晚，蜜蜂已经全部回巢，现在割蜜会对蜂群造成较大的危害，只能再等明天。此时，迫不及待的心情多少有些失望，但是张师傅却给我们带来了更大的惊喜，那便是到山上岩壁上背蜂。 所谓的背蜂，要先和大家做个解释：神农架蜂农的蜂群，一共有两个来源。一是从现有的蜂桶中分家而来，一个蜂群容不下两个蜂王，蜜蜂一般在每年的三四月份分家，术语叫做分蜂。另外，就是从山上抓来的野蜂。一个勤快的蜂农，每年都会在只有自己才知晓悬崖缝隙里放三两个传统蜂桶，那里干燥、避风、防水，很容易吸引野蜂在那里筑巢安家。当这些蜂箱有蜂群筑巢生活后，就将其从山里面背回来，放在自己的蜂场里。今天下午要去背的这个蜂箱，已经在山里面放了两年多了。 山中毒虫杂树太多，我们换上长袖、长裤和运动鞋，带上必要的装备马上出发。开车行驶了约三十分钟后我们将车停在路边，开始向旁边的高山进发。刚开始，还是有若隐若现的山路的，这些所谓的山路，多是因为放牛、丧葬、祭祖走出来的，很多缓坡地都有那么几座坟墓，搭配已经有些昏暗的天色，让人不免泛起些许寒意。 进山十几分钟后，已经彻底没有路的踪迹，但是坡度相对和缓一些。我们每人捡了一根称手的树枝当做手杖，走的气喘吁吁，但是张师傅和他的帮手则依然气定神闲、如履平地，长年在山中生活的他们早已适应了这种路况，绝不是我们能够相比的。就在这埋头赶路的时候，张师傅突然招呼我们赶快到他那里来，好像地上发现了什么宝贝。走过一看，一条长约两米的蛇蜕横陈在草丛中。蜂农说这个蛇蜕很新鲜，应该在三天以内，这条八九斤的蛇还在附近活动的可能性非常大。为了不让这条蛇的踪迹被别人轻易发现，我们把蛇蜕拿走，丢到了路途中的一条深沟之中，希望它能感受到我们的善意吧。 再往山上走约二十多分钟，到了山间的一处小平台，平台遍布杂草，环绕着野核桃树，野板栗树，还有各种各样的野花。蜂农停下来，指引我看对面山崖上一处裸露洼陷的地方，隐约可以看到一桶蜂箱卡在岩壁的缝隙里，原来它便是我们此行的目的。从平台上望去，看似已经不远，但是望山跑死马的道理我还是懂的。休整片刻，我们便开始往丛林里面钻，开始这段行程里最难走的路段。密林里面树木遮天蔽日，地下是满布的碎石枯叶形成的我姑且称之为流沙样的土壤，中间还穿插着两条并不是很宽的小溪。更让人难以接受的是至少七八十度的斜坡。踩着流沙往斜坡上走，除了山坡上的树木、藤条、以及个别裸露出来的岩石，我们没有任何可以借力支撑的地方。 但是就算这三样东西，也是不可完全依靠的：树木有看似碗口粗，但却已经腐朽的一碰即折的；岩石有看似坚固结果一碰便滚落下去的；藤条有看似可以借力但是一抓满是尖刺的，更有伸手一扶抓到一条毛毛虫的，总之各种坑、各种不便、各种差点儿翻滑下去。此时的最大感受，就是山里蜂蜜的来之不易，蜂农为了得到这一箱二十多斤的蜂蜜，两年时间内要往返数次这样的山路，这是多么的辛苦！ 总之，在搞的浑身泥土树叶草屑满手伤口之后，我们终于到了那片悬崖凹陷的地方，是一个两平米见方的小平台，蜂箱卡在平台背靠的岩缝里，此时看着格外醒目。下午五点多钟，蜜蜂已经全部回巢，正式背蜂的好时机。蜂农用特制的泥巴把蜂箱的出入口封死，将蜜蜂全部封在里面，将蜂箱其从岩缝中取出，放在专用的钢架上，使用松紧带捆绑牢固，然后便背在背上，开始向崖下退回。 返回的路上，我们又重复了一遍各种坑各种危险各种不易，但是已经稍有经验，返程的路要走的相对容易一些。到家后的第一件事便是称重，带箱有六十八斤，估计可以割出二十多斤蜂蜜。 称重之后，大家一起把这箱蜜蜂放在山上早已准备好的底座上。忙活结束以后，张师傅说，今天开始这箱蜂蜜就姓张了，我说，这名副其实。 一斤纯正的神农架土蜂蜜之后，是包含着多少人的劳动成果。经历了今天背蜂的这个过程，我可以理直气壮的说，这个蜂蜜物有所值，这个蜂蜜真的不贵！明天我们就开始正式的割蜜了，内容将会非常精彩，敬请关注！</body></doc>