<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>431</id><url>http://www.baidu.com</url><source>欧美潮时尚mp</source><title>包包最佳使用法则：你的体型和衣服适合什么样的包？</title><datetime>2022-10-16 17:28:00</datetime><body>每日小情书：第一次哭是因为你不在，第一次笑是因为遇到你，第一次笑着流泪是因为不能拥有你！精彩小提示：点击最上方蓝色帐号名一键关注后，回复数字 0 ，查看十二星座深度解析；回复任意字母 a-z，查看星座爱情小测试！女人看包，男人看表。判断一个女人的购买力，不是看她的衣服，而是看她的包包。那么问题就来了，穿什么样的衣服搭配什么包包？什么样的体型适合什么的包包？还有关于配色的小技巧你知道多少？今天就跟大家讲讲包包的最佳使用法则！ 一、穿什么样的衣服搭配什么样的包包？精致的短款大衣不少女生更偏爱冬日里的短外套。实用与利落，这时候你的包包也应该精致起来，或手拿或肩背，让你的视觉重心上移，简洁而有型。适合包款：肩背包、手拿包(单肩背、手拿)▼ 目前很夯的超长大衣冬天没有一件超长大衣，似乎说不过去了。在选择包款时，别再用大包加大你的整体负担，轻盈的小包可以让你灵动起来，尤其是斜跨的背法，是点睛之笔哦！适合包款：手拿、手提肩背两用小包(斜跨`手提) 还可配单肩包，像链条包、水桶包都是很不错的选择，建议敞开外套，单肩背即可。除大包外，备受追捧的各种单肩包也非常合适。单肩背即可。 最通勤的中长款大衣及膝长度大衣是必备单品，不论高矮胖瘦，人人都可以轻松驾驭起来。手拎的大包，最适合搭配这类大衣造型，也更适合日常通勤使用。适合包款：手拎大包（随意跨在臂弯上·手提包柄） 实用的中短款外套及臀的大衣是小个子女生的最爱。它能遮住过于宽大的臀部，但是不会将整个人淹没。搭配时，包包不适合过大，包带不要长于衣长即可。若是斜跨刚好在腰线的位置，还能提升整体比例哦！适合包款：单肩小包（斜跨·单肩） 二、包包大小如何选择？包包尺寸的选择时要充分考虑你的体型，整体和谐最重要！同时还要考虑包包里面要装多少东西。千万不要塞太多东西，更不要鼓出来！那简直是灾难。 三、配色法则NO1.同色呼应同色搭配法则是最简单最容易上手的，包包与你身上的一款颜色呼应，不管是发色、妆容（甚至是眼影色、唇色）、衣服还是鞋袜等等。让包包自然而然地融入到全身的搭配中，并不需要特意强调，不显山不露水。 包包和上衣一个色。包包作为上半身的延续▼ 还有包包和下装同色，视觉上看起来也很和谐▼ 全白搭配，夏天这样搭会更清爽，冬天则给人一种很纯净的感觉▼ 购包原则：如果喜欢同色呼应的人，希望能买一款尽量百搭的包，那么就可以检查一下自己平时喜欢穿的衣物主要都是什么颜色，然后再来选包。比如亚洲人偏爱黑白蓝棕色，你就可以根据选这些颜色的包包。NO2.近色搭配深浅不一的两个同色系颜色搭配在一起，或者是在色谱中相近的两个颜色搭配在一起，都属于近色搭配。这种搭配没有同色搭配那么沉闷，但又不至于特别显眼，给人的感觉比较沉稳，是一种相对高级的搭配方式。比如深浅不一的绿色搭配在一起。超模孙菲菲示范两身~▼ 藏蓝包配浅蓝衬衫。下面这身还还融入了同色搭配，蓝白包包搭配的衣服也是蓝白两色▼ 用绿色包包搭配蓝色牛仔装。何穗这身看起来好养眼~▼ 购包原则：在颜色选择原则上和上一条同理。不同的地方在于，要注意区分包包和衣物颜色的层次感或者面料。另外，大包相对来说要更出彩一些。NO3.撞色搭配这种搭配适合对颜色驾驭能力比较强和有胆有识的冒险主义者。两种亮色搭配在一起，效果好会很惊艳。水火不兼容的两个颜色，比如红配绿，红配蓝，黄配蓝等都可以尝试这种组合。值得注意的是，撞色搭配对衣服和包包的质感要求会更高。很多时候红绿配总让人感觉像颗圣诞树呢，尤其是当红和绿的比例一比一时，下面这套就有点像▼ 相信很多人都听说过“二八法则”，小橱我更喜欢用大面积的绿去配小面积的红，反过来也行▼ 蓝色和黑色。蓝白配非常清爽宜人，蓝黑配则更加的庄重。蓝色包包搭配黑色衣服，黑色包搭配蓝色衣服，都值得一试。不过，蓝黑配中的蓝色是指深蓝色，而不是浅蓝或者天蓝▼ 购包原则：撞色搭配比较考验搭配功力，比较基础的是选择颜色饱和度高的颜色撞在一起，基本都不会太违和。另外，小面积的撞色也比较容易驾驭，所以可以试试从小包开始。NO4.画龙点睛搭配买了一个特别喜欢的包包，心里美滋滋的，恨不得全天下都来围观。这时候画龙点睛搭配法就可以满足你的虚荣心。亮色包包搭配浅色衣服，或者是深色包包搭配浅色衣服，只要让人一眼就能注意到包包。黄色是最容易引人注目的颜色，据说喜欢黄色的人都很喜欢表现自我，有几分道理。黄色包包不管是搭配深色衣服还是浅色衣服都很容易成为亮点▼ 允儿这身红包就非常亮，衣服鞋子都是常见的款式▼ 购包原则：喜欢这个搭配法则的同学，可以尽量选择一些色彩明艳的颜色。尤其是红、绿、黄，无论春夏，都会成为全身的亮点。 热门微信TOP5关注方法1：长按微信ID复制 通讯录 添加朋友关注方法2：长按二维码，选择“识别图中二维码”后一键关注。教您瘦到90斤微信ID： jnsdjsj001长按图片，设别二维码关注潮流音乐榜微信ID： cyy00001长按图片，设别二维码关注小丸子童话集微信ID： xwzthj001长按图片，设别二维码关注做个魅力女人微信ID： jnzcmnr001长按图片，设别二维码关注情书微小说微信ID： qsxy001长按图片，设别二维码关注</body></doc>