<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>435</id><url>http://www.baidu.com</url><source>王羽WangYu</source><title>【庄布忠】罗曼尼？康帝马年年份和中国最出色的骏马图</title><datetime>2022-03-26 21:50:00</datetime><body>【庄布忠】罗曼尼?康帝马年年份和中国最出色的骏马图2015-03-26酒博酒博微信号wineblog功能介绍关注酒博，博览葡萄酒世界。作者|庄布忠编辑|静远马是一种十分高贵的动物。它们辛勤工作，从不抱怨（当然它们抱怨了我们也听不懂） ，也不伤害别人。马也是一种十分强壮的动物。如果我们需要一个活生生的证据证明不吃肉也可以长得很强壮，马作为食草动物就是最好的例子。 2014年1月31日，也就是本周五，不论你生活在北京还是布里斯班，上海还是旧金山，我们将一起迎来马年。在我58年的人生里，最令我难以忘怀的一款葡萄酒就酿造于马年的年份。罗曼尼?康帝（Romanee-Conti）1966年份是一款令人无法忘怀的葡萄酒。不过，即使是这样一款伟大的葡萄酒，也比不上当我见到——并亲手触摸到——唐玄宗（685-762年；在位：712-756年）最喜爱的骏马图：韩干的《照夜白图》时受到的震撼。罗曼尼?康帝1966年份1997年9月8日是一个凉爽而晴朗的日子。那晚的巴黎天空中繁星密布。那天晚上，当我坐上接我前往巴黎最著名的餐厅之一——银塔餐厅（La Tour d’Argent）的汽车时，内心充满了期待。那次晚宴由路易王妃香槟（Champagne Louis Roederer）主办，为了庆祝庄主及总经理Jean-Claude Rouzaud接掌家族事业30周年。宾客们被安排坐在不同的餐桌前。每桌都会有相同年份的路易王妃水晶香槟（Cristal Roederer）和伊甘酒庄（Chateau d’Yquem）葡萄酒，同时还会有两款波尔多红葡萄酒，其中包括1855年评级的一级酒庄、柏图斯酒庄（Chateau Petrus）、欧颂酒庄（Ausone）和白马酒庄（Cheval Blanc）等。不过，有一个例外，那就是勃艮第的罗曼尼?康帝。当我们到达银塔餐厅时，要在前台报上姓名，并被告知应该坐在哪一桌。我给出自己的名字“庄布忠”后拿到了一张写着桌名的小卡片。我看着那张卡片，就像一个交了令人难以置信的好运，完全醉得晕晕乎乎的人一样。为了确保这不是做梦或者什么人的恶作剧，我狠狠地掐了自己一下。我再次看向那张卡片，那个名字还在上面：“罗曼尼?康帝”。我高兴得直想手舞足蹈，并且大喊三声：“耶！耶！耶！”不过我看看四周，意识到这是一个格调优雅的聚会。我想，最好还是表现得严肃一些。 当我抵达餐桌旁时，我发现我的好运气还在身边。同桌的宾客包括著名的葡萄酒作家——也是我的好朋友——Hugh Johnson。同时还有罗曼尼?康帝酒庄的庄主Aubert de Villaine。坐在我旁边的则是勃艮第十分受人尊敬的勒弗莱酒庄（Domaine Leflaive）的庄主，迷人而美丽的Anne-Claude Leflaive。我拿起菜单，想看看除了罗曼尼?康帝之外，这一桌还会有什么红葡萄酒。结果我又狠狠地掐了自己一下。如果你看到菜单也会这样做的；那上面写着：“柏图斯酒庄1990年份”。耶！耶！耶！耶！耶！不过那一晚绝对属于罗曼尼?康帝1966年份。这款酒完全令柏图斯1990年份和木桐罗斯柴尔德1982年份（来自隔壁桌的分享）黯然失色。 这款诞生于马年的罗曼尼?康帝1966年份有着纯净而无畏的浓郁草莓果味，质地如丝绸一般顺滑，优雅而无比精致。当这款酒入口时，仿佛整个世界都静止了，一齐向它致敬。这真是一款不可思议的葡萄酒。韩干的《照夜白图》2010年1月，在克兰斯帝龙公司（Domaine Clarence Dillon）副主席和总经理、卢森堡大公国王子Robert（Prince Robert of Luxembourg）的大力帮助下，我为了准备一篇关于他杰出的祖父的文章而访问了纽约大都会艺术博物馆。他的家族同时拥有侯伯王酒庄（Chateau Haut-Brion）、美讯酒庄（La Mission Haut-Brion）和昆图斯酒庄（Chateau Quintus）。Douglas DILLON（1909-2003年）有着十分丰富的政治生涯。他曾在德怀特?艾森豪威尔总统任期内出任美国驻法国大使（1953-1957年），并在约翰?肯尼迪和林登?约翰逊担任总统期间担任美国第57任财政部长（1961-1965年）。Dillon同时也是古巴导弹危机时期美国国家安全委员会执行委员会（Executive Committee of the National Security Council）成员之一。他的父亲Clarence DILLON在1935年购买了侯伯王酒庄。Douglas Dillon与他的第一位妻子Phyllis Chess Ellsworth一起收集了许多印象派美术作品。他还长期担任大都会艺术博物馆董事，并在1970-1977年任董事长，随后又出任主席。作为那个时代美国最富有的人物之一，Dillon个人向博物馆捐赠了2千万美元，并通过筹款活动为博物馆又募集到了1亿美元。 Dillon个人在大都会艺术博物馆留下的最大财富大概要数博物馆的中国展厅了。他捐赠的藏品中就包含《照夜白图》。韩干（约706-783年）是唐代（618-907年）玄宗时期的宫廷画师。照夜白是唐玄宗最喜欢的一匹军马。这幅《照夜白图》被认为是韩干最重要的一幅作品，同时也可能是中国历史上最伟大的一幅骏马图。由耶鲁大学出版社出版的何慕文（Maxwell K. Hearn） 的著作《如何理解中国画（How to Read Chinese Paintings）》一书中这样描述这幅作品：“这匹脾气暴烈的战马以燃烧的双眼、火热的鼻孔和翻腾飞舞的马蹄声很好地诠释了中国神话中关于中亚流着‘汗血’的‘天马’的形象。传说这种马其实是龙的化身。”《照夜白图》是一幅长20英尺的卷轴画，上有8位前主人留下的题字（其中三位是帝王），以及17个前主人留下的印章，其中包括清代（1644-1911年）乾隆皇帝（1711-1799年）的印章。这幅画大约有1，250年历史，但现在仍保存完好，也是对中国纸的一种赞颂。本文由庄布忠谈酒授权转载，作者庄布忠。关注酒博所有做酒爱酒人必关注的微信公众号最上方标题下，点击“酒博”</body></doc>