<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>437</id><url>http://www.baidu.com</url><source>豫周杂谈</source><title>做为河南人 河南最美的十个湖，你游过几个？</title><datetime>2022-04-07 17:30:00</datetime><body> 河南境内河流湖泊众多，形成了一道道美丽的风景，成为游客心中的美景，今天我们就和大家一道去这些地方畅游。黄河小浪底水利小浪底水利枢纽是黄河干流三门峡以下唯一能够取得较大库容的控制性工程，既可较好地控制黄河洪水，又可利用其淤沙库容拦截泥沙，进行调水调沙运用，减缓下游河床的淤积抬高。1991年4月，七届全国人大四次会议批准小浪底工程在“八五”期间动工兴建。黄河由西向东穿过库区，水流湍急，流程130km，其间有较多的支流、支沟、毛沟汇入，较大支流计有18条，多数分布在库中区和库前区，如北岸的西阳河、逢石河、亳清河、沇西河和南岸的畛河、青河、北涧河等河流。 黄河三门峡至小浪底区间流域面积为5756km2，约占三门峡至花园口区间流域面积的14%。支流来水流量一般较少，且经常出现断流。汛期常有短时间暴雨洪水，一般每年出现3～4次。 信阳南湾湖南湾湖位于河南省信阳市西南5公里，风景秀丽，岛屿众多，是著名的旅游胜地，国家AAAA景区，国家森林公园，国家水利风景区。南湾湖美，美在其水。 75平方公里的水面烟波浩淼，一碧万顷，水质清纯透明，掬手可饮，为国家一级优质软质水。南湾湖中大小不一，形态各异的61个岛屿，错落有致地散落于清碧的湖水中，犹如碧珠洒盘，美不胜收。现已经开发的有鸟岛、花鲢岛、猴岛、茶岛等。鸟岛每年有十几万只鹭科候鸟在岛上筑巢繁衍。猴岛散养这100余只太行猕猴，观猴、逗猴、与猴同乐。南湾湖拥有丰富的森林资源，浩瀚碧绿的湖面，众多奇特的岛屿港湾，齐鸣斗艳的珍禽异兽，季相多变的植物景观，人与自然和谐相处，山水园林相得益彰，构成了一副诗画山水画卷。 驻马店薄山湖薄山湖风景区位于驻马店市南部，景区面积120平方公里，著名景点景观有湖心岛、月亮湾、翠竹溪、龙女潭、兰花谷、骆驼岩、猴儿崖、多变石、九子沟、亮子冲等数十处。22平方公里的湖面在近十万亩森林的环抱下，九曲十八弯，延绵回环近30公里，山环水绕，清幽灵秀，素有“天然生态公园”和“六十里水上画廊”之美誉。薄山湖环境幽雅，水质纯净，自然优良生态环境下山、水、林的完美结合，使薄山湖成为野生动植物繁衍生息的天堂。景区内集南北缘植物1500多种，形成了一处珍贵的南北过渡带的天然植物园；200多种野生动物又形成了一处宝贵的天然动物园，其中有天鹅、鸳鸯、梅花鹿、黄羊、长尾锦雉、红腹锦雉、娃娃鱼、河鳗等珍稀动物几十种，仅野生鱼类就有30多种，薄山湖松针野生鱼更是名享省内外。景区内还盛产各类野果和板栗、拳菜、弥猴桃、野山菌、八月炸、野葡萄等名贵土特产。 许昌白沙湖白沙湖又称白沙水库，风景区位于禹州城西北60华里处，在登封东南35公里处与该市交界的宣化镇，是河南省会郑州、洛阳、许昌三市的重心地带，207国道从景区 南大门通过。湖区周围群山环抱，峰峦叠嶂、翠柏葱茂夜可闻苍松涛阵阵、朝可观日出嵩门，夕可拾平湖晚霞；远离都市喧闹，但闻“空山鸟语”；白沙湖水波粼粼、一碧万顷，如置身于梦幻，如迷离于仙境。 平顶山石漫滩石漫滩国家森林公园位于河南省舞钢市，对外交通十分便利。始建于1998年，景区山峰叠翠、草木送香、群山环抱、水映青山，于2001年被批准为首批国家水利风景区。公园以龙泉湖景区为轴心，以九头崖、天池景区为两翼，沿二郎山、马鞍山、五峰山、螃背山、旗山、九洲等景区而汇成的四条旅游线辐射四周。建成集山青、水秀、洞奇、石美为一体的休闲观光旅游胜地，把舞钢市建成集山、水、林、城、游为一体的工业旅游城市。园内山深林密、湖水荡漾、峰奇石怪、溶洞传仙、峭崖泻瀑、云海雾山、百鸟峥嵘，美不胜收，有 “北国小江南”之誉。景区地址：从汽车站沿水库岸边石漫滩大道，往东行2公里到达景区。门票价格平时：20元/人次淡季：20元/人次、旺季：20元/人次军人、残疾人、离休干部凭证件享受免费待遇持老年证、学生证享受半价优惠交通指南从汽车站沿水库岸边石漫滩大道，往东行2公里到达景区。 驻马店铜山湖铜山湖、铜山风景区被誉为“中原北戴河、天中大森林”，山水画廊休闲胜境。是发现中国十大水怪出没湖泊之一，铜山一度曾被称为中原小武当，是著名的佛道合一圣地。山势以奇、险、秀、幽著称。有蘑菇石、蛙石、石熊等象形石林立，更有一线天险峻奇观嵌坠。山上景点多达40多处。位于河南省驻马店市泌阳县境内，省级铜山风景名胜区脚下，距泌阳县城东20公里处，距驻马店市70公里，距国家沪陕高速高邑站3公里，省道411公路沿湖北岸擦肩而过。该景区1994年被省政府批准为省级风景名胜区。铜山风景名胜区分铜山、铜山湖水利风景区、国家森林公园三个部分，总面积74平方公里，海拔681米，景区融汇山峦、湖水、岛屿、潭瀑、洞穴、寺庙 。2007年经过县政府和旅游局努力，铜山、铜山湖景区通过国家A级景区验收评定，被评为国家AAA级风景名胜区。交通省道411公路(泌阳—确山)与铜山湖擦肩而过，沿此路向东50公里与107国道、京珠高速公路相连，距驻马店市70公里，距郑州新郑国际机场230公里，西距南阳市120公里。旅游小贴士景区评级：0A门票：45元开放时间：8:00—18:30最佳游玩时间： 4月 5月 6月 7月 8月 9月 10月 淮阳龙湖淮阳龙湖东西阔4.4公里，南北长2.5公里，围堤14公里，面积11平方公里，水域面积8000多亩。其气势，其规模，无不令杭州西湖、武汉东湖黯然失色。湖水环抱古城，古城屹立水中；湖中有城，城中有湖，被誉为内陆奇观，中原名珠。淮阳龙湖还是“一座历史文化的宫殿。”诸多名胜古迹象一颗颗璀璨的明珠散落在湖滨和湖中。湖中有画卦台、白龟池、弦歌台、司城贞子阁，陈楚故城和苏辙读书台。湖滨有巍峨雄伟的古建筑群太昊伏羲陵，三国魏曹植的思陵冢和我国最早的古城址平粮台。昔日游船画舫穿游其间 ，文人墨客吟诗垂钓，为古陈淮阳谱写了一页页辉煌的历史，留下了一串串美好的传说。 中牟雁鸣湖雁鸣湖景区是一块集森林、湖面、湿地为一体的自然生态风景区，规划区内有水域5000亩、湿地5200亩、林地10000余亩、草地3300亩，景区规划区周围还有中原地区最大的11万亩黄河自然湿地。这里由于水阔、林深、草密、鱼类繁多，非常适用鸟类的生存，每年春夏季节都会有近80种鸟类在这里生息繁衍，被列入绝对保护区、占地640亩的观鸟林，可以说密密麻麻住的全是鸟。其中有白鹤、大天鹅、小天鹅等8种国家级保护鸟类；苍鹭、灰雁、大白鹭等5种省级保护鸟类。 开封龙亭湖龙亭湖是古城开封的一个著名游览点，也是开封文物古迹的一个代表。其实，这不仅是湖，而是建筑在一座高达13米的巨大青砖台基之上的殿堂。 焦作龙源湖龙源湖位于焦作市塔南路和丰收路交汇处东南侧，水域面积700亩。以龙源湖为中心开发的龙源湖乐园总面积1700亩，主要由门区、动区、静区、高科技区、休闲健身区、戏水风光区等十大功能区组成，拥有河南省面积最大的雕塑广场、最大的人工湖，是目前河南省现代化程度最高、游乐项目种类最多、最集中、面积最大的城市乐园。</body></doc>