<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>445</id><url>http://www.baidu.com</url><source>掌上长春</source><title>美食汇 | 香酥诱人的美味炸货，你一定会喜欢！</title><datetime>2022-10-15 19:38:00</datetime><body>喜欢吃油炸类小吃，又担心街边的不卫生，那就在家自己动手做吧！不仅吃着香，还放心！1、干炸丸子 食材：猪肉300克、杏鲍菇100克、花生油半锅、食盐1/2茶匙、葱1段、姜1块、淀粉1小碗、鸡蛋2个1、干菇冲洗干净，提前泡发，猪肉洗净，先切成小块，然后剁细；2、葱姜切细末，水发好的香菇攥干水分，剁成碎末，以上原料混合，添加鸡蛋、淀粉和料酒、盐、味精、生抽和香油搅拌均匀；3、把调好的肉馅挤成等大的肉丸子，起油锅，油七八成热的时候，下入丸子，中火炸制；4、待丸子变成金黄色，捞出控油装盘。2、炸鸡柳 食材：鸡柳200克、色拉油适量1、取适量冷冻鸡柳，空炸锅待用；2、选择炸温200℃，直接把冷冻鸡柳（不用提前解冻）放进空气炸锅炸篮内，设定炸制时间为15-20分钟（视鸡柳大小来调整炸制时间)；3、炸至10分钟时，拉出炸篮，鸡柳表面刷油或喷油一次，炸制时间结束，即可取出食用(刷油时不用关机，直接拉出炸篮操作）。3、水果春卷 食材：杂果罐头1罐、春卷皮2张、沙拉酱30克、植物油30克1、杂果罐头滤去果汁装碗备用，碗中倒入沙拉酱搅拌均匀；2、取一片春卷皮摊平，用勺子舀适量的果肉包成形，锅中倒入适量的植物油，下春卷炸至两面金黄即可；3、出锅沥干油后装盘，表面用沙拉酱做装饰即可。4、酥炸茄盒食材：茄子（紫皮，长）1根、猪肉馅100克、小麦面粉15克、鸡蛋1个、生粉20克、食盐1克、葱3克、姜3克、料酒10毫升、生抽20毫升、番茄酱15克、植物油250毫升、五香粉1克、水30毫升。1、肉末中加入腌肉调料，搅拌均匀，顺着一个方向搅拌至黏稠；2、面糊中的面粉、生粉和五香粉混合，敲入1个鸡蛋，搅拌均匀；3、根据面糊的情况，加入少许的水，搅拌至糊状；4、茄子洗净，切成1厘米左右的片，然后在茄片中间横刀切开，不要切断，在茄片中间塞入肉馅（不要塞太满，以免油炸过程漏出来）；5、将茄盒放在面糊里均匀的粘裹一圈；6、锅中倒入足量的食用油，烧至7成热，放入沾了面糊的茄盒，小火炸至表面金黄即可，将炸好的茄盒放在厨房纸巾上，吸去多余的油脂，可以根据个人喜好，蘸取番茄酱或其他酱料食用。5、自制油条 食材：高筋面粉400克、酵母粉4克、鸡蛋1个、苏打粉4克、食盐4克、水230毫升、白糖20克、植物油800毫升 1、将酵母粉放入170毫升的温水中，拌匀，静置几分钟让其溶解，将高筋面粉倒入盆中，放入白糖和20毫升植物油，再磕入鸡蛋；2、用筷子拌匀，将步骤1溶解后的酵母水倒入面粉中，一边倒一边搅匀，成棉絮状；3、然后用手将其反复揉匀成光滑的面团(此时面团稍稍有些硬，没有关系)，盖上湿纱布或盖子，于温暖处发酵约2小时4、当面团发酵至未发酵前体积的2倍大时说明已经发酵好了，将小苏打、盐放入小碗中，倒入60毫升温水，拌匀让其溶解；5、然后用手蘸苏打盐水，分次揉入发酵好的面团中，直至将苏打盐水全部揉入面团中，将面团再次揉至表面光滑，这时面团会比较软；6、将面团盖起来，让其再次发酵至两倍大，用小刷子在案板上刷一层植物油；7、将二次发酵好的面团取出，放在刷好油的案板上揉匀(面团吸收了油分之后又会变软一些），再稍稍松驰一会儿；8、然后擀开成约0.5厘米厚的长方形面片，切成约2厘米宽的条状；9、将面条两两叠在一起，用筷子在中间压一下，然后捏住面条的两端，将其稍稍拉长一些，然后再静置饧发20分钟；10、锅内放入植物油，大火烧热，下入饧好的油条生胚，用筷子不停翻动，炸至油条表面金黄后捞出沥干油分即可。6、椒盐里脊食材：猪里脊肉250克、淀粉100克、食盐11克、葱5克、姜5克、花椒10克、料酒1小勺、白糖1克、辣椒粉5克、白芝麻1小勺、植物油300克、水适量。1、将盐和花椒粒放入锅中微火炒到盐微微发黄，花椒干香，放入辣椒粉再炒一炒（也可以再放点孜然粉）关火；2、将炒好的椒盐倒在案板上，再放一些熟白芝麻，用擀面杖擀成细末，然后再放一些熟的芝麻粒和一点点白糖拌匀就做好了；3、将里脊肉切成1.5厘米厚的大片，然后用刀背脊逐片轻轻地拍剁一遍，只是拍松而不会留下刀口，这样会使里脊肉更松软；4、将里脊肉再切成小条，放入大碗中放入葱段、姜片、料酒和1克盐抓匀，腌制一会；5、干淀粉放入碗中然后加入清水搅成淀粉水（也可以再用手捏一点泡打粉或者小苏打和淀粉混合，会更酥脆），然后静置10分钟，让淀粉沉淀6、将沉淀后的淀粉水倒掉上面的那层清水，然后抓匀，肉条中的生姜、葱段挑出去，然后放入淀粉糊抓匀；7、将油烧到七成热，肉条放进去能马上浮起来的程度，将肉条逐一放入锅中，炸到微微变色就捞出来，这时锅里的油会有噼啪的水声，等到水声没了，再将肉条再次倒入炸半分钟捞出；8、将炸好的肉条放入盆中撒上椒盐双手握着盆边上下颠翻，肉条沾上椒盐就好了。7、肉香藕盒食材：猪肉馅1碗、藕1个、鸡蛋1个、食盐1/2茶匙、葱1段、姜1块、料酒1/2汤匙、香油1茶匙、淀粉1汤匙、小麦面粉1碗、植物油适量、五香粉1茶匙、十三香1茶匙1、将肉馅用盐、香油、五香粉和十三香、葱末、姜末搅拌均匀备用。莲藕去皮，切成5毫米厚的片，再从中间切一刀，但不要切到底；2、将切好的莲藕片打开，中间塞入肉馅，另取一碗倒入少许面粉和淀粉，打入一个鸡蛋，加少许啤酒搅拌成糊状，以沾筷子并自然流动的状态为准即可；3、将装入肉的藕夹均匀沾上淀粉糊，下入油锅中炸熟即可。8、椒盐小黄鱼食材：小黄花鱼400克、胡椒适量、椒盐1茶匙、柠檬汁适量、植物油3汤匙1、小黄鱼去鳞，去内脏洗净，加入胡椒颗粒、盐、料酒和少许的柠檬一起腌制15分钟；2、煎之前沥干水分，锅中注入植物油，热锅热油（一定要记住，这是保证煎鱼不破的窍门哦），将腌制过的鱼放入中小火煎至一面定型；3、翻面继续煎至微黄，趁热撒入椒盐即可食用。9、炸薯条 食材：土豆1个、番茄酱10克、植物油200毫升1、土豆一个洗净，去皮后切成片状，再切成长条形，放入冷水中洗；2、多洗几次，一定要洗去淀粉水，然后捞出，另准备一个锅，放入水；3、锅里的水烧开，将土豆条放进去焯一下，大约一分钟左右；4、再将焯好水的土豆，放入凉水中浸泡，变凉，再放入保鲜袋中，冷冻（如果您分批炸的，那么请分批放入保鲜袋中，要炸时放回室温，再炸。或者您将土豆条，一根一根的先平铺在有保鲜膜的冷冻室，冻硬后，再用保鲜袋扎好，这样取出来的时候就不会粘连）；5、锅中油烧热，放入薯条炸至表面金黄，蘸番茄酱即可食用（炸的时候控制油温，因为土豆含水量较高，所以请用厨房纸巾沥干水份再炸，炸的时候也注意，孩子不要靠近，自己也不要被炸伤）。10、炸虾 食材：虾300克、鸡蛋1个、面包糠50克、小麦面粉30克、食盐1小匙、料酒1小匙、植物油30克、白胡椒粉5克；1、鲜虾备用，鸡蛋，面包糠备用；2、将虾洗净，去掉虾头，剥去皮，挑出虾线，接着在虾肚子上轻划几刀，然后把虾背部朝上放在案板上，用手稍稍用力按压虾的虾的身体，把虾的筋压断，这样炸的时候虾就不会弯曲了；3、处理好的虾放入容器，撒入少许盐，白胡椒粉和一小匙料酒腌制，再将腌好的虾依次裹上面粉，鸡蛋液，再裹上面包糠；4、锅中放植物油，待油热后，放入虾，最后炸至金黄色，捞出摆盘，食用时可搭配自己喜欢的蘸酱。整理自网络编辑：李宁责编：李蕴棋长按二维码，关注长春日报主办的“掌上长春”微信公众平台↓↓↓</body></doc>