<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>450</id><url>http://www.baidu.com</url><source>东证吉遵</source><title>【东北晨会161021】策略：环保制度抓紧四季度落地</title><datetime>2022-10-21 08:34:00</datetime><body>宏观策略【东北策略陈亚龙/陈殷】策略日报：环保制度抓紧四季度落地；欧央行议息决议按兵不动但宽松方向不变。1.指数在年线附近徘徊，但存量资金对成交继续扩张的支撑仍在。昨日A股震荡最终再次收平，上证综指在临近年线附近已徘徊两日，与前一交易日不同的是，昨日中小创等其他指数表现为上涨。板块中电子、计算机昨日涨幅居前，军工、医药涨幅落后。当前深成指、沪深300、上证50等指数已经在年线上方，而上证综指、中小板、创业板指数还在年线下方，未来几个交易日中小创指数的走势从指数相互印证的角度将提供观察。上证综指在8月中旬和9月上旬也曾触及年线，8月中旬时已到达当时存量资金支持的成交规模上限，而9月上旬受到美国股市大跌的冲击。全市场成交额昨日略微收缩至少4750亿元，但仍大致稳定在节后以来的成交平台区，按照1.4万亿的证券结算金余额规模估算，成交规模具备进一步上升的空间。而国际市场目前尚看不到再次触发类似9月上旬美股大跌的因素。2. 碳排放权交易制度上报国务院，年内政策措施抓紧在四季度落地，国企改革和环保是重点。四季度是年内政策出台的最后时间窗口，各部委年内已有工作安排的政策需要赶在四季度完成落地，从年初的部委年度工作会议、近期中央深改组审批通过情况，以及全年改革工作重点安排来看，国企改革和环保制度是四季度政策措施推进确定性较大的两个方向。媒体报道全国碳排放权交易配额分配方案已上报国务院，预计年底前获批，此外国务院今日将派出督查组入驻20个省市落实环境执法工作，北方地区进入供暖季后雾霾天气频率增多，这些因素有望推动环保板块成为近期市场热点。在环保制度这一年底政策落地方向已经得到验证之后，国企改革在年底的推进也有望继续，央企改革中的兼并重组新方向和已获得试点资格央企的资源整合有望继续，此外广深地区的地方国企改革是地方国企改革线索上我们推进关注的方向。3. 欧央行宽松政策步伐可以更从容但方向难改变。欧央行昨日议息会议决议继续保持三大汇率不动，欧洲经济数据近期并未持续恶化，英国脱欧公投后也未出现风险恶化的迹象，这使得欧央行的政策步伐可以更加从容，但方向仍然难以改变。欧洲经济的复苏仍然明显落后于美国，并且英国脱欧如果进入实际操作阶段负面影响有望体现，相比于中美日等其他主要经济体，欧元区的财政发力在政策协调上难度更大，导致欧央行相比于其他主要央行需要承担更多的增长责任。行业研究 【 东北新材料王小勇/邹兰兰/何静】 汽车轻量化深度报告： 大势所趋，势不可挡。 汽车轻量化是大势所趋。20 世纪 80 年代至 21 世纪初，随着人们对舒适、安全等方面的要求，汽车上自动化、智能化系统越来越多，汽车整备质量也出现了长期上升的状况，给汽车节能减排带来巨大压力。新能源车则由于自重较重，不利于续航里程的提升，产生了“里程焦虑”，对轻量化的需求更为迫切。随着各国政策收紧，第四阶段油耗限值等推行力度不断加大，引导着车企发展新能源汽车以及提高传统汽车节能降耗水平，而轻量化在这一过程中将会发挥重要的作用。汽车轻量化材料主要是高强度钢、铝合金、镁合金以及复合材料，其中尤以碳纤维为代表。前汽车轻量化材料的应用情况是：碳钢正在被高强度钢所取代，这是比较成熟的技术，目前正在广泛推行；另一方面，铝合金、镁合金的应用正在快速崛起，但总体渗透率不高；碳纤维等复合材料的使用则仅在高端领域得到了有限地应用。未来汽车轻量化材料里面，高强度钢、铝合金、镁合金与碳纤维都会根据自身的性价比在汽车上得到应用。中国汽车轻量化有广阔的市场空间。国内汽车轻量化材料使用程度与国外相比有较大的差距。一方面，合资车型随着国外原型的引进通常会对国内的零部件厂商产生需求，这将有利于国内企业拓展轻量化材料业务。另一方面，广泛使用轻量化材料的合资车、进口车的进入对自主品牌车企来说是一种很好的示范，从而带动国内轻量化材料市场发展。总体上来看，中国汽车轻量化市场前景相当广阔，相关企业将会受益于汽车轻量化。相关标的：云海金属、亚太科技、明泰铝业、南山铝业。【东北钢铁王小勇/杨坤河】钢铁行业动态点评：原料疯涨，成本助力钢价重拾涨势。焦炭、铁合金疯涨，原料和流通成本高企令钢价重拾涨势。高碳铬铁与焦炭近期涨幅惊人，其中铬铁9 月单月涨幅逾19%；十月至今涨幅16.67%。而焦炭从9 月初至涨幅达26.96%；钢坯和铁矿石同样震荡走强。原料成本走强叠加运输新政导致的流通成本增加，对钢市起到了较好支撑，使得节后一周钢价重拾涨势，我们预期近期涨势还将持续。去产能在四季度进入关键时期，供给端收缩是大概率事件。当前从中央到地方，各项重磅政策不断加码，包括僵尸企业处臵方案、债转股方案等陆续获得进展。随着各地方政府化解过剩产能的完成、行业各企业兼并重组的提速，供给侧改革将开足马力。此外随着九月份钢价的下跌和原料端的疯涨行业盈利面连续下跌至57.06%，十月份高炉检修增加明显增多。结合十月份唐山拆除在产高炉、广东淘汰落后设备、唐山世园会限产等事件看，四季度的供给端收缩是大概率事件。投资推荐：鞍钢股份（国企改革）、新兴铸管（国企改革）；马钢股份（钢价上涨、铁路投资）、太钢不锈（镍价上涨）、金洲管道（军工战略转型）、永兴特钢（新材料转型）、方大特钢（业绩好，弹性大）和沙钢股份（民营龙头、转型预期强烈）、抚顺特钢（军工龙头、定增预期）。公司研究【东北新材料王小勇/邹兰兰/沈衡/付赫】神剑股份(002361)深度：聚酯粉末涂料龙头，注入军工新动力。聚酯树脂粉末涂料龙头地位稳固。公司是聚酯树脂粉末涂料行业龙头，2015年市占率约25%，行业第二市占率仅8%。2016年下半年黄山神剑1.5万吨产能扩建后，公司产能将达到15万吨。新建年产5万吨节能环保型粉末涂料专用聚酯树脂预计于2017年8月投产，届时公司总产能将达到20万吨，进一步巩固其行业领先定位。业绩增长稳定，切入上游原材料，毛利率有望进一步提升。公司盈利水平持续提高，2010年至2015年，公司净利润由0.33亿增长至1.17亿，复合年增长率28.8%。2016年上半年实现净利润0.77亿，同比增长47.63%。为更好解决原材料供应问题，公司投资建设年产4万吨NPG项目，2017年公司NPG产能达到5万吨/年，同时控股40%的利华益神剑拥有3万吨/年的产能。NPG总产能可满足自用要求，有利于扩大成本优势，提高毛利率。收购嘉业航空，迎来成长新动力。公司2015年收购嘉业航空，进军航空航天和轨道交通类产品制造市场。嘉业航空盈利水平持续提高，2015年净利润较2013年增长了近两倍，公司承诺2016、2017年净利润不低于4，100万元、5，100万元。公司传统航空航天模具及轨道交通类业务优势明显，可保持稳定增长；新开拓的钛合金粉末热等静压精密成形、激光3D 打印技术和高性能无人机制造已进行小批量生产阶段，随着资金与设备投入到位，业绩有望超额完成。军工领域高端制造将成为公司未来发展新动力。估值与财务预测：预计公司2016-2018营业收入为16.0、18.5、21.3亿元，归母净利为1.96、2.54、2.99亿元，EPS分别为0.23、0.29、0.35元， 对应PE 33X/25X/22X。。公司作为聚酯树脂粉末涂料绝对龙头，注入嘉业航空新动力，看好未来化工、军工双驱动的发展前景，首次覆盖，给予“买入”评级。【东北食品饮料陈鹏/李强】安琪酵母（600298）三季报点评：净利润大幅增长，业绩符合预期。盈利持续提升：公司前三季度净利润同比大增97.38%，主要是毛利率提升和费用率下降。公司Q3毛利率达到32.7%，主要是原材料成本同比下降，同时2016年三季度国内销售占比提升，产品销售均价高。公司Q3净利率达到11.0%，主要是产能利用率继续提高、技术改进和规模效应、成本费用控制到位，未来在规模效应更强、毛利率有提升空间、费用和所得税持续控制的情况下，相信公司净利润率水平将持续提升。行业仍有空间：酵母广泛应用于传统酵母需求市场和酵母深加工市场。传统中式发酵面食上50%还没使用酵母，酵母对于苏打和老面的替代空间较大，同时，中国大陆人均烘焙食品消费量提升空间大，预计未来焙烤类酵母的市场空间至少超过目前面用酵母的容量，未来仍有较大的发展空间。产能稳步增长：公司同时公告，为了优化酵母产能布局，提升规模效益，快速响应东北华北市场需求，安琪赤峰拟将现酵母生产线搬迁至制糖厂区并扩建至年产2.5万吨酵母生产线项目，预计2018年可以新增产能2万吨。通过不断扩建产能，可以满足公司未来几年产能需求，保证公司稳步增长。投资建议：预计公司2016-2017年EPS为0.58、0.75元，对应PE分别为30X、23X。传统酵母仍有较大增长空间， YE抽取物快速增长，公司糖业有望改善，加速国际化布局，维持“买入”评级。新股申购今日申购：理工光科申购代码：300557发行价：13.91元发行市盈率：22.99申购上限：14，000股申购资金上限：19.47万元调研邀请分析师：东北通信汪洋/熊军/石晓彬调研一：华星创业（300025.SZ）主要看点： IDC+SDN+驻地网调研时间：10月18日（周二）上午10:00调研地点：浙江杭州接待高管：董秘调研二：齐星铁塔（002359.SZ）主要看点：控股股东与清华大学拓扑量子信息联合研究中心签约仪式及量子技术产业论坛调研时间：10月20日（周四）下午14：00调研地点：清华大学接待高管：公司高管联系人：汪洋（15801680875）| 熊军（13818860480）| 石晓彬（15601869483）分析师：东北策略医药陈亚龙/崔洁铭调研公司：太安堂（002433）调研地点：上海市四川北路888号海泰国际大厦25楼（靠近海宁路）调研时间：2016/10/20（周四）下午3点公司看点：公司主打生殖健康产品麒麟丸保持高增长；旗下医药龙头电商康爱多营收继续保持翻倍增长，并且已经实现扭亏。联系人：陈亚龙13062661632/崔洁铭15821947802分析师：东北现代服务刘乐文调研公司：云端网络（834122）公司看点：公司主营网络平台服务包括CDN和IDC业务，主要客户包括YY、六间房等，本次调研主要在于了解线上直播行业运营成本端的构成。调研时间：2016年10月20日周四 下午2：00调研地点：广元西路315号 联峰汇 9楼C室公司高管：董秘 王铭联系人：刘乐文 18861811095【东北通信：5G产业链调研之基站天线】在5G升级改造过程中，基站天线将会有较大改变，从现有的2*2MIMO升级为4*4MIMO甚至Massive MIMO，天线数量将有较大提升，带来新的发展空间。调研一：摩比发展（0947.HK）主要看点： 天线基站国内前三调研时间：10月19日（周三）下午15:00调研地点：广东省深圳接待高管：公司高管调研二：通宇通讯（002792.SZ）主要看点：国内基站天线龙头，积极布局5G天线技术调研时间：10月21日（周五）上午10：00调研地点：广东省中山市接待高管：公司高管联系人：熊军 （13818860480）| 石晓彬（15601869483）|汪洋（15801680875）【东北现代服务：养老产业系列调研】调研一：亲和源公司看点：亲和源在养老产业经营十余年，是具有全国布局的民营养老机构，重点关注近期民办养老放开政策。调研时间：2016年10月20日周四 上午9:30调研地点：上海市浦东新区秀沿路3101号公司高管：IR 陈女士调研二：双箭股份（002381）公司看点：公司拥有桐乡和济颐养院，关注公司养老产业业务。调研时间：2016年10月21日周五 下午1:30调研地点：浙江省桐乡市复兴北路728号和济颐养院公司高管：董秘 张总、证代 沈总联系人：刘乐文 18861811095分析师：东北地产杨雨蕾调研公司：格力地产（600185）主要看点：受益珠海房价持续上涨；向康复养生、养老地产延伸。调研时间：10月21日（周五）上午10:00接待高管：证代陈总等调研地点：广东省珠海市石花西路213号联系人：杨雨蕾 18049832163分析师：东北零售罗贤飞调研公司：轻纺城（600790.SH）公司看点：国际物流中心、网上轻纺城调研地点：浙江省绍兴市柯桥区柯桥街道鉴湖路1号中轻大厦调研时间：10月21日周五下午2点接待高管：董秘 张总联系人：罗贤飞（13681993724）</body></doc>