<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>452</id><url>http://www.baidu.com</url><source>奇游网</source><title>接地气才能存活：论小而精的泛娱乐战略</title><datetime>2022-10-18 22:40:00</datetime><body>泛娱乐涵盖的范围非常广泛，其中文学、动漫、影视、音乐、游戏、衍生品等都可以纳入泛娱乐的范畴。 其实最早提出“泛娱乐”的概念互联网巨头，是盛大集团，当年的网络迪士尼计划是何等的宏大，虽然陈天桥没有最终实现自己的娱乐帝国梦想，但是给中国的互联网行业带来莫大的启发，后来腾讯、网易、阿里各大互联网集团巨头们都布局泛娱乐，时至今日已然成为互联网发展必然趋势之一。 【交锋】巨头们布局泛娱乐平台，不断强大IP获取能力【阿里】拥有阿里音乐、阿里文学、阿里影业、阿里游戏，中国最大的视频平台优酷土豆，现在叫合一网络，投资二次元平台A站，逐步完善泛娱乐产品布局。【百度】依托搜索入口，拥有流量巨大的爱奇艺，pps视频播放平台，与太和音乐合并的百度音乐，暗暗发力的百度电影事业部、百度文学、百度移动游戏等也是多点开花，全面布局。【腾讯】其实是盛大淡出后最积极的布局者，他合并了占市场份额80%的盛大文学成立了阅文集团，成立了腾讯影业和企鹅影业，成立动漫原创平台并与迪斯尼合作创新，以及旗下的QQ音乐， 已经在文学，影业，动漫，音乐全面布局，全产业资源打造核心甚至明星IP，当然，作为中国最大用户积累的互联网平台，腾讯游戏拥有由明星IP到变现的强大能力，这个从每年的财报中也不难看出。传统的影视公司，比如华谊兄弟，光线传媒也都在积极拓展业务线，向真正泛娱乐集团拓展。【机会】小而美的泛娱乐，可能更适合你游戏，作为泛娱乐产业体系中重要的环节，不管传统影视集团还是互联网集团都非常看中这块业务。尤其是这些年发展迅猛的手机游戏，它良好的IP变现能力成为泛娱乐战略中备受关注的热点。有人说大公司布局好多年，已经形成“套路”了，那些小公司还有的玩吗？诚然，小公司没有资本和资源像互联网巨头一样高举高打，但是中国快速成长的手游市场和巨大的手游用户群体，还是留有足够的空间给中小游戏公司存活，那怎么存活？甚至怎么活的更好？那就是接地气的中小游戏发行公司！！！怎么样才算是接地气呢？乐赢互动成立于2014年，是游戏圈内一家中小型的研发发行公司，一年一个台阶的稳步发展，从2014年最初的单机发行为主，到2015年单机稳定+网游发行为主，再到2016年作为一家拥有手机游戏（单机+网游）研发+发行公司综合型公司，一步步实现自己的规划，一步步稳定自身的生存之道。乐赢互动CEO黄海钰女士希望今后自己的公司变成这样一家“接地气”的公司。 1、【专注】：某些类别的游戏的发行大而全不如小而精，中小公司尤其如此，明确自己擅长的类型，不断深入，才是生存之道。2、【用心】：发现有潜力的IP，并用好它们。行业都看好的顶级IP竞争非常激烈，成本已经非常之高，基本都达到千万级别，已经不是中小团队可以染指的，但是一些知名的形象IP，例如张小盒，兔斯基反而变得信价比非常高，如果中小团队能充分发挥创造力，把IP很好的融入传统游戏类型中，反而带来更多惊喜，更接地气些。3、【整合】身边的合作伙伴资源泛娱乐行业空间巨大，一家公司很难全面兼顾，不如拉上身边小伙伴，做各自擅长的事情，真正抱团，机会吗，总是有的。4、【沟通】更深入的与游戏玩家沟通规模小的团队更多接触的都是非S和非A级产品，反而更多发行和运营B或者B+产品，在运营的过程中，会遇到更多需要解决的问题，这时团队一方面帮助研发改进游戏，另一方面反而给团队提供更多机会去沟通玩家，去帮助玩家更好的体验游戏，反而逐渐在游戏中形成良性生态。这样既锻炼了团队的运营能力，也逐渐积累下一批核心的玩家资源，这样也是一种接地气。其实，从2015年起，乐赢互动其实已经开始悄悄的布局的泛娱乐战略，先后与顶级IP手机游戏大作《飘邈之旅》、香港漫画大师马荣成正版授权的《风云》展开深度游戏发行和品牌推广合作，随着公司的不断壮大和积累，新的泛娱乐战略也逐渐形成，10月17日接着乔迁之时，也正式发布了自己的“小而美，接地气”的泛娱乐战略，大概包含如下两大个部分一、 游戏战略（ 1）精品游戏发行合作：联合陌陌共同发行SNK正版授权IP大作：《侍魂OL》，三国题材自有IP的RPG手游：《无双飞将》，动作卡牌手游：《烽火戏诸侯》，跨界手游：美女直播娱乐+手游《星座联萌（星座大乱斗）》（2）2016IP自研共赢战略发布漫画IP合作：知名漫画【我叫张小盒】手游合作动画IP合作：知名动画【兔斯基】手游合作小说类IP合作：人气仙侠小说【我欲封天】手游合作二、泛娱乐VR战略VR给予用户的是一种沉浸式的体验，乐赢打造的VR产品，更希望给用户一种属于自己的、主动式沉浸体验，而不是被动去接受的游戏内容。所以乐赢此次发布的VR产品会选择养成和社交玩法为核心体验的方向，用户可以在属于自己的虚拟世界里，养成自己的亲密伙伴，建设自己的家园。并且可以通过互联网，邀请朋友来到自己的虚拟世界里，进行各种交互。体验在现实世界中无法体验的乐趣。 乐赢互动的第一款VR产品已经进入内部测试阶段，预计2017年就可以与大家见面，据说名字叫做“秘密庄园”，嗯，是不是听起来让人浮想联翩，嗯，接地气啊！乐赢互动的市场负责人张浩介绍，除了现在已经公布的围绕精品IP泛娱乐合作， 未来乐赢互动会坚持“两条腿”策略：一，针对知名IP“精品IP+用心研发+专业发行”策略，贡献更多诚意之作；二，针对手游用户群体需求的变化，还将利用乐赢互动在游戏研发、发行以及手机，VR智能硬件行业的深厚积累和经验，与国内优秀小说作家，原创动漫画家动漫平台，影视动漫公司展开深度合作，联合打造从卡通形象，表情，漫画，动画，动画大电影，手机游戏，VR游戏，以及相关VR娱乐智能硬件等一系列泛娱乐化关联产品，联合上下游合作伙伴进行明星IP孵化，打造共赢的精品联盟。 乐赢互动CEO黄海钰女士表示，针对自己公司的优势，结合泛娱乐的趋势，找到游戏公司自己的小而精泛娱乐之路，才能一步步走的更稳更好。“我们只做我们擅长的，用户需要的，接地气的产品，与合作伙伴取长补短，合作共赢，这也是乐赢自己泛娱乐战略的核心，游戏，人生，希望小伙伴都能乐在其中”。</body></doc>