<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>456</id><url>http://www.baidu.com</url><source>掌上温州mp</source><title>冰箱，冰箱，您有“冰箱依赖症”？</title><datetime>2022-07-26 20:55:00</datetime><body>夏季随着气温的升高，冰箱做为必备的家用电器，做为贪凉一族的神器，使用率也越来越高。夏季随着气温的升高，冰箱做为必备的家用电器，做为贪凉一族的神器，使用率也越来越高。除了日常冷藏食品外，为了凉爽口感的西瓜、冷饮、牛奶等很多食品都要放冰箱里凉一下再吃，很是解暑，很是惬意。可您是否知道冰箱并非万能，使用不当很可能给身体造成不适。今日，晚报隆重推出使用冰箱五大误区，您不妨逐一对照。-指导专家市疾控制中心公共卫生监测与评价所副所长赵伟冰箱误区一：冰箱内拿出的冷食，马上吃夏天很多人为了“贪凉”，经常将冰箱中储存的食品拿出来就吃。殊不知，这样可能会得病——“冰箱病”！存放在冰箱中的食物拿出来就吃，容易引起腹泻或是肠胃疾病的不良反应。夏天刚从冰箱冷冻室取出的食品温度一般在-6℃以下，而口腔温度在37℃左右，两者温差悬殊。若快速进食，可刺激口腔黏膜，反射性地引起头部血管痉挛，从而产生头晕、头痛、恶心等的一系列症状。有时严重者可引发冰箱肠炎和冰箱胃炎等。因此，刚从冰箱内取出的食品，宜在室温下放置一段时间后再食用。冰箱误区二：存储食物，生熟混放一般来说，人们平常接触到的一些食材，如猪肉、牛肉、鱼等，在其上面都附带有大量的细菌，如果把熟食跟这些生鲜食材放在了一起，那么寄生在生鲜食材内的细菌就很容易污染熟食储物。如果人们在食用熟食时没有加热，这样很可能“病从口入”。因此，在使用电冰箱进行储存食物的时候，尽量避免生、熟食一起存放。如果要一起存放，建议分层存放，且在食物放进去之前，最好用保鲜膜包好，防止食品冷冻干燥、相互污染，水果则应擦洗干净后存入冰箱。此外，任何食物都应少存放在冰箱里，尽量随买随吃。如果存放过久，不仅会影响食物的鲜美，还可能产生异味从而污染其他食物。冰箱误区三：使用冰箱，寸土必争冰箱里储存的食品不易过多，特别是在节日里的食物剩余较多，这时许多朋友都会选择把食物放进冰箱储存，这是值得提倡的节俭美德，但如果不小心就把冰箱塞得满满当当的，就未必是好事了。在储存食品时，冰箱里的食物或容器间要留出一定的空隙，才能有利于冷空气的流通，确保必需的温度。如果冰箱内食物挤得太满，会导致热负荷过大，造成电力浪费，还会使温度高于设定温度，滋生细菌，导致食物变质。建议大家冰箱存放食物的空间维持“八成饱”的原则，并且定期对存放空间进行清理，养成外出采购食品前清理冰箱的好习惯。 冰箱误区四：冰箱当成“保险箱”冰箱存放食物的时间也不宜过长，肉类生品冷藏时间一般不宜超过2天，瓜果蔬菜不宜超过5天。冰箱中绿叶菜长期存放叶子会很快变黄、变烂，其中的亚硝酸亚含量升高，食用后可能导致食物中毒。果汁开封后放进冰箱，即使瓶盖已拧紧，一周内也会损失一半维生素C。家用冰箱保存食物的常用冷藏温度是4℃左右，在这种环境下，绝大多数的细菌生长速度会放慢。但有些细菌却嗜冷，如耶尔森菌、李斯特氏菌等在这种温度下反而能迅速增长繁殖，如果食用感染了这类细菌的食品，也会引起肠道疾病。在这里，列举几种生活中常见的食物，看看它们在冰箱中的存放期限是怎样的，给大家做个参考：鱼：冷藏1至3天，冷冻3个月至半年香肠：冷藏2至3天，冷冻2个月面包：冷藏3至6天；冷冻2至3个月鸡肉：冷藏2至3天；冷冻1年菠菜：冷藏3至5天鸡蛋：鲜蛋冷藏1至2个月；熟蛋冷藏7天冰箱误区五:冰箱不怎么需要清洗对于不少人来说，都习惯于清洗电风扇、油烟机、空调等家用电器，但偏偏对于常年处于开机状态的“劳模”——冰箱很少清洗。其实冰箱里存放的都是食物，更应该注意保持卫生，常清洗。由于电冰箱经常要存放不同的食物，很容易积累细菌，在其生长代谢过程中还会产生许多代谢气体，如甲烷、硫化氢、甲硫醇、甲基胺等发臭气体，多种发臭气体混合在一起就会让冰箱发出难闻的臭味。夏季一般建议每周对电冰箱清洗一次，条件不允许的话也最好做到每月清洗两次。除了对冰箱内部常规部位进行清洗、消毒外，冰箱内部的滴水槽、隔板槽等死角也要进行喷射消毒剂消毒，冰箱的门垫是容易积聚污垢的地方，特别是门垫的凹槽，可用旧牙刷蘸上洗洁精擦拭，再用干布擦干，冰箱面板的污垢可用牙膏来清除。冰箱内部可用硼酸或消毒纸巾来擦拭，有助于除霜。冰箱内部与层板，可用稀释的漂白水擦拭，既干净又可达到杀菌的功效。温馨提示淀粉类食物、巧克力、香蕉……最好不要放冰箱淀粉类食物：馒头、花卷、面包等淀粉类食物不能放进冰箱中，否则会加快其变干变硬的速度，如果短时间吃不了的话，可以将其密封好放进冷冻室中冷冻。巧克力：放进冰箱的巧克力在拿出来后，表面容易出现白霜，不但失去原来的醇香口感，还会利于细菌的繁殖。鱼类：冰箱中的鱼不宜存放太久，家用电冰箱的冷藏温度一般为-15℃，而水产品，尤其是鱼类，在贮藏温度未达到-30℃以下时，鱼体组织就会发生脱水或其它变化。香蕉：放入冰箱中，会加快香蕉发黑腐烂的速度。鲜荔枝：若将荔枝在冰箱中放置一天，即会使其表皮变黑，果肉变味。(记者李惺通讯员马国钧)来源：新华网</body></doc>