<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>465</id><url>http://www.baidu.com</url><source>摇钱树农资</source><title>减产.绝收.生长差？“土壤病”作怪怎么破？</title><datetime>2022-10-20 10:45:00</datetime><body> "土生万物，万物归土"，土壤是我们人类生存的根本，很多人将土壤比作母亲，可见土壤对我们的重要性。然而，随着科技的发达，人类文明的进步，各种污染的出现，我们这片生活的土地已是满目疮痍。"土壤病"是由于土壤本身不健康，而产生的影响或引起农作物不能正常生长和所发生的病害，会造成植物减产甚至绝收。据中国环境保护部和国土资源部公报，中国16.1%的土壤受到污染，耕地污染的比例是19.4%，已有0.5亿亩耕地不适宜进行农业种植，环保人士称，余下的耕地大部分也属于低质或中质水平。在农业上，污染是土壤众多问题中的一个，也是造成"土壤病"的主要原因。 "土壤病"是"土传病害"吗？首先，我们必须认识到，土壤是一个有生命活动的机体，它具有物质代谢、能量转化和信息传导功能，一旦土壤理化生物性质出现问题，就会影响到土壤健康状况和植物正常生长。其次，我们还必须弄清"土壤病"和"土传病害"这两个概念，我们说的"土壤病"就是由于土壤本身的不健康问题引起农作物不能正常生长所发生的受害表现；而"土传病害"则是因为各种病源菌在土壤中生存或寄生并通过土壤传播给农作物所发生的病害。 如何判断"土壤病"？要判断土壤有没有病，首先要看生长在土壤上的农作物有没有病状，如果生长在一块土壤上的农作物因非侵染性病害所致，不能正常健壮生长所发生的病害，那就证明这个土壤本身有问题，属于不健康土壤引起的病害，所以，凡是由于土壤不健康而影响或引起农作物发生的病害，就是"土壤病"。引起"土壤病"的原因主要有以下几方面：一、长期不深耕造成的土壤耕作层变浅，耕层土壤板结严重；二、盲目大量使用化肥引起的肥害及土壤营养比例失调、以及所造成的土壤酸化和土壤次生盐碱化；三、掠夺式的营养管理导致土壤严重缺乏中微量营养元素；四、以化肥、农药及重金属为主要污染源的土壤污染；五、大量使用化肥造成土壤酸化和土壤次生盐碱化；六、长期不施有机肥出现的土壤有机质缺乏，盲目管理造成设施农业土壤发生的综合症等。"土壤病"有什么危害？土壤病危害巨大。比如，农作物抗逆性减弱，农作物根系不发达甚至腐烂死亡，从而导致了植株矮小或不能正常生长，常发生小叶、黄叶、早期落叶，花而不实、落花落果，果实畸形或失去了果品原有的良好风味，农产品品质下降甚至生产出不安全食品，产量不高以至生产出有毒食品，设施栽培的土壤有些栽植四、五年后就要换土或弃棚等。 如何防治"土壤病"？1、改变不良的耕作习惯，改"以旋代耕"为深耕、深松，使土壤耕作层保持在20厘米以上，解决耕作层浅的问题，提高土壤的保水保肥能力和抗御自然灾害的能力。2、按照作物需肥规律合理确定化肥用量，彻底纠正盲目、大量使用化肥的问题，防止营养比例失调、土壤酸化、次生盐碱化和土壤污染等问题的出现。3、合理使用农药和除草剂，严格控制高效、高残留农药进入田间，污染土壤和食品。4、增施有机肥料，提倡秸秆还田，因为它可以在提高土壤有机质含量的同时，解决土壤板结的问题。5、使用含土壤调理配方的冲施肥解决"土壤病"问题。实践证明，通过高效的、含土壤调理配方冲施肥，能起到补充中微量元素、降解土壤中重金属和农药残留、调节土壤酸碱度、构造土壤团粒结构、净化土壤环境等多种作用，因而鼓励使用土壤调理剂解决"土壤病"。邦德首 超能量劲冲 [冲施肥] [点这里进入摇钱树官方微店了解详情]含高效的土壤调整配方抗重茬、降解土壤的肥害药害全面提升农作物精品率产品特点1、提高植株内叶绿素、蛋白质、核酸的含量和光合作用。2、增强植株对水肥的吸收和干物质的积累。3、增强作物、果树的抗病、抗旱、抗寒能力，延缓植株衰老。4、促进作物早熟、增产、提高作物品质，全面提升作物精品率。5、促进植物生长，有利于花芽分化，提早成熟。6、可使其品质得到很大的改善。果树使用后，树叶翠绿发亮，病害减少。落花落果少，果型好，甜度高。瓜菜品质好，产量高，营养丰富，口感好。7、本品可与植物生长调节剂混合使用，使作物即生长的快，又生长的好，单独使用本品作物3-5天可见叶色浓绿旺盛，加入少量的磷酸二氢钾混合本品，效果更好。使用方法：灌根、冲施，稀释250-500倍，沿植株根部浇施，以湿润作物根部20-30厘米深土层为准。主要成分：1、氨基酸≥100g/L2、Cu+Mn+Zn+B≥20g/L适用作物及使用技巧作物 适用作物 稀释倍数 使用方式果树 柑桔、蕉、荔枝、龙眼、黄皮、桃、李、菠萝、芒果、杨桃、番石榴等 灌根、冲施稀释250~500倍 沿植株根部浇施，以湿润作物根部20~30厘米深土层为准。蔬菜 辣椒、番茄、茄子、苦瓜、青瓜、冬瓜等大田 水花生、巴戟、土豆、水稻、花卉等</body></doc>