<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>474</id><url>http://www.baidu.com</url><source>主流媒体-媒体平台入驻自媒体</source><title>《锦绣缘华丽冒险》32 33集 电视剧全集大结局：锦绣流产与左震决裂</title><datetime>2022-03-22 16:51:00</datetime><body> 《锦绣缘华丽冒险》32、33集电视剧全集大结局：锦绣流产与左震决裂在最新的预告片中，左震终于夺回属于自己的一切，但是锦绣却因为流产失去了孩子，有些“疯疯癫癫”，因为丧子之痛恨透了左震，甚至要放弃父母之仇，选择轻生。究竟是谁救了锦绣？而左震与锦绣的感情又将如何发展呢？锦绣缘·华丽冒险第30集剧情石浩为证左震清白毙命龙四讨好前田，他说现在上海所有的码头都是他的了，前田君想运多少货都可以。前田却警告龙四不要得意忘形，须知中国有句老话叫“小心驶得万年船”。石浩注意到，前田离去时走在他身边的居然是殷明珠。龙四喝得醉醺醺时发泄说全上海只有前田敢对自己不敬，他拍着石浩的脸说他没有跟错人，他龙四就是上海的皇帝。石浩趁着龙四醉得人世不省潜入书房去翻找证明左震清白的证据，他找到了自己想要的东西，但其实东西是前田有计划放在那里让他找到的。事情的发展都是前田在幕后推波助澜。石浩将证据藏在一个安全的地方，随后就被前田的人抓了，前田说自己很敬佩他留在龙四身边委曲求全只为找到左震清白的证据。他以龙四现有的位置利诱石浩，条件就是要为大日本帝国服务，但石浩说自己不会做卖国贼。殷明珠将从向寒川处听到的将货转移码头的消息告诉前田，迫不及待地向前田要福膏，但前田以她带来的消息越来越没用为由拒绝给她福膏。前田将殷明珠带到关押石浩的牢房，前田让她亲手杀了石浩以表忠心，殷明珠颤抖着手无法下手，石浩拉着明珠的手亲自扣响了扳机，并在明珠手里塞了一把钥匙，告诉她这是自己藏证据的地方，希望她能将证据取出来证明左二爷的清白。殷明珠拿着钥匙思想斗争好久还是将证据取出来交给了前田。得知左震的原弟兄们要替石浩办葬礼，正中龙四下怀，他要让这一天成为左震的葬礼，他让手下带人埋伏在那里，并叫上商会的长老们见证这一时刻。左震告诉锦绣他要去办一件必须要办的事，锦绣不让他去，说两人明明说好的等攒多一点钱就一起回镇江去过平静的生活，左震说他们一定会回家，但必须先做完这件事，锦绣知道左震决定的事她拗不过，只得让他千万小心，她和孩子在家里等他安全回来。左震明知道出现会有什么后果，但他还是义无反顾地出现在石浩的葬礼上，他对石浩说自己一定不会让他失望。果然龙四出现了，说是要当着众长老的面清理门户，他指着左震的枪一个转眼就到了左震的手里，左震用枪指着龙四说，杀死冯先生的是他龙四，皇浦商会的叛徒也是他龙四。 想爆料？请登录《阳光连线》（ http://minsheng.iqilu.com/）、拨打新闻热线0531-81695000，或登录齐鲁网官方微博（@齐鲁网）提供新闻线索。 锦绣缘华丽冒险第1集剧情介绍锦绣家园被坏人焚烧1932年，镇江迎来一年一度的擂台比赛，主持人站在台上宣布比赛规则，许多百姓站在擂台下面看热闹，擂台上面摆着由许多木头搭成的简易架子，只要爬到架顶上得到彩球就能获胜。随着主持人宣布比赛开始，参赛者们做好抢夺彩球的准备，百姓们发出欢呼声观看选手们参加比赛，选手们在百姓们的欢呼声中向木架顶端爬去。锦绣随着选手们一起冲到木架上，许多选手爬到半空立足不稳掉到擂台上。锦绣爬到木架顶上抢夺彩球，一个男人立足不稳差点从木架顶上掉落下去，锦绣眼疾手快伸手拉走了男人。锦绣晚上划船来到池塘遇到陈老师，陈老师身受重伤倒在地上，锦绣吃了一惊呼喊陈老师。陈老师昏迷不醒受伤严重，锦绣将陈老师带回到家中。陈老师一直教锦绣学习，锦绣父亲思虑再三同意收留陈老师。陈老师被一伙身份不明的男人追杀，男人们来到锦绣家中向锦绣父亲追问陈老师的下落，锦绣父亲不肯把陈老师的藏身之处说出来，陌生男人们动了杀念掏出手枪准备大开杀戒，其中一个叫老马的男人一见情况不妙说出陈老师的藏身之处，陌生男人们依然没有放过老马以及锦绣的家人，锦绣回家的时候父母已经身负重伤奄奄一息。左震被人追杀，锦绣在船上帮助左震躲避杀手，一个行人从旁边经过碰了锦绣一下，锦绣身子失控扑到左震怀中，左震为了躲避杀手与锦绣接吻，接完吻左震扔下锦绣来到甲板上。锦绣被左震占了便宜跟到甲板上找左震理论，一伙杀手赶了过来追杀左震，左震与其中一个杀手博斗的时候，锦绣被杀手同伴劫持成为人质。杀手同伴被左震袭击扔下锦绣，锦绣从船上掉到海水中呛了几口水昏迷过去。左震落入水中救走昏迷的锦绣，锦绣苏醒过来看到左震站在床边脱掉了上衣，左震光着膀子面色平静看着锦绣，锦绣发出尖叫声以为自己被左震侵犯。左震离开锦绣钻入到一辆汽车里面，左震的一个手下出奇不意偷走了锦绣珍藏的手表，锦绣不久之后发现身上的手表被偷走，为了要回手表锦绣来到一幢酒楼外面想进屋寻找左震。站在门口的守卫因为锦绣没有请贴不肯放行，英少赶了过来被锦绣的美色吸引，锦绣在英少的帮助下顺利进入酒楼里面，左震正在大厅参加酒会，锦绣一个不慎撞进左震的怀中。左震没有料到有人会撞过来，直到低头定睛一看，左震方才认出了锦绣，锦绣亦在同一时刻抬头认出了左震。想爆料？请登录《阳光连线》（ http://minsheng.iqilu.com/）、拨打新闻热线0531-81695000，或登录齐鲁网官方微博（@齐鲁网）提供新闻线索。 锦绣缘华丽冒险第2集剧情介绍锦绣被姐姐明珠羞辱多年以前被赶出家门的明珠已是上海有名的歌手，锦绣来到酒会现场目睹姐姐明珠在台上唱歌，多年以前的往事迅速浮上锦绣的心头，锦绣清楚的记得跟明珠在一起玩耍的情景。几个男人在酒会现场闹事，锦绣在混乱中被撞伤脑袋跌倒在地上，左震走了过来查看锦绣的情况，锦绣在昏迷之前看着左震走到面前。左震叮嘱手下人石浩照顾锦绣，几个闹事的男人被左震打趴在地上，其中一个男人掏出手枪对准左震，左震面不改色认定男人不敢开枪，男人举枪对准左震就想开枪，左震身手奇快向前几步抓住男人的手腕，男人扣动扳机没有打中左震，左震一脚将男人踢飞到几米开外的地面。锦绣被左震安置在一个房间里面，小兰负责照顾锦绣，锦绣与明珠长得非常像，锦绣见小兰也认识明珠，脸上升起惊讶向小兰打探明珠的背景，明珠来到上海之后成为当红舞女。锦绣听完小兰的话意识到明珠多年之前离家来到上海打拼一定受了很多苦。向英东来到房间里面看望锦绣，锦绣坐到沙发上以为是向英东为她安置了房间，向英乐意味深长提醒锦绣不要考虑其它事情住下来就行，锦绣趁机向向英东打探明珠的情况。明珠是向英东的大嫂，锦绣吃了一惊险些叫出声来，向英东对锦绣强烈的反映产生不解，锦绣向向英东透露明珠是她的姐姐。向英东听完锦绣的话陷入到狐疑中，明珠来到上海对所有朋友声称家人全部过世，向英东对明珠深信不疑，锦绣的出现令向英东开始意识到明珠隐藏了一些家事。龙四与一个日本人见面，日本人跟龙四合作生意，龙四做好了对付左震的准备。锦绣上门寻找明珠，明珠家中的保姆余妈不给锦绣进屋，一个红衣女人从屋中走出来说服余妈允许锦绣进屋，锦绣正在房间里面睡觉，红衣女人一脸客气将锦绣领到大厅时面，锦绣在大厅等侯明珠的时候想起年少时期跟明珠相处的情景，金铃来到客厅略带高傲打量锦绣。锦绣向金铃自我介绍，金铃一脸高傲没有把锦绣放在眼中。不久之后，明珠起床来到客厅中见到了锦绣，锦绣一脸惊喜向明珠打招呼，明珠没有顾及姐妹之情故意拿出一叠钱扔到地上羞辱锦绣。锦绣没有被明珠激怒，而是拾起钱放到桌上，明珠显然非常记恨锦绣，锦绣与明珠是姐妹关系，当年明珠被家人赶出家门只身来到上海打拼。相比之下，锦绣获得家人宠爱衣食无忧健康成长，明珠打心里记恨锦绣。想爆料？请登录《阳光连线》（ http://minsheng.iqilu.com/）、拨打新闻热线0531-81695000，或登录齐鲁网官方微博（@齐鲁网）提供新闻线索。 锦绣缘华丽冒险第3集剧情介绍左震中枪受伤阳光普照，鸟语花香，明珠坐在院子里面回想多年以前家中发生的事情，当年明珠想毒死妹妹锦绣，幸好锦绣父亲察觉到了明珠的行为，明珠正是因为想毒害锦绣被家人赶出家门，回想完当年发生的事情，明珠叮嘱手下人金铃买两张前往老家的车票。锦绣投奔姐姐明珠被赶走，无奈之下只得来到左震居住的地方，左震的手下向锦绣透露左震已经去银行办事，锦绣听完左震手下的话立即来到街上找到了左震，左震没有偷锦绣的怀表，锦绣一时情急伸手摸到左震胸部，左震吃了一惊如同女人被摸胸一样一脸惊恐将锦绣带到车上。锦绣跟着左震坐车前行，左震忽然伸手抱住了锦绣，锦绣吃了一惊以为左震想侵犯她，左震其实是发现车外有杀人才抱住锦绣。杀手从四面八方冲出来袭击左震，左震带着锦绣从汽车里面逃出来干掉了几个杀手，锦绣吓得跟随左震逃跑，左震带着锦绣逃出没多远又遇到其它杀手。锦绣在左震对付其它杀手的时候走进一个胡同里面，一个年轻女子掏出匕首架到锦绣的脖子上，左震赶了过来夺过匕首架在年轻女子的脖子上，年轻女子开口向左震求饶，左震不愿意放过年轻女子，年轻女子声称自己怀有孩子。锦绣天性善良劝说左震不要杀害年轻女子，左震在锦绣的劝说下放掉了年轻女子，锦绣劝说左震不要再用暴力手段杀掉所有敌人，左震面色严肃提醒锦绣没有弄清一些事情的真相不要横加指责他。石浩等人来到胡同找到了左震，左震让麻六子带锦绣离开胡同，麻六子带着锦绣离开胡同遇到龙四，龙四让手下人打伤了麻六子，锦绣则落在了龙四手中，龙四绑架锦绣就是想引来左震。石浩回到左震身边将锦绣被龙四劫走的经过说了一遍，左震经过一番思虑决定独自一人营救锦绣。锦绣被龙四带回府中，龙四发现锦绣长得很像明珠，由于左震迟迟没有出现，龙四拿出一把砍刀打算伤害锦绣，锦绣被两个男人抓住手臂无法动弹，左震来到龙四家中面色平静坐在桌边喝了一口茶。为了救回锦绣左震被龙四开枪打中身体，幸好刘警长赶了过来没有让龙四继续伤害左震。明珠从上海坐车回到老家，家园已被一场大火焚烧成为一片废墟，明珠一脸震惊站在废墟里面不敢相信眼前看到的景象。锦绣出生医学世家为左震取出了体内的子弹，左震被剧痛折磨昏死过去，在锦绣的照顾下左震从昏迷中苏醒过来渡过了危险。想爆料？请登录《阳光连线》（ http://minsheng.iqilu.com/）、拨打新闻热线0531-81695000，或登录齐鲁网官方微博（@齐鲁网）提供新闻线索。 黄晓明陈乔恩《锦绣缘华丽冒险》电视剧全集1-48分集介绍大结局锦绣缘华丽冒险第4集剧情介绍锦绣被追杀前田泷王派出手下人追杀绵绣，绵绣在逃跑过程中落下一只怀表，怀表被前田泷一的手下人拾到。夜幕降临，前田泷一坐在家中命令手下人在上海寻找绵绣，绵绣遗落的怀表里面放着一张相片，相片正是绵绣的本人照片，前田泷一命令手下人想办法将怀表中的相片放大以便能寻找绵绣。绵绣晚上坐在屋中想起被明珠羞辱的事情，明珠是绵绣的姐姐却跟绵绣如同仇人一样，绵绣心中升起悲痛流下了眼泪，明珠算是绵绣在上海唯一的亲人，绵绣虽然失去了明珠的帮助，但依然决定找到杀害父母的凶手。凶手不但杀害了绵绣父母还焚烧了绵绣的家园，绵绣下定决心找到凶手为父母报仇。向寒川坐在房间里面看报纸，明珠提醒向寒川吃饭，向寒川脸上升起关怀将明珠拉到身边，两人亲热的时候向英东来到客厅故意阴阳怪气看着明珠，明珠面色复杂看着向英东，向英东故意当着明珠的面跟银娣亲热，银娣为向英东按摩，向寒川哭笑不得知道向英东是在胡闹，由于晚饭已经做好，向寒川邀请向英东一起吃饭。明珠来到绵绣居住的房间，绵绣喜出望外称呼明珠为姐姐，金铃提醒绵绣应该称呼明珠的姓名，绵绣一脸无奈只得直呼明珠的名字。明珠坐在椅子上态度高傲挖苦绵绣，金铃拿出返回镇江的车票送给绵绣，绵绣见明珠双眼露出不屑看着她，心中升起怒气撕烂车票声称要找到杀害父母的凶手。明珠见绵绣不肯离开上海返回老家，心中升起怒火伸手掐住绵绣的脖子，绵绣被明珠掐住脖子退到墙壁下面，明珠提醒绵绣如果想继续留在上海一定会受到各种折磨，为了让绵绣离开上海，明珠让金铃拿起绵绣的行李箱扔到了窗户外面。绵绣待明珠离去方才走出房间捡拾行李箱，石浩站在不远处不动声色打量绵绣，绵绣捡完行李箱回到房间里面，向英东来到绵绣身边已经知道明珠不久之前来过。明珠在向英东眼中是一个嘴硬心软的人，向英东提醒绵绣不要把明珠说的一些难听的话放在心上。夜幕降临，左震在房间里面换绷带，锦绣端着煮好的食物送给左震，左震一个人无法顺利换好绷带，锦绣放下食物帮助左震换绷带。龙四派了几个手下闯入左府暗杀左震，左震虽然受了枪伤但身手依然非常利索，几个杀手全部被左震重伤，锦绣站在房中惊魂未定心有余悸，其中一个杀手受到左震的审问，在左震的审问下杀手供出了幕后老大是老四。想爆料？请登录《阳光连线》（ http://minsheng.iqilu.com/）、拨打新闻热线0531-81695000，或登录齐鲁网官方微博（@齐鲁网）提供新闻线索。 锦绣缘华丽冒险第5集向英东被抓入警局龙四一直想除掉左震，武藤对龙四十分不满，龙四性子急燥屡次暗杀左震失败，武藤趁着跟龙四见面教训龙四办事不要太急燥。左震带着锦绣拜见一个中年老者，中年老者患了疾病急需医治，锦绣当场保证会为中年老者治好疾病，中年老者一脸欣慰没有为难锦绣，左震趁机带着锦绣转身离去。锦绣回到家中被向英东拉到身边，向英东把锦绣当成了明珠，明珠曾是向英东深爱的女人，很久之前向英东还亲吻过明珠，回想完亲吻明珠的情景向英东深情凝视锦绣，锦绣是明珠的妹妹长得很像明珠，正当向英东想亲吻锦绣，一个下人走了过来惊得向英东回过神来意识到锦绣不是明珠。左震强行亲吻了锦绣，锦绣推开左震当场表态称不喜欢左震，左震目不转睛看着锦绣不说话，锦绣一脸愤然离去，站在旁边的金铃想跟左震亲热，左震面无表情看着金铃，金铃解开衣扣暗示左震可以跟她发生性关系，左震一本正经提醒金铃跟锦绣有区别不能相题并论。金铃主动愿意出卖身体反而挨了左震冷落，无奈之下只得回到明珠身边将事情经过说了一遍。明珠猜到了向英东收留锦绣的原因，锦绣长得很像明珠，向英东正是因为锦绣跟明珠很像所以才收留锦绣，明珠确实猜对了向英乐的心思，向英东索性向明珠步步逼近神色爱昧，明珠被向英东逼到桌子旁边无路可退，向寒川娶了明珠是向英东的大哥，明珠趁机提醒向英东不能跟身为大嫂的她亲热。向英东在明珠的提醒下没有再为难明珠，明珠回到房间里面拿出一个盒子查看里面的珠宝，珠宝是向英东赠送给明珠的礼物，明珠看着盒子里面的礼物想起当初向英东赠送礼物的过程。锦绣不慎闯入左震的房间，左震顺势将锦绣摁倒在床上，锦绣吃了一惊拼命挣扎，左震霸气十足不给锦绣再起身。向英东在舞厅里面从一个男子手中夺过一个女人，女人在向英东的要求下在舞池跳舞，被向英东夺走女人的男人返回来袭击向英东，向英东挨了男子一拳头嘴巴立时肿起，由于是男子先动手，向英东二话不说回敬男子一拳头，男子挨了向英东一拳头转身就走。向英东喝醉酒回家睡觉，一伙黑衣男子闯入向家带走了向英东，锦绣跟着黑衣男人来到警局外面，向英东被黑衣男人拉进了警局里面。锦绣想进入警局搭救向英东，站岗的警察不给锦绣进入警局。锦绣心急如焚向警察透露向英东是酒店老板，警察不以为然认为向英东肯定是犯了什么事才被抓入警局。想爆料？请登录《阳光连线》（ http://minsheng.iqilu.com/）、拨打新闻热线0531-81695000，或登录齐鲁网官方微博（@齐鲁网）提供新闻线索。 锦绣缘华丽冒险第6集向英东获释向英东落入警方手中，刘宇来到牢房里面教训向英东。锦绣为了救回向英东不惜拦住左震乘坐的汽车，左震有意试探锦绣故意让司机继续开车，眼看汽车就要撞到锦绣身上，左震及时命令司机踩下刹车。锦绣站在车头前方惊魂未定，左震从汽车里面走出发现锦绣身上有伤，不等锦绣回过神来，左震抱起锦绣进入汽车坐车回到家中，锦绣身上的伤急需医治，左震拿来药物亲自为锦绣治伤。左震来到警局找刘督察，刘督察在左震面前否认拘留了向英东，为了证明自己确实不知情，刘督察不动声色唤来一个手下查找监狱里面是否有叫向英东的犯人，手下人配合刘督察谎称没有查到有叫向英东的犯人，左震虽然不太相信刘督察，但也只得离开警局另想办法。左震离去不久，刘宇被刘督察唤到办公室里面，刘督察猜到是刘宇拘留了向英东，刘宇扮出一副茫然的模样没有承认拘留了向英东。刘督察见刘宇依然不肯承认拘留向英东，心中升起怒气煽了刘宇一个耳光，刘宇挨了一个耳光只得坦承拘留了向英东，向英东不久之前调戏芳婷，刘宇正是因为向英东调戏芳婷所以才拘留了向英东。刘督察弄清了原因十分生气，刘宇私自软禁向英东获得刘督察支持，向英东已被刘宇折磨得不成人形，刘督察心知不能立即放掉向英东，如果放掉了向英东就说明警方确定拘留了向英东。向寒川已经知道向英东失踪，向英东是向寒川的弟弟，向寒川杀气腾腾决定教训绑架向英东的人。左震邀请刘督察到家中做客，刘督察来到左震家中见到了左震，左震已经知道刘督察拘留了向英东，刘督察依然否认了左震的猜测，左震见刘督察还是不肯承认拘留了向英东，只得声称有个线人在警方的牢房里面看到一个形似向英东的犯人。虽然左震已经掌握了一些向英东落入警方手中的证据，但刘督察依然面色平静不肯向左震承认拘留了向英东，左震一计不成又生一计，故意当场提起刘督察挪用公款炒股的秘密。刘督察因为有把柄被左震掌握，心中升起不安主动放软态度跟左震谈话，左震趁机提醒刘督察只要放掉了向英东就会平安无事。刘督察为了保住自己贪污公款的秘密回到警局放掉向英东，向英东从警局里面走出来面带微笑看着左震，左震成功救出了向英东，向英东主动向左震表达意。绵绣一直担心向英东的安危，向英东虽然受了一些折磨但毕竟平安无事从监狱出来，绵绣由衷的为向英东获得自由而高兴。想爆料？请登录《阳光连线》（ http://minsheng.iqilu.com/）、拨打新闻热线0531-81695000，或登录齐鲁网官方微博（@齐鲁网）提供新闻线索。 锦绣缘华丽冒险第7集剧情介绍锦绣丢掉工作向英东在左震的帮助下从警局出来，明珠亲自扶着受伤的向英东回到家中，向英东躺在床上休息，明珠来到床边看着熟睡中的向英东，心中渐渐想起当初向英东赠送钻饰的经过，向英东一直深爱明珠不惜花重金买了一件钻饰送给明珠，明珠回想完当初获得向英东赠送的钻饰，百感交集慢慢亲吻躺在床上熟睡的向英东。向寒川凑巧出现在房门口目睹明珠亲吻向英东的经过，虽然明珠已经做出了出格的行为，当向寒川没有立即进房阻拦明珠，而是不动声色站在门口注视明珠亲吻向英东。向英东一觉睡醒想出门，向家的仆人不给向英东外出，向英东脸上升起不悦回到家中来到客厅里面，向寒川正跟明珠坐在餐桌前吃早餐，向英东故意拿起汤匙在向寒川面前拍打桌面，向寒川不动声色没有跟向英东争吵，向英东带着一肚子火气回到房间躺下，心中已经非常抵触向寒川。锦绣出门送汤给向英东之前向左震表达谢意，左震不久之前帮助锦绣救出了向英东，锦绣一脸感激向左震道谢，谢完左震锦绣出门送汤给向英东，向英东发现汤少了一半，锦绣赶紧解释在来时的路上洒掉了一些汤。金铃来到屋外提醒锦绣不能在向家待太久，明珠更是毫不客气要求锦绣立即离开向家。明珠对锦绣产生敌意有一半原因是向英东对锦绣有好感，虽然明珠已经正式跟向寒川交往，但明珠内心依然放不下跟向英东的感情纠葛。金铃来到向家酒店拿出一个信封给胡经理，信封里面装着一叠钱，金铃要求胡经理找个理由叼难锦绣，胡经理虽然不太愿意听从金铃的命令，但也只能接过信封。向英东为了离开向家到外面玩耍搬了一张梯子到院墙下面，不等向英东顺着梯子往上爬，向家的一个仆人及时出现搬走了梯子。锦绣到向家酒店上班，胡经理找了一个借口让锦绣干体力活，锦绣拎着水桶和拖把擦干净了一处房间的地板，一个女同事走了过来一脸惊叹夸赞锦绣干活卖力有质量。胡经理找了一个机会指使手下人将客人的财物放入锦绣的衣服里面，锦绣被胡经理陷害丢掉了工作。丢掉工作的锦绣在街上被人打劫，左震赶来的时候打劫者已经离去，锦绣生性好强不愿意跟左震混，左震只觉颜面扫地决定从此以后不再管锦绣的死活。金铃与明珠谈起锦绣被胡经理辞退的事情，胡经理已经成功完成了明珠的任务，金铃担心向英东知道锦绣丢了工作一定会敌视明珠。想爆料？请登录《阳光连线》（ http://minsheng.iqilu.com/）、拨打新闻热线0531-81695000，或登录齐鲁网官方微博（@齐鲁网）提供新闻线索。 锦绣缘华丽冒险第8集剧情介绍锦绣被舞厅老板软禁锦绣丢了工作流浪街头，小兰身为锦绣的同事自然不会置之不理，向英东一直对锦绣怀有莫名的好感，小兰来到向家门外想向向英东透露锦绣已经失业，明珠坐着汽车准备出门，金铃在明珠的命令下恐吓小兰不要再向向英东报信。向英东准备出门，明珠提出跟向英东私下谈话，向英东冷漠无情提醒明珠只有三分钟时间谈话。锦绣找到了一份跳舞的工作，负责人是一个娘娘腔，娘娘腔认为锦绣长得太难看，锦绣为了能混到一口饭吃在娘娘腔面前跳舞，娘娘腔阴阳怪气嘲讽锦绣跳舞动作太生硬，锦绣还想继续跳舞的时候，汪老板走了过来同意录取锦绣。明珠与向英东站在桥上谈话，向英东只给明珠三分钟时间，三分钟时间一到向英东转身离去，明珠计上心来纵身跳到桥下的河水中，向英东转身不见明珠在桥上，心中已经猜到发生了什么事情，明珠坠河随时有可能被淹死，向英东顾不上多想跳入河中救走了明珠。锦绣来到化妆间化妆，一些舞女认为锦绣不适合当舞女，锦绣听着舞女们说的话终于明白自己即将从事陪舞工作，汪老板见锦绣产生了悔意不想再在舞厅当舞女，只得提醒锦绣之前已经签下了协议，锦绣不肯当舞女想逃跑，汪老板命令手下人软禁锦绣。向英东将明珠救回家，明珠面色复杂看着向英东，向寒川站在门口看着明珠与向英东对视，向英东恢复冷漠的神色扔下明珠离去，明珠想追赶向英东的时候发现向寒川站在门口。锦绣被汪老板软禁在仓库里面，由于肚饥饿锦绣迷迷糊糊想起遇难的父母，一个舞女端了食物来到仓库里面看望锦绣，锦绣迷迷糊糊在舞女面前嘀咕着一定要找到杀害父母的凶手，舞女听完锦绣的话愈发同情锦绣，锦绣拿起食物还没有吃完，汪老板来到仓库里面教训舞女。锦绣为了保护舞女愿意听从汪老板的安排，一个叫安娜的舞女患有头痛病，锦绣出生医术世家会治一些普通的头痛病，许多舞女得知锦绣治好了安娜的头痛病，一些人喜出望外透露自己患的疾病想让锦绣帮忙治病。锦绣在舞厅工作负责弹钢琴，一个财大气粗的老板想跟锦绣跳舞，紧急关头左震现身教训了老板一顿，汪老板认识左震毕恭毕敬拿出锦绣签好的合约书，锦绣在左震的帮助下顺利离开歌舞厅，一个好心的舞女指引锦绣到劳务市场务工，左震暗中派出一个手下跟锦绣搭讪，锦绣浑然不知以为左震的手下正在招工。想爆料？请登录《阳光连线》（ http://minsheng.iqilu.com/）、拨打新闻热线0531-81695000，或登录齐鲁网官方微博（@齐鲁网）提供新闻线索。 锦绣缘·华丽冒险第9集剧情日本人到了启用殷明珠这颗棋子的时候左震的人将锦绣带到全上海最大的化妆品公司美华公司，让她去排队报名就消失了。锦绣做为最后一批面试者见到董事长，眼看着一个个应聘者被淘汰，锦绣十分紧张。董事长起身走到锦绣面前，锦绣突然忍不住打了一个喷嚏，面试官正想直接淘汰她，锦绣忙说对不起，是董事长身上佛手和麝香的香味刺激到了她，所以才失礼打了喷嚏。董事长对锦绣居然能说出香水的成分很感兴趣，欢迎她加入美华公司。锦绣考上了美华公司，安娜替她高兴，将自己存了好久的钱买的衣服送给了她。左震请美华董事长喝咖啡感谢她录取了锦绣，但董事长说当初周慕来找自己帮忙的时候自己十分反感，本打算一定不会录取锦绣的，但面试之后自己改变了主意，锦绣很象刚来上海的自己，她很喜欢锦绣。锦绣第一天到美华上班，入职库管部。顶头上司姚姐有意给她一个下马威，让她在下班之前整理好公司的库房。明珠听说荣锦绣进了美华公司很生气。金铃特意去找好姐妹陈香梅，让她不惜一切代价为难锦绣，陈香梅让金铃放心，荣锦绣害她表妹进不了公司，自己正想治她呢。姚姐让锦绣做好美国原材料的防潮工作，锦绣兢兢业业地在仓库里撒上石灰防潮，但没几天姚姐气急败坏地找她算账，说这几天天天下雨，让她做的防潮工作没做，结果原料都发霉了。锦绣吃了闷亏，却无处诉苦。姚姐说这次的损失大概在一百三十块左右，按公司规定损失得由她个人承担，否则就要开除她。锦绣想找英少借钱，但临到头了锦绣还是开不了口，怕英少会看不起她。无奈之下她只有找左震借钱，但左震要她告诉自己借钱的用途，左震了解了情况后表示不会借钱给她，他一定要查出是谁在搞鬼，如果锦绣就这么赔了钱，还会有下次。他告诉锦绣被人欺负时不能一味忍让，否则只会让敌人更加肆无忌惮。听了左震的话，锦绣决定查清事实，还自己一个清白。锦绣查到了石灰消失的原因，她去找董事长解释，董事长决定不再罚她。锦绣又找姚姐谈，告诉她自己是新人可能有地方做得不到位，但不是自己做的事她是不会任人欺负的。武藤表扬前田泷一截获的机密文件对上海爱国会造成了毁灭性的打击，上层决定升前田泷一为中佐，并接任武藤任上海特务机构的最高指挥官。布置给他最新的任务就是在上海积累足够的资金供给军需。明珠和向寒川出席一次酒会初识前田泷一，向寒川告诉明珠，前田泷一创建的富士商会最近在上海很红火，也许会有合作的机会。前田泷一有意和明珠搭讪，明珠却不甚喜欢他，提前退席回家。半路上，前田泷一追上来截住明珠的车送上一个神秘的盒子，并对她说“美子，梦该醒了，到了该打开盒子的时间了”，明珠神情变得十分紧张，回家打开盒子，里面赫然放着那把当初娘借自己手自杀的剪刀。当初娘死后，明珠卖身葬母，遇到武藤，他替自己葬了母亲，并将她改名藤原美子，告诉她从此与过去告别，成为特遣计划的一员，直到完成计划的那一天再还她自由，而她的目标就是向寒川。想爆料？请登录《阳光连线》（ http://minsheng.iqilu.com/）、拨打新闻热线0531-81695000，或登录齐鲁网官方微博（@齐鲁网）提供新闻线索。 锦绣缘·华丽冒险第10集剧情安娜杜平有情人终成前眷属前田泷一请龙四喝酒，龙四自以为是地挑衅，前田泷一用剑危胁龙四，让他不要把自己的重要性看得太高，他只是一颗随时可以丢弃的棋子而已，看龙四变得服服帖帖，前田泷一开始提要求了，说自己有一批鸦片，让龙四利用自己的人脉将它们化整为零。安娜的信都是寄到美华由锦绣代收的，这天安娜又来取信，但姚姐告诉锦绣公司里并没有安娜这个人，她已经让邮差把信退回去了，安娜一听信退回去了着急了，幸亏邮差未走远，安娜及时找到了自己的信，正高兴得不得了时，但一看信安娜失魂落魄了，原来信是安娜男朋友写来的，她和男朋友从小一起长大，男朋友考上了香港的大学，家里供不起学费，于是自己来到上海当舞女供他上学，她一直骗男朋友自己在美华公司上班的，现在男朋友要来上海看她，如果被男朋友知道自己在当舞女肯定不会要她了。安娜求锦绣能不能找左震帮忙，但锦绣决定这事还是找英少帮忙吧。向英东满口应承下来，没想到美华董事长并不买英少的账。市场上出现假冒的美华产品，有的消费者使用后几乎整张脸都废了，董事长让陈香梅上报警察署。向英东决定凭空变出一个美华公司来应付安娜的男朋友，办公室是收拾好了，但是一个化妆品公司没有化妆品看着就假，锦绣想起公司有一批存在码头的货要明晚发货，只要神不知鬼不觉地借过来用一下马上还回去，一定误不了发货。她求左震帮她借货挪用一下，左震拗不过她只得答应，但转身就向美华董事长买下了整批货。安娜的男朋友杜平来了，看着安娜和杜平恩恩爱爱的样子，锦绣可高兴了。但她又担心他们的努力会穿帮，向英东安慰她一定会成功的。明珠和金铃得知锦绣伪造美华公司，决定报警。第二天向英东找了一批舞女打扮成美华的员工，大家表演得有条不紊，安娜带着杜平来参观公司显得非常满意。突然左震到访，对他们在搞什么左震显得莫名其妙，正当锦绣他们急得不知该如何是好的时候，金铃带着警察也来了。幸得向英东和左震联合担保才算平息一场风波。这边锦绣和英东还在向左震解释怎么帮助有情人的时候，那边好望角舞厅里杜平已经发现了安娜的舞女身份，他嫌恶地推开安娜，愤怒地离开。左震带人找到杜平，告诉他安娜为了他要跳楼自杀，左震算给杜平听，他杜平在香港上了四年学安娜就跳了四年的舞，安娜是为了供他上学才被迫当的舞女，杜平被当头棒喝，猛然觉醒。看着杜平和安娜相携离开上海，众心安慰。想爆料？请登录《阳光连线》（ http://minsheng.iqilu.com/）、拨打新闻热线0531-81695000，或登录齐鲁网官方微博（@齐鲁网）提供新闻线索。 锦绣缘·华丽冒险第11集剧情左震坚决抵制毒品与冯先生对立锦绣感谢左震对自己的帮助，她和左震一起吃牛排，随口说了句有双筷子就好了，左震立即让侍应拿双筷子过来，他告诉锦绣和他在一起她想怎样都可以。趁着锦绣去卫生间，左震帮锦绣把牛排全切成了一小块一小块，锦绣却反怪他多事，自己本来想学着如何切牛排的。左震和人来到一家书寓谈生意，妈妈桑带来一位姑娘作陪，但姑娘声称自己肚子疼不陪客，结果被毒打，左震看着姑娘硬气，让唐海给她赎身，但姑娘却呸他，说自己不稀罕他这个忘恩负义的人假惺惺，一经了解才知道姑娘的父亲老马曾经是左震的手下，当初救了左震的命，却落得个染上烟瘾，卖田卖地卖女儿的下场。左震把老马带回宁园，他将老马关了起来，强制让他戒除毒瘾。老马烟瘾上来痛哭流涕，他骂左震忘恩负义，不是个东西，但左震丝毫没有动摇决心。左震下令彻查码头上常老板的货品，果然瓷器里都夹杂着鸦片，他下令所有商品全部搬回船上，不准卸货。常老板一状告到商会冯先生处，左震说商会里已经有很多兄弟染上了毒瘾，如果再置之不理的话后果不堪设想。但冯先生做主让左震把货还给常老板。他让左震把手下不得力的烟鬼轰出去算了，但左震坚持只要一日是兄弟就一辈子是兄弟，他一定要让他们戒除毒瘾。看着兄弟们犯瘾时痛苦的样子，左震发誓一定要把毒品清出上海。左震求锦绣帮自己的忙，去救救自己那些兄弟。左震在锦绣面前卸下伪装，这个平时象山一样沉稳，象冰一样冷硬的男人露出了自己柔软的一面。老马实在忍受不了痛苦，他对女儿说左震是他们的大恩人，让女儿以后一定要好好报答，说完他要唐海扶自己出去走走，没想到抢了唐海的枪就自尽了。龙四去码头拿常老板的货，管码头的小六听从左震吩咐坚决不放，左震下令从今天开始再查到有人运毒严惩不赦，并将常老板的鸦片全烧了。烧完鸦片带着众兄弟来到冯先生处领罪，冯先生让左震交出手上一半的码头给龙四。英少在街上将卖花姑娘的花全买了送给锦绣，并约她一起看电影。看着他们相搂着离开，左震坐在车里冷眼旁观。电影散场锦绣捧着花满心幸福地出来，遇到一直等着她的左震，左震告诉锦绣因为自己很难过所以过来找她，今天又有两个兄弟死在毒品里，他就是想让锦绣待在他的世界里，他告诉锦绣逃不掉的。想爆料？请登录《阳光连线》（ http://minsheng.iqilu.com/）、拨打新闻热线0531-81695000，或登录齐鲁网官方微博（@齐鲁网）提供新闻线索。 锦绣缘·华丽冒险第12集剧情左震一腔柔情无处寄同事故意将水泼到锦绣身上，还说是水没长眼睛，锦绣立刻反唇相讥，将一杯水也反泼到同事身上，两个差点扭打起来，被其他同事拉开，说是被董事长知道要开除的。左震拿出妈妈给他的镯子，当初妈妈把镯子给他时让他长大了送给自己心爱的女人，左震让唐海将镯子交给锦绣。赶着出门的唐海正好碰到金铃又来宁园了，唐海让金铃该醒醒了，不要整天来宁园了。锦绣拿着镯子来到宁园想还给左震，金铃一直跟着锦绣，她对锦绣假惺惺地说了一通明珠的苦衷，说自己一有机会就会带她去找明珠阿姐的。说完假意拿起镯子看，她拼命夸镯子好看并说想借来戴几天，锦绣爽快地同意了。明珠让金铃戴上镯子去左震那送高丽参，左震看到金铃手上的镯子非常生气，拽下镯子让金铃滚。左震伤心地找到锦绣，他控诉锦绣别人送她一束花她就当宝贝一样供着，他真心送她一个镯子她却当垃圾一样送人。荣锦绣追到宁园，她让左震把镯子拿出来，并问他既然是送她了，是不是自己怎么处置都可以？在得到肯定的答复后她将镯子狠狠地砸烂，并说自己的喜欢只能用心来换，说完转身离开。左震伤心地跪地捡起母亲的遗物。锦绣回到宿舍看到床铺被同事弄得一塌糊涂，她不想任人欺负，决定先出去租房子，因为刚入职薪水不高拿不出太多的钱租房，她花了一元钱租到一处很不错的房子，她高兴得以为自己时来运转了。没想到搬进去第一天就发现房东是个色情狂，锦绣缘华丽冒险她狠狠地教训了房东一顿逃走了，但同时她又没地方住了。正在锦绣走投无路时，她在大街上遇到了曾经帮她找到工作的周慕，她拜托周慕帮她找住的地方。周慕将她带到一处空置的别墅让锦绣安顿下来，她哪知道这别墅已经被左震买下记在她的名下了。左震默默做着无名英雄，还不许周慕透露丝毫。明珠找前田泷一接头，前田泷一让她尽最大努力让向寒川的资金推动樱花会馆的发展。明珠说自己只是向寒川的玩偶，实在无能为力，让他另找高明。陈香梅为公司的新产品推广计划烦恼，无意中听到锦绣说可以一改以前化妆品只用女模特的传统方式，陈香梅立刻去董事长那边请功，董事长非常赞同请男女模特共同为新产品代言，并商定让向英东和殷明珠担任模特。并将邀请任务交给荣锦绣完成。两个模特都答应了邀请，凌董事长还专程感谢向寒川，向寒川事先根本不知情，但也只能装得很大度。拍摄时英少因为大哥的关系怎么也不配合，明珠想告诉英少自己收到恐吓信的事，但英少压根不想听。想爆料？请登录《阳光连线》（ http://minsheng.iqilu.com/）、拨打新闻热线0531-81695000，或登录齐鲁网官方微博（@齐鲁网）提供新闻线索。 锦绣缘·华丽冒险第13集剧情锦绣救明珠于危险之中前田泷一也来到摄影棚，他提醒明珠不要忘了自己的使命。手下担心不和明珠沟通，到时写恐吓信那人行动起来会有危险，但前田泷一说明珠只是大日本的一颗棋子，毁了还会有新的。回到家向寒川质问明珠越来越长进了，一声不吭就跑去美华拍广告画了，是少吃的还是少穿的了？但明珠嫌他多管，她说自己吃的用的全是他的，全上海都知道自己是他向寒川的宠物，但请他明白她有能力养活自己。向寒川请她记住向英东是他弟弟。殷明珠下了逐客令，向寒川说自己走了就不会再回来，全上海滩就只有她一个不把自己当回事。第二天的拍摄明珠非常投入，英东则显得心不在焉。拍摄间歇明珠故意刁难锦绣，让她给自己按摩腿部，英东看不下去维护锦绣。突然摄影棚顶重物砸下，向英东护着锦绣避开，明珠看着英东不顾自己而只顾锦绣觉得无法置信，向英东的手下在事发现场发现了陈香梅的衣服布料，董事长将陈香梅送警署，但陈香梅拼命说自己是冤枉的。左震在别墅外面守了两个小时就是为了看着锦绣安全下班回家，他发现锦绣这天显得特别得无精打采。明珠拍完最后一天的广告回到车上发现忘了拿头饰，回身去拿时与锦绣撞到了一处，但锦绣不顾自己只急着问姐姐有没有撞疼？明珠心里受到触动，嗔怪锦绣是不是傻瓜呀，明明自己也撞到了的却只顾着关心别人。突然灯光全暗了，一个恐怖的声音响起，问明珠为什么不回信啊，一个光头男人手持尖刀出现，嘴里不停地喊着“明珠”，姐妹俩想逃走，但明珠崴了脚动不了，锦绣于是自己出去想引开男人让姐姐逃走，但明珠终于还是冲出去想护着妹妹，那男人见被骗划着了火柴想烧死她们。向寒川接到消息赶来，在熊熊大火里救走了明珠，锦绣却被烟熏晕在火场里，幸亏左震及时出现救了她一命。向英东看着恐吓信上所写，他觉得大哥亏待了明珠，他跟大哥谈说他后悔了，除非大哥给明珠该有的名份，他才会尽自己该尽的本份。锦绣去看明珠，说自己虽然家没了，但还有姐姐这个家人，自己最大的心愿就是和姐姐一起安安静静地吃顿饭。明珠做出一副冷冰冰的样子说明天中午十二点汇中饭店，过时不候。前田泷一趁病房没人时潜了进来，他来恭喜日本最美丽的棋子马上就要成为向夫人了，他警告明珠如果没有日本人，她殷明珠不要说向夫人了，就是做妓女也不一定做得成。明珠将今天的遭遇又归结到锦绣身上，刚刚改善的姐妹关系又坠入冰点。锦绣在饭店点了一桌的菜等姐姐的到来，等了整整一天也没见到明珠出现，英东气愤地去找明珠，明珠正与向寒川一起用餐呢，面对英东的质问，明珠只是轻描淡写地说自己忘了。想爆料？请登录《阳光连线》（ http://minsheng.iqilu.com/）、拨打新闻热线0531-81695000，或登录齐鲁网官方微博（@齐鲁网）提供新闻线索。锦绣缘·华丽冒险第14集剧情明珠受日本人指使企图进入美华公司管理层锦绣正为自己和明珠姐姐的感情发愁，她的倩影被凌厉摄入相机。明珠看着当初娘用来自杀的剪刀，她恨透了锦绣，她认为自己才是荣家的大小姐，锦绣的一切都应该是她的，她发誓一定要夺回来。凌厉是美华董事长的弟弟，他拿个相机拍来拍去，被姐姐训斥，凌厉随手拿起姐姐办公桌上的研发计划发现锦绣的药妆建议很符合国外的流行趋势，他向姐姐大力推荐。董事长让锦不用再去库管部上班，改去研发部跟踪美华大力投资的药妆项目。锦绣在街头发现神秘黑衣人脖子上的刺青和杀父母的黑衣人相同，她决定暗中跟随，黑衣人潜入美华董事长办公室似乎在翻找着什么，锦绣的行踪被黑衣人发现，锦绣差点死于非命，幸得左震一直暗中保护锦绣，锦绣追问黑衣人是什么人，但黑衣人咬碎了嘴里藏有的剧毒药品自杀，锦绣追踪的线索又断了十分伤心。前田泷一查到美华公司有一笔账目似乎与上海的地下组织有关联，而派去调查的人又死了，他决定运用明珠这颗棋子，他命令明珠想办法加入美华公司的管理层，查清情况。向寒川主持华商会会议，商会的成员分成两派，一派坚决不和日本人做生意，一派人则认为在商言商，有钱就要赚。明珠精心精心准备了烛光晚餐静候向寒川，向寒川动情地说能看着明珠好好地站在这儿就是最开心的。殷明珠趁机说自己这段时间太闲了，所以心情不好，她很想找点事情做做，她觉得荣锦绣有的她也应该有，向寒川答应帮她进美华。但他也提醒明珠，凌美华不是一个省油的灯，至于她的妹妹荣锦绣则是一个有贵人运的人。唐海憋不住心中的话去找荣锦绣，他告诉锦绣那天她砸掉的镯子是二爷母亲留下的唯一遗物，别人碰一下都要掉脑袋的，她居然把镯子给砸了。唐海求锦绣离开上海，不要再让二爷烦心了。但锦绣说自己不可以离开上海的。锦绣求石浩把碎了的镯子给她，她要修好它。但工匠说修复需要花不少钱，而且修好这个镯子也不值钱了，让她放弃算了，但锦绣说不管花多少钱也要修好镯子。锦绣将修好的镯子还给左震，但面对左震的霸道表白她逃了。凌厉约锦绣一起吃饭，锦绣受不了他的热情，推说办公室还有事要处理。凌厉一直在资料室等着锦绣，突然听到最里面的房间里有奇怪的声音传出，他正想进去看看，却被正好赶来的凌美华喝止。凌厉向锦绣了解到公司并没有搞什么秘密研究，他想不明白姐姐在搞什么名堂。他约了锦绣晚上八点见面一起探险，他实在太想知道那间神秘的房间里到底是在做什么。进入房间他们东瞧西瞧，突然锦绣有了发现。想爆料？请登录《阳光连线》（ http://minsheng.iqilu.com/）、拨打新闻热线0531-81695000，或登录齐鲁网官方微博（@齐鲁网）提供新闻线索。锦绣缘·华丽冒险第15集剧情锦绣成为红妆舞会开舞佳宾锦绣发现墙上有个轮盘，旋转轮盘原来里面还有一间密室，密室就象一间精密的化学实验室，桌面上有西药的成品。锦绣对凌厉说也许是董事长要用西药进行化妆品研究，但毕竟西药是管制品，这事不可对外泄露。在酒会上殷明珠特意找到凌美华，要与她碰杯庆祝共事愉快，但凌美华说碰杯只是出于礼貌，对于共事一事她已经拒绝了。向寒川找到凌美华，说自己已经完成美华小股东的收购工作，他把这作为明珠的入职礼物，凌美华见事已至此自己再拒绝已是无用。殷明珠成功签约成为美华公司的新董事。记者提问半个月后就是上海滩的一大盛事——美华公司的红妆舞会，到时的开舞佳宾会不会是殷明珠小姐啊？凌美华说红妆舞会的开舞佳宾一定是公司的优秀员工，今年的开舞佳宾宾就是荣锦绣小姐。向英东要取钱，管家以需要向先生签字才能取钱拒绝了英东，英东很生气。锦绣不会跳舞，于是去找向英东，英东满口答应。明珠得知沈金荣要对地皮加租，她约沈金荣出来谈，沈金荣说唯一的条件就是陪自己一晚上。向英东替明珠出头，反被沈金荣的手下一顿痛揍。向英东打听到沈金荣爱女如命，特意将女儿沈梦放在老家济南养。向英东决定去一趟济南。他留信给锦绣，说自己要出远门，无法教她跳舞了，但舞会那天自己一定会准时出席做她的舞伴。锦绣想去好望角找以前的姐妹学习，却发现好望角的老板把舞厅盘了出去。无奈之下锦绣只得买了一本书自学，左震来找她发现她一人在偷偷学跳舞。于是左震也去买了一叠书自学起来。左震虽然学得笨手笨脚的，但想象着和锦绣搂在一起跳舞就满面笑容。左震觉得自己学有所成了就跑去找锦绣，说要教她跳舞，结果两人不是踩脚就是撞头，弄得狼狈不堪。左震带锦绣去自己常去的湖南菜馆吃饭，锦绣一上来就点婆婆饼，但老板说婆婆饼不是湖南菜。左震说自己和英东都喜欢吃湖南菜，锦绣一听英东喜欢顿时大口大口地吃起来，还拼命地说好吃，虽然被辣得不停喝水。向英东没几天就虏获了沈梦的芳心，带着沈梦踏上返回上海的火车，但他记错了舞会的日子，他暗道完蛋了，明明答应锦绣当她的舞伴的。锦绣的打扮过于寒酸，不仅参加舞会的人都看不起她，连董事长也很不高兴。左震来了，他将全套行头全部购置齐全，让锦绣换装。想爆料？请登录《阳光连线》（ http://minsheng.iqilu.com/）、拨打新闻热线0531-81695000，或登录齐鲁网官方微博（@齐鲁网）提供新闻线索。锦绣缘·华丽冒险第16集剧情明珠着手调查美华公司换装后的荣锦绣挽着左震闪亮登场，凌董事长宣布研发部精英荣锦绣小姐将为大家献上开场舞。殷明珠上台发言并将一串名为十全十美的水晶手链奖励给今年的优秀员工荣锦绣。荣锦绣站在场中才发现答应的舞伴英少没来，正不知所措时左震上来拉起了她的手。大家都在感慨大名鼎鼎的左二爷居然还会跳舞。向英东匆匆赶来，终是错过了开场舞。明珠挤上前邀请英东一起跳舞。后台的太太们都在讨论殷明珠，说她在大富豪出台时还跳过脱衣舞呢。锦绣听到他人在嚼姐姐的舌头按捺不住上前找他们理论，看到锦绣和人争执，明珠过来拉走锦绣。锦绣让明珠把过去的事忘了吧，但明珠将自己和母亲来到上海的辛酸向锦绣一一道来，她告诉锦绣自己受的苦不是锦绣如今的小恩小惠就可以化解的，哪怕左震替她撑腰也没用。明珠要求锦绣回镇江去，她可以给锦绣很多钱。锦绣第二天上班只觉人人看她的眼神都怪怪的，凌厉说她现在已经是公司的名人了，而且她的舞伴居然不是向二少，而是黄浦商会赫赫有名的左二爷，他越来越觉得锦绣是一个神秘莫测的女人，说到激动处竟然拿出戒指向锦绣求婚，锦绣只当他小孩子家家闹着玩。锦绣准备下厨做饭请左震吃，却在厨房手忙脚乱、大呼小叫，结果还是左震亲自下厨。左震告诉她这么多年来他从没为女人做过饭。锦绣感谢左震一直帮着她，就好象她哥哥一样，再次听到锦绣当他是哥哥，但想起唐海说的成为兄妹是成为情侣的第一步也就心下坦然了。向英东找沈金荣谈租金的事，沈金荣让他找向寒川来谈，向英东拿出沈梦的手帕，同时家里佣人来报小姐不见了，找遍济南城也找不到。向英东带着沈金荣去找女儿，沈梦已经被向英东迷住了，她对父亲说虽然她知道可能连英东的名字都不是真的，但又有什么关系呢，她清楚的是自己真的爱他。沈梦的真情表白让向英东内疚不已，沈金荣向女儿妥协，他看不起向英东，但为了女儿他愿意答应向家所有的要求。向寒川撕毁了弟弟费尽心机签来的合约，他说弟弟让向家蒙羞，这次的事向家输得一败涂地。殷明珠对凌董事长说她发现两个员工不是很好，她建议董事长开除她们。一个是库管部的周倩，一个就是荣锦绣，董事长说周倩一直不思进取，开除也无所谓，而荣锦绣正在负责美华最新研发的项目，而且锦绣在美华从未犯错反倒很进取，她是不会开除锦绣的。明珠转而去拉拢陈香梅，她吩咐陈香梅去调查美华公司除了化妆品还有没有其他项目运作。左震又受了伤，他不习惯其他医生，找到锦绣让她替自己处理伤口。想爆料？请登录《阳光连线》（ http://minsheng.iqilu.com/）、拨打新闻热线0531-81695000，或登录齐鲁网官方微博（@齐鲁网）提供新闻线索。锦绣缘·华丽冒险第17集剧情前田泷一初遇荣锦绣荣锦绣在别墅门口发现一只流浪的小狗，她顿时爱心大发，她给小狗取名小马哥，并决定要收养它，没想到天不怕地不怕的左二爷居然怕狗，荣锦绣想让他抱抱小狗，吓得左震抱头鼠窜。石浩告诉左震查到了荣锦绣的真实身份，荣锦绣是镇江名医荣清远的女儿，重阳节那天荣府一家惨遭灭门，至今毫无线索，这事成了一桩悬案。左震想起当时替冯先生抓的药就是找的荣清远，没想到他一走荣府就遭了横祸。沈梦整天缠着向英东，英东说自己是骗她的，沈梦也不为所动，实在没辙了，向英东骗沈梦自己只有一个月生命了，没想到这消息更坚定了沈梦陪着他走完最后一程的决心。直到沈梦亲耳听到父亲和英东间的对话才算醒悟，决定离开上海回济南。英东终于明白这一次自己错得有多离谱。左震特意买了锦绣最爱吃的婆婆饼送来给她吃，吃着婆婆饼锦绣想起了惨死的父母，不禁抱着左震痛哭起来。第二天左震来接锦绣回镇江，他对锦绣说该面对的迟早都要面对的。锦绣来到父母的墓前倾诉着，她说自己虽然留在了上海，但一直找不到杀害父母的凶手，希望父母的在天之灵为自己指一条明路；她告诉母亲自己已经找到了姐姐，虽然姐姐不肯认自己，她只是没打开当年的心结。锦绣遇到老邻居告诉她，他们家出事那天程老九看到有一群人进了荣家，也许就是这些人放的火。锦绣在赌场里找到程老九询问当天的情况，但赌红了眼的程老九根本不理她。锦绣求他，他要锦绣给两千元钱才告诉她，锦绣向左震借钱，但左震说这种人给了钱还会再要，他拿着一把刀架在程老九的脖子上，程老九顿时竹筒倒豆子倒说了。程老九趁他们不注意逃了出去，左震和锦绣随后追上，程老九失足掉下悬崖，锦绣因为还想继续打听情况，不假思索地跟着跳了下去，左震一把拉住锦绣，自己却差点摔死。左震让锦绣这件事至此为止不要再查下去了，她能够平平安安是她父母最大的心愿。英东心情不好去找锦绣，他告诉锦绣这次的事情自己真的做错了，但最遗憾的是连弥补的机会也没有。陈香梅查到公司有一笔五万元的资金动向不明，而且是董事长预提的。她将这一情况告知殷明珠。樱花会馆开业剪彩，电影明星柳潇潇作为剪彩佳宾，只见她与一个摄影记者眼神交流后，随手将包塞给樱花会馆的馆长后离开，没多久发生了爆炸。又有数人追杀前田泷一但未果。柳潇潇又成为美华公司的代言人，在签约仪式当天，前田泷一出现了，他遇到了和自己已故女友长得一模一样的荣锦绣。锦绣缘·华丽冒险第18集剧情荣锦绣当选美华公司新一代形象代言人柳潇潇被记者问到对昨天的爆炸事件的看法，柳潇潇推说是自己运气比较好，正好因身体不适离开的间歇发生了爆炸，她建议现场众人和她一起默哀一分钟，为爆炸事件遇难者祈福。签约仪式后柳潇潇即被前田泷一的手下抓走，前田泷一已经充分证实了炸弹就是放在柳潇潇的手提包里的，他让柳潇潇说出同党的名字，不肯说就将她扔下钟楼当场死亡。形象代言人离奇死亡，美华公司召开紧急会议商量怎样弥补这一负面消息，荣锦绣提出最好的办法就是马上聘请新的形象代言人，有了新的替代品，人们很快就会把旧的忘记的，当然最适合的人选就是殷明珠了，凌美华非常满意锦绣的说法。但殷明珠并没有那么爽快地答应，她向凌美华要公司的财务监察权，否则这事免谈。良友杂志社记者来美华联系，说是要在上海举办最美新女性的比赛，希望美华能提供赞助，凌美华一看活动方案正中下怀，她回复记者说美华公司不仅会提供赞助，还会提供一个额外大奖，那就是比赛的第一名将成为美华公司新一代的形象代言人。董事长派荣锦绣参加比赛，殷明珠觉得凌美华是针对自己，于是让金铃替自己报名，她不信自己会输给荣锦绣。锦绣和明珠都进入了最后一轮的决赛，就在比赛进入到白热化的阶段，突然第一轮的参赛者孔冰冰因为惨遭淘汰而心生怨恨，持刀威胁殷明珠，锦绣推开明珠换自己受胁迫，明珠声称不能欠锦绣的，她出言相激孔冰冰救下锦绣。明珠在前田泷一的戒指上看到锦绣的照片，她误以为荣锦绣是前田泷一下一个杀害的目标，她想着自己把荣锦绣带到前田泷一面前会发生什么情况。研发部研究的新产品董事长很满意，希望尽快投入批量生产。董事长告诉锦绣决定请她当公司的代言人，明珠得知这一消息恨得直咬牙。她决定将荣锦绣送到前田泷一面前，她让荣锦绣将一盒东西送到永安百货门口，说是有人会来接头，然后立刻通知前田泷一下午三点前务必赶到永安百货门口。殷明珠自己安排完毕却又矛盾起来，生怕锦绣会有危险，立刻尾随来到永安百货，但却看到了让她难以置信的一幕，一向冷酷的前田泷一居然看着荣锦绣露出迷离的微笑，一直那么傻站着，差点被汽车撞到也不自觉，锦绣冲过去推开前田泷一，自己差点被黄包车撞上，前田立刻反手抱住锦绣，就象看到了一件久违的珍宝。想爆料？请登录《阳光连线》（ http://minsheng.iqilu.com/）、拨打新闻热线0531-81695000，或登录齐鲁网官方微博（@齐鲁网）提供新闻线索。锦绣缘·华丽冒险第19集剧情药妆变毒妆殷明珠嫁祸锦绣不成殷明珠看到这一幕呆住了，事情的发展完全和她想像的不同，她原本以为锦绣会是前田泷一的杀害目标。前田看着和洋子几乎长得一模一样的锦绣一改原本冷酷的样子，他自我介绍说是一个初到上海的日本商人，想邀请锦绣当他的向导陪自己在上海转转，锦绣不忍推辞答应陪他在附近随便逛逛。锦绣边逛边絮絮叨叨地说着，但前田却只顾着朝锦绣傻笑。为了感谢锦绣的陪伴，前田请她吃日式料理，锦绣喝起清酒觉得味道好熟悉，前田一瞬间觉得是洋子回来了，但锦绣想起来说是和家乡的米酒相似。前田回到住所发现武藤回来了，武藤让前田尽快拉拢黄浦商会的左震，龙四只是一个扶不起的阿斗。前田经人引见找到左震要和他交朋友，但左震告诉他自己从来不会交日本朋友，前田转而提出以武会友，激左震出手。锦绣怎么也说服不了自己当美华的代言人，她去求董事长重新找回殷明珠，董事长很生气，说她要是不答应就会开除她，但锦绣依然坚持。董事长只得答应延后再议，同时吩咐下周的药妆发布会不得有任何闪失。明珠找人在药妆的试剂里做了手脚。药妆发布会开始了，做为项目负责人荣锦绣为大家介绍产品，并让模特示范产品，涂上产品的模特突然脸上刺痛，瞬间发满了水泡，顿时场面大乱，记者蜂拥上前拍照提问，将荣锦绣挤倒在地不知所措，左震第一时间上前抱起锦绣离开现场。荣锦绣让左震带自己去医院看望受伤的模特，医生说是误用了毒素引发严重的炎症，锦绣不敢相信，她说配方自己反复试过没有问题的，左震无条件相信她。董事长对锦绣说就算是产品被人下了毒那也是她监管不力，她说荣锦绣负有全责，但殷明珠却带着众股东过来对董事长说整个事情该负责任的是她凌美华。明珠说经董事会讨论推选她担任监事长一职，她决定接受这一职务，并决定把荣锦绣送往警察署。凌美华请求各位董事给她两天时间查清整件事情。金铃买通记者，让他必须顶着压力将荣锦绣创造美华毒妆的报道发布出去。左震吩咐手下让他们的报纸印得出来卖不出去，唐海保证说明天上海滩看不到一张报纸。同时左震让手下石浩夜探殷宅，希望能找到些蛛丝马迹。石浩在金铃房间发现了还没来得及处理掉的装有毒素的瓶子。左震将证据交给凌美华，凌美华紧急召开董事大会宣布调查结果。所有的证据都将矛头直指殷明珠，董事们群情激愤要将殷明珠扭送巡捕房，金铃跳出来揽下一切，明珠顺手推舟将事情赖到金铃头上。锦绣缘·华丽冒险第20集剧情前田泷一决定杀死锦绣董事长告诉锦绣药妆虽然不能在上海出售，但她已经在欧洲找到买家，所以药妆继续按原计划批量生产。并告诉她研发部经理的位置空缺已久，有意让锦绣担任此职。美华公司的秘密研发部门果然是在帮前线制药，联络人曾经是凌美华的救命恩人，他找到凌美华说是上次做的那批药被日本人得到消息全被炸了，前线急需用药，所以求美华最后一次再做一批药，凌美华答应动用自己的资金帮他们再做最后一批药以此换取美华公司的自由，从此前账一笔勾消。殷明珠吩咐陈香梅去找库管部的姚姐打听消息，她一定要弄清美华公司究竟在搞什么鬼，同时她将消息向前田汇报。龙四上门找左震说自己的码头丢了一批货，他想求左二爷帮着找找，左震不买账，龙四无功而返。前田现金美女地贿赂刘督察长，他想请刘督察长的人帮他查一批货，货是一批西药，号称是日本私运过来被扣，实则是在查美华公司生产的药品。凌美华他们将药运到码头，却发现到处在严查西药，估计是日本人在背后捣的鬼，如果错过这次运货机会，下次就要等到半个月后了，如今能帮上忙的只有左震了，但左震是个有原则的人，只有荣锦绣出面左震才会言听计从。凌美华找到锦绣帮忙，锦绣对左震说是运往欧洲的化妆品需要他帮忙，左震当即把已经出海的船只叫回来，货品装船结束，突然刘督察长手下前来说是接到举报例行检查，还好检查下来一切正常，原来左震早有准备，他将货品沉在水底，总算有惊无险。凌美华想不通左震为什么对荣锦绣每次都是无条件服从，到底荣锦绣好在哪里，想当初自己也想和左震在一起为什么他就不动心？左震只反问一句，你凌美华会利用荣锦绣，荣锦绣会不会利用凌美华？前田邀请荣锦绣陪他去参加慈善拍卖会。会上有日本人挑衅龙四，说他是手软脚软的东亚病夫，荣锦绣出于民族尊严挺身而出，前田护着荣锦绣，被武藤看在眼里。武藤教训前田说当你想得到一些东西时，就必须失去一些东西。他认为荣锦绣已经成为前田前行道路上的障碍，他让前田亲手杀了锦绣。殷明珠拿了一大堆的资料让荣锦绣整理，明知是故意为难自己，但锦绣只有服从。深夜下班的锦绣发现公司门口有可疑人员，急忙追出却只看到持枪对准自己的前田，枪声响起锦绣应声倒下。码头的账都对不上，左震让人彻查，唐海来报锦绣不见了。想爆料？请登录《阳光连线》（ http://minsheng.iqilu.com/）、拨打新闻热线0531-81695000，或登录齐鲁网官方微博（@齐鲁网）提供新闻线索。锦绣缘·华丽冒险第21集剧情向英东为治情伤开始追求荣锦绣锦绣躺在前田泷一的家里人事不省，原来前田终究不忍向锦绣下手，他之前打电话给殷明珠让她下班时拖住荣锦绣，等所有人下班了再让她走，锦绣一出公司大门就被迷倒了。之后中枪身亡的是前田让明珠安排的替身，以掩武藤的耳目的。前田想起洋子临死前对自己说的话，她说自己不会离开他的，一定会回来找他的。前田认为锦绣就是重新回来找自己的洋子，他发誓不会再让她离开自己身边。锦绣的事情是前田的副手松本向武藤告的密，前田毫不手软地杀了他。武藤离开上海前希望前田尽快完成任务。前田自己用剑把手割破，然后给锦绣用了解药，锦绣醒后前田谎称是昨天下班路上英雄救美救下了她，锦绣听了前田编的故事十分感激。殷明珠质问前田泷一，当初他让自己找个姑娘，可自己给她一个活的，居然还来的是一具尸体，这是一条人命，她问前田该怎么向女孩家属交代？前田让她做好自己的本分，其他的事不用她操心，并让她不要随便来找自己。向英东找明珠，他说越来越不认识她了，原来那个温柔善良的明珠不见了，荣锦绣是她妹妹，她怎么可以对锦绣那么冷漠无情？殷明珠说现在才了解，所有人都应该为自己的选择付出代价。殷明珠决定将自己的事全部告诉向英东，然后让向英东来决定他们还能不能回到过去？听明珠说完英东无法接受如此一个和想象完全不同的明珠，他决绝地说从此他们两人再无瓜葛。夜深了，有人敲锦绣家的门，锦绣以为是左震，还想质问他不用睡觉的吗？结果门一开看到的是喝得醉醺醺的英少，他说自己面前有一条大河，问锦绣能不能帮他过去？锦绣才刚点头，英少就转身离去了。向英东约锦绣出去郊游，他问锦绣和左震到底是什么关系？锦绣却一时语结不知该如何回答，理清思绪后锦绣告诉英少，左震只会打打杀杀一点也不温柔，还总是会将她卷进一些莫名其妙的麻烦里。英少问锦绣如何看他？但锦绣只说好像他没有什么缺点的，英少拜托锦绣以后多留意他一点。两人一起吃饭、一起看电影，似乎开始谈起了恋爱。左震找到向英东郑重其事地说荣锦绣是自己的，他请向英东不要在别的女人处受了伤找锦绣当替代品。左震偷偷地让唐海在锦绣家门口放下一束花，再按响门铃迅速离去，锦绣出门看到鲜花直接想到这么浪漫的事一定是英少做的。锦绣告诉“小马哥”说自己最近和英少走得很近，但越和英少接触就越会想起另一个人。左震捧着婆婆饼等在锦绣家门口，交到和英少约会回来的锦绣手里就转身离开，临走时他拖走了英东。他警告英东如果伤害了锦绣一定饶不了他。锦绣缘·华丽冒险第22集剧情左震鼓起勇气追求荣锦绣英东说现在有可能且有能力伤害荣锦绣的人是他左震才对，但左震说自己决不会伤害锦绣。英东向锦绣表白，说自己想和她在一起，想照顾她，但他总感觉锦绣心里有一片自己无法触及的地方。英东当街向锦绣下跪，捧着稀有的珍珠耳环，希望锦绣答应和他一起珍惜当下。这一场景是荣锦绣期待已久的，但当真的发生在自己眼前了，锦绣却发现自己想逃离，心里是满满的不安。冯先生想和德国人转卖军火赚钱，他假意要听听龙四和左震的想法，龙四自然是连声附和，但左震却认为不妥，他认为军火卖给日本人无异是养虎为患。龙四挑拨说就凭小日本怎么可能吃了黄浦商会，他看左震是不把冯先生放在眼里。冯先生让左震陪自己出去走走，他们来到第一次见面的青浦码头，左震和唐海被人打得浑身是血，当初促使冯先生收留左震是因为听到他说的那句不甘心听天由命，冯先生告诉左震像他这样的人只有两种下场：要么飞黄腾达，要么粉身碎骨。冯先生说今天带他来这里只是为了提醒左震，他左震的今天都是自己给的。关于军火的生意他已经决意要接手，生意交给龙四管理，但龙四身边人不够，让左震划一半人给龙四。龙四来到戏楼听戏，跑堂的在龙四茶水里下了药，看他喝下后放心地离开。龙四去码头接军火生意的接头人保罗先生，龙四突然内急，左震的手下邵晖趁机将保罗直接接到左震处，左震开门见山地对保罗说希望他能取消军火生意，说是冯先生改变主意了。保罗一定要见冯先生，左震威胁他如果不改变主意的话那么这趟上海之行他就是有来无回了。龙四趁机在冯先生面前说左震的不是。向寒川找到左震说不管如何英东都是他弟弟，所以他一定会帮着他弟弟，无论他花多少人力和财力。向寒川甚至劝左震不应该让锦绣跟着他过腥风血雨的日子。左震鼓起勇气捧着鲜花站在美华公司门口约锦绣一起吃饭、看电影，在影院里左震将糖炒栗子一颗颗剥好喂锦绣，两人好生甜蜜的样子。可平静的表面下危机四伏，影院里有杀手持枪出现被唐海无声无息地解决了，餐厅里又有人冒充侍应将炸弹放在他们桌下，及时反应过来的左震拉着锦绣冲出餐厅总算逃过一劫。石浩查出想害左震的是冯先生。左震送了几大包的婆婆饼给锦绣，说是够她吃一阵的，还让她保重，锦绣有点摸不着头脑。左震刚走英东捧着鲜花来约锦绣过周末了，走在大街上锦绣突然四处想找糖炒栗子，在影院里英东沉浸在剧情里，锦绣却有点心不在焉，总想着白天左震莫名其妙的话。突然锦绣豁然开朗，她明白了自己喜欢左震，她要和左震在一起。想爆料？请登录《阳光连线》（ http://minsheng.iqilu.com/）、拨打新闻热线0531-81695000，或登录齐鲁网官方微博（@齐鲁网）提供新闻线索。锦绣缘·华丽冒险第23集剧情左震拼了命救回锦绣锦绣高兴得对英东说终于明白自己的心意，原来自己是喜欢左震的，她要去宁园告诉左震。看着飞奔而去的锦绣，英东落寞地想着连锦绣也明白心底的答案了，为什么自己总想不明白。殷明珠看到锦绣上班坐着发呆，她训斥锦绣上班如果发呆那不如离开公司，凌美华当场驳了明珠的面子，她对明珠说如今她已经不是美华公司的董事了，所以她没有资格教训她的员工。明珠丢了面子找向寒川算账，但向寒川告诉她肆意妄为也要有个限度，她和日本人的来往向寒川很清楚。明珠找到前田泷一说向寒川知道了自己的事，已经取消了自己美华董事的职务，这样的日子自己过够了，她想要的是自由，她问前田给他多少钱可以放了自己，前田甩了明珠一耳光，把她拉到镜前指着她身上的刺青说，当她纹上这个刺青时就注定她只能是大日本帝国的一条狗。明珠绝望了，回到家里企图割腕自杀，银娣跑去找向英东，英东抱着明珠说无论发生什么事自己都会陪在她身边。冯先生又想出了陷害左震的招数。他以左震迅速查清码头混乱账目为由，想把皇浦商会货仓的管理交给左震，左震心知有诈，但也只得接下任务。左震来到货仓查货，货仓里事先埋伏了一大批杀手存心要了左震的命，恰好锦绣也在附近替美华找货仓，杀手绑了锦绣要胁左震。左震救出锦绣，两人为了躲避杀手躲入山洞，却被炸弹封死在山洞里。所有人都以为左震和锦绣被炸死了，但唐海不放弃，他下令兄弟继续找，活要见人死要见尸。锦绣以为自己一定会死在山洞里，她迫不及待地向左震表白，她问左震为什么这段时间一直避开自己，是不是不喜欢自己了？左震说是因为自己最近身处危险之中，不敢见她，怕让她受到伤害。锦绣因为缺氧晕了过去，左震将自己的手腕割破用血喂锦绣，他一边警告锦绣必须撑住不能睡，一边徒手搬着碎石，幸亏唐海和石浩他们及时赶到救出了他们。锦绣在医院醒来，问护士左震在哪？护士不知道，锦绣自己找到宁园，但唐海拦着她不让她见二爷，并告诉下人谁也不能让锦绣进去。锦绣一起守在宁园门口，逮到来看左震的周慕，周慕将实情全都告诉了锦绣。包括左震如何帮她找工作，替她买花园洋房，为了救她徒手挖泥沙将十指指甲全部掀翻…………如今左震的病情依然没有好转，这就是忠心的唐海和石浩为什么不让她见左震的原因了。锦绣缘·华丽冒险第24集剧情向英东鼓起勇气再次约明珠远走高飞得知了真相的荣锦绣哭着再次来到宁园外，宁园内左震依然处在昏迷之中。锦绣在宁园外一直坐到天亮，石浩来劝她，但锦绣坚持说自己一天见不到左震就无法安心。天不知何时下起了雨，锦绣的头顶出现了一把伞，原来是左震终于醒了。锦绣抱着左震对他说，他能走进她的生命是她这一生最幸福的事，她希望今后的每一天的画面里都有他。左震问锦绣会不会只是对他存了感谢之情，而并非是爱？锦绣毫不犹豫地上前吻住了左震。石浩告诉左震在他昏迷期间，冯先生把他们的生意都抢走了。左震低语道，老头子估计怎么也没想到自己还会醒过来。英东恭喜锦绣终于和左震在一起了，锦绣告诉他自己因为勇于面对了自我，所以她很幸福，她希望英东也能得到幸福。英东带着当年向明珠求婚时买的戒指去找明珠，他告诉明珠他决定结束所有的一切，他买了去英国的船票，并表示要带明珠一起走，他让明珠再给一次机会。明珠将养在笼中的小鸟放飞了，看到小鸟重获自由，明珠会心地笑了，向寒川在远处看着若有所思。左震让锦绣留在宁园，并派人将她的行李都搬了过来，同时搬过来的自然还有锦绣的“小马哥”。偏偏左震最怕狗，每次看到“小马哥”他总是完全没有黑社会老大的威仪。左震对锦绣说起自己的身世，说自己七岁那年父亲在大街上刺杀汉奸卖国贼失败而被杀，尸体甚至被野狗啃食，从此自己见了狗就怕。母亲靠做苦工养活自己，终于有一天也跳井自杀了，只给自己留下了一个白玉手镯。明珠正想出门，向寒川赶来带她来到中央巡捕房，金铃还在这里关押着。聪明如向寒川当然知道明珠打的什么算盘，他对明珠打感情牌，从第一次见面说起，他说希望明珠能一直陪伴在他身边，并让明珠搬到向公馆住。向英东将一副珍珠耳环送给锦绣，并祝她幸福，他说感谢锦绣让他找到追求幸福的勇气。到了约定的时间，向英东早早来到码头，明珠也收拾妥当，下定决定拎上箱子准备出发，刚出门就被前田泷一掳走了。前田告诉明珠，只要有他在一天，他是不会让她离开自己视线的。明珠坚持要走，两人在争执间前田仿佛看到了洋子，他不管不顾地强奸了明珠。英东在等着明珠上船，向寒川的宴席也在等着明珠到来。想爆料？请登录《阳光连线》（ http://minsheng.iqilu.com/）、拨打新闻热线0531-81695000，或登录齐鲁网官方微博（@齐鲁网）提供新闻线索。锦绣缘·华丽冒险第25集剧情前田泷一属意跑马场经营权被强暴后的殷明珠仿佛被掏空了一般躺着落泪，前田泷一说她根本没有资格躺在这里，让她滚回向公馆去，并让她记得闭嘴，否则自己就去杀了那个等她的人。正当向寒川感到绝望时，明珠回来了，向寒川对她说只要她回来就永远是向家的女主人，向寒川摸出戒指想给明珠戴上，明珠却犹如被烫了手般拒绝了，只说自己还要考虑，向寒川深情地抱住了她。正在此时向英东颓败地拎着行李箱回来了，看到在向寒川怀抱里的殷明珠顿时暴怒。英东找锦绣诉苦，他说照锦绣的办法做了，但对方就是不选择他。听着英东絮絮叨叨的诉说，锦绣这才明白英东一直爱着的人原来是自己的姐姐殷明珠。锦绣鼓励英东，她说姐姐不是那种嫌贫爱富的女人，让英东坚持去感动她，一定可以如愿以偿的。英东冲去殷宅再次向明珠表白，但明珠说向寒川已经答应让她做向夫人，她也已经有了决定，她需要的是一个能让自己在上海滩呼风唤雨的男人，而不是一个只知道吃喝玩乐的二少爷。冯先生带着龙四亲自拜访宁园，假惺惺地问候左震的身体恢复情况。恰好左震手下抓住了当初要他命的杀手，当着冯先生的面左震说要审一审他，冯先生生怕杀手说漏嘴，示意龙四一枪毙了杀手，但心虚之情已经表明幕后凶手就是冯先生。左震软中带硬地要冯先生将码头交还自己保管。前田泷一得知在法租界地下有一个金矿矿床，如何光明正大地挖宝？前田又开始自己的盘算。向英东和法国领事在谈跑马场的经营权的问题，法国领事建议他动用向家的财力，但向英东不愿向哥哥开口，转而去求左震帮忙。左震劝他听听向寒川的意见，向英东强按心头火去跟大哥谈，希望能得到他的支持，但向寒川觉得跑马场项目太大，树大招风，向家没必要招惹这个事。前田泷一的金矿目标位置正是跑马场所在地，他决定会一会向二少。得知向二少钟情殷明珠，前田说只要向二少和自己合作，他一定会助向二少一臂之力。但英东果断拒绝了，他说明珠不是可以交易的货品，跑马场的项目也不是他前田可以随便插手的。龙四向前田献策，说整个上海滩有能力和向家抗衡的就是沈金荣了，前田得知沈金荣平生两大夙愿，一是把向英东扔黄浦江，二就是得到心中的女神殷明珠。前田找到殷明珠说只要她完成最后一次任务——让向家兄弟分道扬镳，从此后就还她自由。锦绣缘·华丽冒险第26集剧情向英东被暗杀昏迷不醒殷明珠拼命地让向英东离开上海去法国，但向英东误会她是不想自己在上海碍眼，他表示自己不会离开上海，并去找大哥理论，说自己是向家的一分子，他也姓向。向寒川告诉弟弟是他的钱不会少给他，但要分家的话想都别想。向英东终于拿下了跑马场的经营权，他意气风发地对斐迪南承诺一定会尽快将跑马场建起来。明珠天真地以为自己按前田的要求做了，前田就应该还自己自由。前田貌似爽快地倒了一杯酒给明珠，说是喝了这杯酒大家再无瓜葛，没想到酒一下肚明珠就人事不醒，醒来时已经躺在了沈金荣的床上。沈金荣连着三次送帖子给向英东要求一叙，都被向英东给回绝了。终于有一天沈金荣在百乐门找到了向英东，开门见山地提出要参股一半跑马场的生意。被英东拒绝后沈金荣直接掏出枪压在合约上，要胁向英东。突然左震过来了，沈金荣马上把枪收了起来。左震提出和沈老板赌一场，赌注就是跑马场，沈金荣慑于左震的威名，自动退缩说不赌了。但左震还是劝向英东自己注意，因为跑马场牵涉太多，资金投入又巨大，但向英东根本听不进劝，他说只要自己成功了，他就是全上海最大的赢家。喝得醉醺醺的向英东在大街上大呼小叫，突然一辆车开过一枪打中英东的胸口扬长而去。明珠心里明白这事前田脱不了干系，直接上门去找前田，又遭受了一顿羞辱。知道向英东躺在床上生死未卜，沈金荣总算出了一口恶气。英东躺在床上，债主纷纷上门讨债，向寒川表示向英东只是昏迷了，随时会醒，而且向家从来不会拒付债务，再者跑马场也不是英东一个人的事，从今日起向家将正式接手跑马场。向寒川对左震说他查出樱花会馆的前田泷一也对跑马场十分感兴趣，敢动向家的人他要对方十倍偿还。左震出面找前田泷一，他告诉前田这儿是中国不是日本，只要有他左震在就不允许别人动他的兄弟。前田的上司又开始催促金矿计划的进展，他给前田半个月时间必须完成任务。有人扮成医生进入英东的房间企图刺杀英东，被唐海截住，对方立刻服毒自尽。左震在杀手的脖子上发现了熟悉的刺青。明珠受前田要胁，趁着向寒川熟睡，偷了保险箱钥匙将跑马场的合约偷拍了一份。第二天前田就捧着合约登门要求合作，被向寒川直接拒绝，眼看合作无望，前田索性将明珠出卖了，告诉向寒川家贼难防。临走时前田更是狂妄地说自己并不是要合作，他要全盘接下跑马场的项目。向寒川一人在视察跑马场，刚刚苏醒的向英东迫不及待地来到跑马场，他急于想知道工程的进展，但哥哥让他放弃跑马场吧。想爆料？请登录《阳光连线》（ http://minsheng.iqilu.com/）、拨打新闻热线0531-81695000，或登录齐鲁网官方微博（@齐鲁网）提供新闻线索。锦绣缘·华丽冒险第27集剧情明珠企图追求自由再次失败向英东认为哥哥劝他放弃跑马场是在和他做对，是为了和他抢夺殷明珠。向寒川告诉他是另有原因的，但英东不听解释，说从今天开始自己就不是向寒川的弟弟了。向英东执意离开医院要单独去完成跑马场的项目。前田泷一要和向英东赌一把大的，输的人就交出手上跑马场的股份，赢的人则是未来跑马场的主人。两人约好第二天中午十二点教堂见。锦绣把左震带到向英东的住处，想让左震劝劝英东，但发现英东人不在。英东和前田的豪赌在进行中，英东赢了几把以后，前田建议加些彩头，说完让人把殷明珠押出来，明珠的出现明显打乱了英东的阵脚，接下来的牌局明显一边倒，英东一下就输得只剩五万的筹码，最后一把前田要英东赌上自己的性命，孤注一掷的英东没有退路，但运气显然不在英东这儿，英东输了个干干净净，跑马场、殷明珠，甚至包括他自己的性命全都属于前田了。向寒川找前田谈判，只要能换回弟弟的命多少钱他也肯付。回到家里英东很失意，他对明珠说自己就是一个累赘，只会制造问题，自己除了姓是真的，其他都是假的。他迷茫于路在何方？他给大哥留下一封信，他决定离开上海去寻找自己。日本人开始在跑马场地块开挖金矿，虽然金矿不大，但品质极佳。日本人在欣喜的同时还在担心如此大量的金矿石如何运出去。前田去找龙四商量，但龙四告诉他现在上海滩的码头只认左二爷。前田通过冯先生约左震见面，左震直接回绝前田的合作要求，但冯先生说和樱花会馆的合作是合算的，他也知道左震的规矩，所以合作他会让龙四跟的，左震驳了师傅面子说自己立有规矩，左震的码头绝不允许有日本人的一箱货出现。前田趁机在冯先生面前挑拨。前田转而去找锦绣帮忙，想锦绣帮他约左震一起吃顿饭。但锦绣告诉前田自己很感激他曾救过自己的命，但左震在外面的事自己是不会干涉的，她相信左震做的都是对的。殷明珠订的点心里有托人买好的船票，她一定要离开，她一定要得到自由，谁也无法阻挡她。临上船了，明珠突然觉得心慌意乱，手脚酸软，完全无法按自主意识行事，前田出现在码头讥笑她那副可怜的样子。问题出在前田之前给明珠的那些烟里，烟里含有鸦片，明珠已经在不知不觉中染上了严重的毒瘾。锦绣缘·华丽冒险第28集剧情左震被陷害弑师夺位成了毒品的俘虏后的明珠为了得到后续的毒品只得事事听从前田，她将行李扔在码头跟着前田回去迫不及待地吸上了，前田让她从此绝了逃走的念头，没有他的同意她哪里也去不了。之前被明珠放走的金丝雀又重新飞回了笼子，金铃和银娣说养尊处优的生活让金丝雀已经无法适应树林里的生活了，这次一定是受尽磨难才找到了回来的路。明珠在旁听在耳里句句犹如是在说自己，她明白自己这一辈子只能生活在笼子里了，自由已经不属于自己了。锦绣吃饭时突然想吐，联想起这几天食欲变差，总想吃酸的东西，左震连忙请大夫到宁园诊治，锦绣果然是有喜了。消息传到明珠耳内，她感叹老天不公，荣锦绣可以得到所有的好事，而她则要遭受所有的痛苦。她暗自发誓不会让锦绣得到一切。龙四见冯先生一直顾忌左震，气愤得口不择言，说他要是不敢动左震就趁早把黄浦商会会长的位子让给自己坐，看自己去找左震抢地盘，出格的话语让冯先生暴怒地将他赶了出来。锦绣在家憋得难受，非要出门去玩，左震拗不过她，只得让麻子六寸步不离地跟着。锦绣说左震这几天嗓子不好，她买了几个梨要给左震吃，路上有人擦身而过往锦绣的手提袋里扔了一个东西，当时谁也没注意，麻子六顺手将袋子拎在自己手里，突然手提袋里炸了起来，麻子六被炸得满头满脸的血。杀手的原意是要锦绣将炸弹带上车，然后将一车的人全炸死，幸亏锦绣在车外逗留的时间长了，才使得倒霉的仅是麻子六一人。麻子六终因伤势过重没能救回来，众手下一致要求二爷替麻子六报仇。左震上门找冯先生逼宫，告诉他也许已经到了该退位的时候，他明天此时再来，希望师傅会有一个明智的决定。锦绣说害怕左震一出去就再也回不来，她求左震陪她去一个没人认识的地方，只有他们一家三口一起生活，但左震说他说过要让他的女人过得幸福，他要把全上海最好的东西捧到她的面前。冯先生自然不会乖乖退位，要想夺得黄浦商会会长的位子少不得要有一场腥风血雨的拼杀。室外在拼斗，室内龙四用左震的刀刺杀了冯先生，再贼喊捉贼，将罪名推到左震身上。左震出逃又遇刘督察长的人追杀，左震再次脱身，但前田安排的人将刘督察长的儿子杀了，又嫁祸给了左震。杀子之恨当然让刘督察长拼了命也要抓左震，他带着部下去宁园搜查，幸被左震和锦绣逃脱。刘督察长发布了通缉令全城通缉左震。龙四逼各长老选自己当会长，众长老却说他要想当会长，也要他们答应才行。正在龙四压不住场面时，前田出现了，他直接恭喜龙会长就任，并向各位长老送上薄礼，打开盒子一看都是长老家属的耳朵或手指，慑于前田的残暴行径，各长老是敢怒不敢言。想爆料？请登录《阳光连线》（ http://minsheng.iqilu.com/）、拨打新闻热线0531-81695000，或登录齐鲁网官方微博（@齐鲁网）提供新闻线索。锦绣缘·华丽冒险第29集剧情左震带着锦绣躲避通缉左震带着锦绣为了躲避通缉到处换地方住，锦绣身体不好，左震变着法子尽可能地照顾她，对于害锦绣跟着自己亡命天涯左震十分内疚，但锦绣却认为只要两人在一起，怎样都是好的。龙四来到向公馆企图打探到左震的消息未果，唐海和石浩又嘴硬，任他严刑拷打就是不招供。眼看唐海的两条腿都要被打断了，石浩对龙四说自己虽然不知道左震在哪，但他愿意追随龙四，替他打江山，他的条件就是龙四将他们两人放了。唐海重获自由却痛骂石浩吃里扒外。左震为了生计来到六合货仓找工作，由于没有身份证，工钱只能是别人的一半，两毛钱一天，一文钱难死英雄汉，钱再少左震也只得做。第一个月结工钱时工头扣了一半的工钱，说是龙四爷订的规矩，新人来的第一个月一半的工钱得孝敬工头，左震坚持要讨回工钱，被人群殴，工钱全被抢，只余一毛钱仅够买一碗红糖粥。锦绣含泪喝完红糖粥，她知道左震根本过不惯这样的日子。明珠心里暗暗牵挂妹妹，却又不能说出口。她只奇怪向寒川一向和左震交好，但这次为什么不帮他？向寒川告诉她，自古以来成王败寇，现在左震的势力明显已经被龙四抢走了，如果他还有能力到向家来求助，那自己能帮一定帮，但现在左震连这一点都做不到，这就说明左震真的大势已去。锦绣将扳指当了买了最好的跌打油给左震擦，她告诉左震没有什么比他更重要的。龙四将石浩带到一个码头，龙四说就因为有一群左震的兄弟看着码头他一直拿不下来，他问石浩准备怎么做？石浩说自己只会做不会说，说完上前就把众兄弟打得人仰马翻。唐海在街上替人擦车为生，遇到以前的仇家不仅在语言上挑衅他还将他揍了个半死。左震和锦绣的生活虽然清苦，但很快乐，锦绣白天在家操持家务，等着左震辛苦一天回来买来热腾腾的红糖粥。锦绣的手因为经常泡在冷水里被冻伤了，左震捏着锦绣的手心痛无比，他说曾经答应过锦绣要让她做全上海最幸福的女人，没想到竟给了她这样的生活。锦绣却认为自己很幸福，以前每天要担心左震出去遇到纷争，发生危险，现在这样的生活让她很踏实。锦绣缘·华丽冒险第30集剧情石浩为证左震清白毙命龙四讨好前田，他说现在上海所有的码头都是他的了，前田君想运多少货都可以。前田却警告龙四不要得意忘形，须知中国有句老话叫“小心驶得万年船”。石浩注意到，前田离去时走在他身边的居然是殷明珠。龙四喝得醉醺醺时发泄说全上海只有前田敢对自己不敬，他拍着石浩的脸说他没有跟错人，他龙四就是上海的皇帝。石浩趁着龙四醉得人世不省潜入书房去翻找证明左震清白的证据，他找到了自己想要的东西，但其实东西是前田有计划放在那里让他找到的。事情的发展都是前田在幕后推波助澜。石浩将证据藏在一个安全的地方，随后就被前田的人抓了，前田说自己很敬佩他留在龙四身边委曲求全只为找到左震清白的证据。他以龙四现有的位置利诱石浩，条件就是要为大日本帝国服务，但石浩说自己不会做卖国贼。殷明珠将从向寒川处听到的将货转移码头的消息告诉前田，迫不及待地向前田要福膏，但前田以她带来的消息越来越没用为由拒绝给她福膏。前田将殷明珠带到关押石浩的牢房，前田让她亲手杀了石浩以表忠心，殷明珠颤抖着手无法下手，石浩拉着明珠的手亲自扣响了扳机，并在明珠手里塞了一把钥匙，告诉她这是自己藏证据的地方，希望她能将证据取出来证明左二爷的清白。殷明珠拿着钥匙思想斗争好久还是将证据取出来交给了前田。得知左震的原弟兄们要替石浩办葬礼，正中龙四下怀，他要让这一天成为左震的葬礼，他让手下带人埋伏在那里，并叫上商会的长老们见证这一时刻。左震告诉锦绣他要去办一件必须要办的事，锦绣不让他去，说两人明明说好的等攒多一点钱就一起回镇江去过平静的生活，左震说他们一定会回家，但必须先做完这件事，锦绣知道左震决定的事她拗不过，只得让他千万小心，她和孩子在家里等他安全回来。左震明知道出现会有什么后果，但他还是义无反顾地出现在石浩的葬礼上，他对石浩说自己一定不会让他失望。果然龙四出现了，说是要当着众长老的面清理门户，他指着左震的枪一个转眼就到了左震的手里，左震用枪指着龙四说，杀死冯先生的是他龙四，皇浦商会的叛徒也是他龙四。想爆料？请登录《阳光连线》（ http://minsheng.iqilu.com/）、拨打新闻热线0531-81695000，或登录齐鲁网官方微博（@齐鲁网）提供新闻线索。</body></doc>