<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>482</id><url>http://www.baidu.com</url><source>移仁杰数学</source><title>初中数学学习的这些习惯，必须养成！</title><datetime>2022-10-26 20:57:00</datetime><body>无论是小考，高考亦或是中考，平时的学习习惯对于一个学生来说，都至关重要，往往直接决定了考试的成与败。有人说21天可以养成一个良好的习惯，作为学生的你？能坚持吗？ 1 提高初中数学计算正确率的窍门 真正的去理解解题方法，做完一道题目之后当堂回顾，把解题思路复述出来，并将做错的题抄在错题本上，经过一段时间的努力，一定能将解题的错误率降低，并养成良好的学习习惯。所以，我们经常说，学数学很容易，秘诀就是：会做的做对，错过的不要再错如何提高中考数学的计算的正确率，以下有四种方法以供借鉴： 第一：要对计算引起足够的重视 总以为计算式题比分析应用题容易得多，对一些法则、定律等知识学得比较扎实，计算是件轻而易举的事情，因而在计算时或过于自信，或注意力不能集中，结果错误百出。其实，计算正确并不是一件很容易的事。例如计算一道像37×54这样简单的式题，要用到乘法、加法的运算法则，经过四次表内乘法和四次一位数加法才能完成。至于计算一道分数、小数四则混合运算式题，需要用到运算顺序、运算定律和四则运算的法则等大量的知识，经过数十次基本计算。在这个复杂的过程中，稍有粗心大意就会使全题计算错误。因此，计算时来不得半点马虎。 第二：要按照计算的一般顺序进行 首先，弄清题意，看看有没有简单方法、得数保留几位小数等特别要求;其次，观察题目特点，看看几步运算，有无简便算法;再次，确定运算顺序。在此基础上利用有关法则、定律进行计算;最后，要仔细检查，看有无错抄、漏抄、算错现象。 第三：要养成认真演算的好习惯 有些同学由于演算不认真而出现错误。数据写不清，辨认失误。打草稿时不能按照一定的顺序排列竖式，出现上下粘连，左右不分，再加上相同数位不对齐，既不便于检查，又极易看错数据。所以一定要养成有序排列竖式，认真书写数字的良好习惯。 第四：不能盲目追求速度 计算又对又快是最理想的目标，但必须知道计算正确是前提条件，是最基本的要求，没有正确作基础的高速度是没有任何价值的。所以，宁愿计算的速度慢一些，也要保证计算正确，提高计算的正确率。 2 做好数学课堂笔记的五个技巧 首先，要准备一个专门用来记数学笔记的本子。 一个专门的本子非常重要。往往同学们会把老师讲课时需要记录的内容随手记在书上、或者试卷上，这样时间久了就容易丢失，想要翻看的时候找起来也很费事，甚至找不到。而有一个专门的笔记本，我们就相当于有了一个移动的存储器，可以方便、快捷地翻看。其次，就是如何做好数学笔记。有的同学在记笔记的时候喜欢把老师写的每一个字、讲的每一句话都记下来，一堂课下来，紧张忙碌不说，势必会影响你听课的效果，一堂课只顾着写了，而没有认真去思考、理解，到头来可能是事倍功半。其实做笔记应掌握以下几个要点： 第一：记提纲 老师每次上课都会在黑板的左侧写出本节课的提纲，这都是老师上课前准备好的本节课的内容，有了它，可以知道本节课大概都讲了什么内容。 第二：记附加 老师在上课的时候有时会加入一些课本没有的话语，而这些都是对知识的总结，往往也是同学们容易忽视的地方，这些内容可以启发学生思维的延展性，并且也利于学生基本技能的提升。 第三：记例题 老师每次课上都会有一些比较新颖的例题来为同学们展示，通过例题传授给学生常用的解题技巧与方法。记录这些例题，方便同学们对于例题的方法融会贯通，是提高成绩的显著方法。 第四：记疑问 有的同学在课堂上听老师讲课，难免有不明白的地方，但是又怕影响大家上课，而不敢提问，想要课下解决，但是很可能下课就忘记了，这样疑问就积累下来了，到了最后，越积越多，以至于成绩总是不提高。如果能把当时的问题记在笔记本上，这样在下课的时候即使忘记了，回到家一翻笔记也看到了，这个时候及时问家长或者同学。马上解决问题是重点，不要把问题留给明天。 第五：记总结 每学完一段知识，一个新的知识，或者学到新的解题方法，都要把自己的心得记录下来，然后仔细地去咀嚼、去思考：知识的重点在哪里、新的解题方法好在哪里、以后看到类似的问题怎么去运用。有了这样的思考，那么今后就不会一看到没见过的题，就担心自己是否有能力解决，而是考虑这个问题和我学过的哪个知识相关，找到这个题目基本应该用什么样的方法去解决。形成自己的解题思路，这样对于提高学生的本身能力是非常有帮助的。 最后：如何利用好数学笔记 数学笔记不能当作一个展示品给别人看，而是要像珍藏品一样自己时常去看。每天最好给自己安排10分钟左右的时间把今天所记的笔记认真、仔细地看一遍，巩固学过的知识。并且在每次的月考、期中、期末前都要认真再看一次，并且把笔记里面的内容前后连结到一起，形成一个知识结果框架，这样，才能学好数学，提高成绩。 3 初中数学考试的5个小技巧 方法一：检查基本概念 基本概念、法则、公式是同学们检查时最容易忽视的，因此在解题时极易发生小错误而自己却检查数次也发现不了，所以，做完试卷第一步，在检查基本题时，我们要仔细读题，回到概念的定义中去，对症下药。 方法二：对称检验 对称的条件势必导致结论的对称，利用这种对称原理可以对答案进行快速检验。 方法三：不变量检验 某些数学问题在变化、变形过程中，其中有的量保持不变，如图形的平移、旋转、翻折时，图形的形状、大小不变，基本量也不变。利用这种变化过程中的不变量，可以直接验证某些答案的正确性。 方法四：特殊情形检验 问题的特殊情况往往比一般情况更易解决，因此通过特殊值、特例来检验答案是非常快捷的方法。 方法五：答案逆推法 相信这种方法很多学生都会，在求出题目的答案后，可将答案重新代回题目中，检验题目的条件是否还成立。但是这种方法一定要注意，要想想有没有可能存在多解的情形。总而言之，要想提高检查的次数与效率，又想避免枯燥的重复，就需要一题多解去检验。一道题，使用原来的方法去做，固然也能发现错误，但是人都是有惯性思维的，很容易就忽视了一些小的错误。如果在检查时，我们都尽量去想一些新的方法，那样，一来可以检查答案的对错，二来可以减少机械性重复产生的枯燥感，三来思考新的解法也是锻炼思维的一种手段，四来能将试卷中的题的作用发挥到最大，可以说是一举多得的好措施。此外，直接检查作为最基础的方法，要重视技巧直接检验法就是围绕原来的解题方法，针对求解的过程及相关结论进行核对、查校、验算。为配合检查，首先应正确使用草稿纸。建议大家将草稿纸叠出格痕，按顺序演算，并标上题号，方便检查对照。其次，一定要细心细心再细心，每一个细节都需要仔细推敲，而不能“想当然”，记住“最安全的地方有时候也是最危险的地方”。</body></doc>