<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>484</id><url>http://www.baidu.com</url><source>肖国强mp</source><title>产业互联网的时代已经来临，你准备好了吗？</title><datetime>2022-10-12 06:12:00</datetime><body>刘言飞语“互联网这玩意儿，就好像以前村子里面刚接通的电。刚认识电的时候，村民们都不以为然，觉得那看不见摸不着的玩意儿，能有多大用处，有啥威力？呵呵……大家都笑了。渐渐的，电力取代了火力照明，取代了人力耕田，取代了许多人自以为负的劳动力，更重要的是，电还触死了村里好几个大活人。于是，村民们开始有点相信了，经过几年的摸索，人们终于开始敬畏这个叫做“电”的东西了。惹不起，也躲不起，唯一的方法就是和平共处，再充分利用。”互联网伴随我们一起长大以前，长辈们总说我们这一代是含着金钥匙长大的；其实，我们这一代是伴随互联网一起长大的。1978年中国实行改革开放，1989年开始互联网探索，时至今日，我们的互联网已经跟我们这代人的年龄差不多大了，经历了这二十多年的发展和壮大，互联网完成了从稚嫩到成熟的发展和蜕变。 1信息互联网时代中国互联网发展初期我们称之信息互联网时代，各门户网站的成立，实现了人们信息获取从纸质阅读到电子阅读的巨大转变。2000年前后，三大门户网站新浪、网易、搜狐相继在美国纳斯达克挂牌上市，标志着中国信息互联网时代的正式开启。 2消费互联网时代经历过早期互联网的用户沉淀和技术积累，互联网三巨头BAT开始诞生并壮大，电子商务逐渐渗透到我们的衣食住行，我们也跨入了消费互联网时代。2007年，腾讯、百度、阿里巴巴市值先后超过100亿美元，中国互联网企业跻身全球最大互联网企业之列。而这一时期的互联网格局是，BAT几乎霸占了中国消费型互联网市场的半壁江山。除BAT之外的互联网公司难逃三种命运：一是模式被BAT迅速复制；二是被BAT收购；三是BAT注资，被收编。 3产业互联网时代天下大势，分久必合，合久必分。互联网终究会回归到“百花齐放”的轨道上来，产业互联网应运而生了。随着移动互联网，大数据、云计算、物联网等最新科技的日新月异，网民的日益壮大，产业+互联网的趋势不可挡！ 什么是产业互联网？产业互联网是指产业+互联网，是传统产业和互联网的完美交融。产业互联网渗透的领域更加广泛，体现在从产品设计、研发、生产制造到营销、服务等各个环节。过去的互联网发展倾向于个人消费者体验，而在未来，互联网将彻底带动整个产业的革命和腾飞。而产业互联网也绝不只是产业和互联网的纯粹叠加，更多的是基于大数据、云计算等技术手段，实现商业模式的创新和颠覆。 所以，互联网商业的竞争，说到底体现的还是商业模式的竞争，后端技术的支持只是推动产业链的有效手段而已。小米能够成功，不是小米的工程师有多牛逼，而是小米率先将互联网思维完美地融合到产业供应链体系中。 产业互联网时代，我们到底该怎么做？过去的二十多年，我们眼看着马云爸爸从“让人爱理不理”，变成了“高攀不起”的首富；我们感受了互联网巨浪吞噬整个市场的巨大能量；我们在互联网浪潮下静观其变。如今，产业互联网时代正在赶来，对于传统行业来说，这是最好的机遇。 问题捋顺了，关键是怎么做，传统企业怎么转型，怎么链接互联网？这才是困扰许多产业家的问题：我有钱，我有人，我有想法，我有承担风险的能力，人家都谈转型，可是我该怎么转呢？这里送给大家以下几点建议：一、寻找痛点，整合资源。任何行业都有弱环，都有一些长期存在，却很难解决的一些行业弊端存在。找准痛点，整合行业中的小散乱，这是实现转型的良好契机。商学院学员千里马就是利用了工程产业价值链条长，工程交易各个市场集中度低、效率低下、信息不对称等痛点，找准切入点，实现转型成功的。二、善用技术。通过大数据、云计算，这些高端的互联网手段提高产业效能，这是硬件。有了这一步，你才有实现一切转型的可能。三、利用互联网金融，解决在线支付和资金问题。四、商业模式创新和重构。产业互联网不是搬运工，把线下的搬到线上不是互联网+，也是行不通的。而商业模式重构可以从这几步入手：1、把原来行业中的环节切片；2、优化掉不必要的环节；3、环节重组，打通信息流、物流、资金流，形成新的商业闭环。五、回归商业本质。企业一味地砸钱并不+互联网，只有回归商业本质，实现自我造血，才能创造价值，形成良性生态系统。ps：以上建议仅代表笔者个人观点，如果各位读者还有更多好的建议，欢迎公众号后台留言探讨交流。最后，借用雷军那句话送给大家：“人是不能推着石头往山上走的，这样会很累，而且会被山上随时滚落的石头给打下去。要做的是，先爬到山顶，随便踢块石头下去。”——雷军产业互联网的风口已经到来，这是我们最好的机会，这一次，你能抓住吗？更多关于产业互联网的知识，请关注公众号“刘言之飞语”，我将持续为大家带来更多关于互联网转型与创业投融资方面的干货资讯，敬请期待！想了解更多资本和互联网转型知识？那就赶紧来关注我长按二维码 关注刘言之飞语有问题请搜索微信ID：13916289675目前他们也正在阅读并转发此文内容转载自公众号 刘言之飞语了解更多</body></doc>