<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>486</id><url>http://www.baidu.com</url><source>鲁风儒韵</source><title>浪漫的国度｜陶鹏看韩国</title><datetime>2022-10-12 10:29:00</datetime><body> 樱花树下的作者陶鹏，山东潍坊人。本刊特约专栏作者。南开大学与成均馆大学硕士交换生。浪漫的国度连续很多天，每一次我们几个留学生出门时都禁不住感慨：韩国真是个适合恋爱的国度啊！在这个春花烂漫的时节，各式娇美的花儿散落在韩国的大街小巷中，到处都弥漫着浪漫的气息。你瞧，粉色的樱花还未凋谢，枚红色的杜鹃就勾住了我们的视线。杜鹃花被其国民亲切地称之为“金达莱”，寓意着长久的繁荣、喜悦和幸福。当你走在樱花花瓣铺就的街道上，天空中淅淅沥沥下着小雨，看着蔓延一整条街的杜鹃花依偎在树根和石缝中，被春雨洗刷的更加娇艳欲滴，路旁的咖啡馆内映出暖烘烘的黄光和温热气息，此时此刻的氛围让人忍不住幻想：要是遇到一个像韩剧中的男生那就完美了。 镇海军港节——军乐仪仗队游行四月初是韩国镇海一年一度的樱花节，我和朋友幸运的赶上了韩国规模最大历史最悠久的樱花庆典——镇海军港节。镇海军港节始于1953年，开办至今已有52年的历史。1953年春，为悼念韩国民族英雄李舜臣将军，镇海政府在北原转盘路设立了李舜臣铜像，并举办了悼念活动，这便是镇海军港节的由来。而这个时节也正逢樱花盛开，随着岁月的流逝逐渐形成如今的规模。军港节逐渐增加了文化艺术活动、军乐演奏会等庆典环节。尽管镇海军港节期间，各项活动精彩不断，但最受人们欢迎的还数赏樱。镇海余佐川旁长达1.5千米樱花小路、庆和火车站的樱花隧道，都是绝妙的赏樱地。粉嫩的樱花一簇一簇地绽放在枝头，在周围绿意的衬托下，显得分外娇艳。微微春风吹过，小巧的花瓣随风飘舞，纷纷扬扬的樱花雨令人陶醉。这样的美景吸引了成千上万的游客前来参观。 余佐川樱花大道 庆和站樱花路当我悠闲的漫步在余佐川樱花大道上，两旁是一眼望不到头的樱花树，一阵微风吹来，白粉色的花瓣簌簌落下，让人产生春日落雪的错觉。原本青灰色的街道也被这一场又一场的樱花雨打造出了极具少女情怀的粉红花道。空气中隐约飘来樱花的香甜气味，这一刻我沉寂许久的少女心也被再次唤醒了。当我看到周围一对对的情侣在甜蜜微笑着、拥抱着、亲吻着，连空气都跟着变得似蜜糖般甜，让人艳羡极了。浪漫的氛围，淡雅的情调，微妙的感觉，甜蜜的歌声，在这种气氛下，任谁都会燃起想恋爱的冲动吧。 充满童趣的Café Oui是新沙洞一带少有的三层建筑咖啡店 外形奇特的梦想照相馆咖啡店韩国另一突出的特色就是无论在大街还是小巷中都有无数的咖啡馆等着你去邂逅，不经意间你就会走过一家极具格调与情怀的咖啡馆。之前我提到过韩国人十分讲究情调，就连一家几平米的小店都会被布置装修的如诗如画，这最富有情调的咖啡馆就更不用说了。在韩国其实不光是年轻人，中年人也爱光顾咖啡馆。要上一杯美式咖啡捧着一本旧书坐在明亮的落地窗旁边享受着午后温煦的阳光洒落在身上，又或约上三五好友，一下午都腻在浓郁的咖啡香气中，享受这如诗画般美好的生活。 我一直觉得韩国十分适合女孩居住生活。满大街琳琅满目的当季最火的化妆品、最流行的服饰，应有尽有。像韩国本土品牌的化妆品店，布置精致，女孩子们走进去仿佛置身于一个化妆品版的爱丽丝梦游仙境。这些化妆品店不仅种类齐全，而且价格十分便宜，有时甚至比一包薯片还便宜。这也就不难理解为什么韩国女孩爱化妆并且个个技术超群了。由于近年来中国旅客赴韩旅游购物的人数不断增加，韩国化妆品店的店员也基本都会说中文，所以你完全不用担心自助游的购物咨询问题。说到韩国服饰，若你想要找到韩国成衣，那么东大门则不容错过；若是想要找到一些有设计感的服饰，林荫道、三清洞都会给你十足惊喜。明洞的商场更是有许多韩国设计师设计的本土品牌，很突出的韩国风格，色彩淡雅，简单大方有设计感。韩国女生很喜欢少女风格的装扮，因此，校服样式的短裙和粉色系列的服装十分受欢迎，几乎人手一套，而且她们似乎并不介意撞衫这件事，一套流行的搭配会同时有很多人跟风追随，因此走在街上，你能从大部分女孩的穿着上迅速判断出最新流行趋势。我曾与法国女孩Paubla谈论过韩国女孩喜欢穿相同款式衣服的问题，她对此表示疑惑，并说在法国她们十分在意与他人撞衫，每个女孩子都希望找到一件独一无二的衣服来展现独一无二的自己。 韩国街头身着校服样式短裙的女孩韩国一直被很多人看作是流行时尚的代表，但它同时也是一个浪漫的国度。无论你是想体验一次痛快又疯狂的购物，还是想感受韩剧中特有的浪漫气息，韩国都不会让你失望。 文/陶鹏本刊编辑觉得此文很棒，可以分享给您的朋友哦~文化齐鲁 风扬天下搜索微信公众号鲁风儒韵 关注我们因为您的参与 我们会更精彩</body></doc>