<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>491</id><url>http://www.baidu.com</url><source>稻草人童书馆</source><title>许多爸妈在不知不觉中培养着白眼狼！</title><datetime>2022-03-31 20:19:00</datetime><body> 星期天的晚上，饭菜已经上桌，我呼唤女儿：“吃饭啦。”“等一下”她答道。我先吃了。几分钟后，女儿走过来，看了一眼桌子，问：“我的饭呢？”伴随着的是一副忿忿不满的神情。我心里一惊。她的表情，她的寻问明明在告诉我：你应该为我盛好饭的，为什么不给我盛饭呢？7岁的她有一双好手，她明明可以自己盛饭，为什么觉得我理所当然得替她盛饭呢？我立刻找到了原因。虽然我一直警告自己不要替孩子做太多，让孩子学会自己做事为自己负责，但是我仍然和许多母亲一样，不知不觉替孩子做得多了点。 以前我一直替她盛饭，以至于她认为盛饭这件事是妈妈应该为她做的，所以她不但不感激我一直以来替她盛饭，反而因为今天没给她盛饭而不满起来。是啊，既然是妈妈应该做的，她怎么会感激呢？我意识到这是在助长女儿的“受之无愧感”。“受之无愧”是指，某人觉得别人欠了他东西，或者认为别人必须给他特殊待遇。有这种倾向的人认为别人（尤其是亲近的人）应该给他想要的东西。别人给了，他觉得那是人家应该做的，他不知感恩；别人没有给，他就认为别人太不应该，于是就心生不满和怨恨。“受之无愧感”强烈的人可能变成一只“白眼狼”。前不久在网络上看到的一个帖子，发帖人小A，10岁时父母相继过世，年长他20岁的姐姐将他抚养成人，并供他上了大学，后来他考上了公务员。姐姐在工厂上班，姐夫在学校门口摆一个小摊。现在他姐姐退休了，退休金每月1800元。姐姐的儿子--小A的外甥考上了外地某个大学的建筑专业，学费比本地大学其他专业贵。姐姐家收入锐减，开支突增，财务突然紧张起来。姐姐想让小A每个月给她1000元作为养老费（实际应该是补贴外甥上大学的生活费），小A不干，并劝说姐姐不让外甥读学费昂贵的建筑专业。姐姐一气之下，扬言小A不给抚养费就要将他告上法庭。小A问，如果姐姐将他告上法庭，他需不需要承担抚养费？会不会对他的前途造成影响？他特别强调，姐姐只是将他养活大，对他没有对外甥好，至于如何不好，他举例说2003年上大学时，姐姐每月仅仅给他300元的生活费。言辞间有很多对他姐姐一家的不满，并且毫无感激之情。姐姐将他抚养成人并送去上大学，小A本应心怀感激、知恩图报，他却认为姐姐姐夫做得还不够好。 我不熟悉法律，不知法律上这位弟弟有没有义务赡养姐姐。但从朴素的人情道义来看，滴水之恩当涌泉相报，面对抚养自己十几年，还送自己上大学的姐姐，在她遇到困难时，有什么理由不帮帮她呢？ 我替这位姐姐感到悲伤，带着弟弟出嫁本已不易，多年辛苦竟养出一只白眼狼。我可不想将女儿养成白眼狼。我养育她是我做为母亲的职责，不图她的回报，但是如果她长大后认为我替她做一切都是理所应当的，如果我哪天少做了，或者做不动了，或不做了，她就怨恨我……如果发生这些，那就是我的悲剧。于是，我告诉女儿，妈妈刚才反思了一下，可能我以前一直替你盛饭，使你觉得为你盛饭是妈妈应该做的。我觉得到这样很不好，从今天开始，盛饭就是你自己的事，应该由你为自己盛。从那以后，我更加警惕是否替她做了太多，经常提醒自己不要替她做她份内的事情，并将一些家务分配给她，让她承担起家庭一员的责任。在我们劳动的时候，邀请（并要求）她帮忙，让她体会我们劳动的辛苦。教导她表达感谢。如果她表示了感谢，她会得到更多，如果她没有感激之心，下次我不再替她做那件事。物质方面减少满足，让她懂得并不是她想要任何东西都可以得到的。我看到许多父母不知不觉中在培养着白眼狼。他们替孩子做得太多，上学或放学路上，大多数孩子的书包都由父母背着，孩子心安理得空着手走；衣来伸手饭来张口，不用干家务，只要搞好学习。物质享受被过分满足……这些都是在助长孩子的受之无愧感。今天他认为你应该为他背书包、买手机，明天他就会认为你应该为他找工作、买车子、买房子，如果某天你给不了他想要的，他就要心生怨恨了。写到这里，我想到三年前机场杀母的留学生汪佳晶，他留日五年，从未打过工，学费和生活费都靠母亲每月7000元人民币的收入来交付。他母亲四处举债，实在拿不出钱，他竟在机场捅了前来接机的母亲9刀。24岁的青年本应该自立，靠自己打工解决（或部分解决）留学费用。但他心安理得享受着母亲含辛茹苦提供的温饱生活。当母亲拿不出钱，他不念亲情、不思感恩，那满腔怨恨化作9刀。这个案件让父母们警醒，教导孩子学会负责、懂得感恩有多么重要！一个懂得感恩的孩子，他会感激别人替他所做的一切，并会珍惜他得到的一切，觉得拥有眼前的一切既快乐又幸福。我们做父母的要谨记：如果你不想将孩子培养成“白眼狼”，那就千万不要替孩子做太多，不要助长孩子的受之无愧感，要去教导孩子懂得感恩。文/稻草人童书馆·铅笔画====关于稻草人童书馆====稻草人童书馆，专业的童书内容提供商，关注官方微信账号：稻草人童书馆(微信名：DCR-BOOKS)后，就可获·得《经典育儿文章150篇》。微信公众号每晚8点提供实用的育儿指导，好听的中国故事！</body></doc>