<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>494</id><url>http://www.baidu.com</url><source>滨海宝安</source><title>“两会”进行时，这些宝安人的“好声音”，你绝对要听！</title><datetime>2022-10-20 15:10:00</datetime><body> 昨天宝安区六届人大一次会议隆重开幕，下午各代表团讨论一大波话题来袭，引爆了人们的兴奋点！不论是政府工作报告，还是人大代表、政协委员们的提案，小编都已经埋头吭哧吭哧抄在小本本上了！听听他们有啥“好声音” 周宇代表在认真阅读政府工作报告。 董小琴、叶文香代表正在热议政府工作报告。 赵文强、李军等代表认真聆听其他代表发言。 陈喜权委员在分组讨论会上发言。建设创新主力区 让新动能挑大梁 阮忠敢代表在西乡代表团分组审议上发言。福永将结合自身实际，积极转换功能，守住工业红线，做大做强会展经济、信息经济、总部经济。一手抓以工业红线为依托的智能制造，如报告几处提到的智能制造基地、大族激光、中粮福安。一手抓以跨境电商和会展经济为主的现代服务业，拓展产业发展新空间。——林更斌代表要加大创新力度，将科技要素与产业相结合，更多地把科研院所、科研机构等科技创新要素吸引到宝安，政府给予适当的配套支持。——丁庆代表政府部门要加大各项补贴政策的宣传力度，利用自媒体、微博、微信等方式进行宣传。——陈秀锦委员唱响“中国制造2025” 助力打造产业名城 孔淑玲代表在福永代表团分组审议中发言。企业是社会的细胞，没有产业，所有的目标都是一片空白，因此报告将重点落脚在产业上是正确的。要想方设法为企业提供土地供给，将优质企业留在宝安。——李献荣代表产业发展中要选择高端产业，在具体产业中要发展高端技术，注重高产田。李克强总理说要保障中国制造2025在这里安全起航，是对宝安非常重要的定位。——谷更军代表产业是经济发展的龙头，抓住了产业发展，银行、商贸等很多服务配套行业就会聚拢。——张金龙委员西部崛起指日可待 最美宝安谱写华章 黄振辉代表在沙井代表团分组审议中发言。区政府在吸引国内外创新资源、项目落户宝安的同时，可大力发展“飞地经济”，积极与西岸城市进行产业分工合作，建立对接机制，按照互利共赢合作的市场化原则，由区属国企出面在西岸布局产业转移工业园，搭建平台，引导产业有序转移、入园发展。——龚江南委员要精心抓好城市规划，现在每个街道都有各自的发展战略，应由区里牵头修订宝安的城市总体规划，以适应当下的发展需要。——徐伟林代表城市规划一方面加大基础设施投资力度，比如交通体系、道路体系、海绵城市等，要加大建设规模；另一方面要全盘统筹，多规合一，要有超前理念。 ——王振智代表形成合力严查严控 确保未来发展用地 叶玉琼代表在松岗代表团分组审议中发言。目前土地整备工作面临4个问题：一是集体用地厂房容积率较低，导致土地利用率低；二是征收补偿标准偏低，甚至比东莞长安片区的还低，使工作较难推进；三是对土地、房屋非法买卖打击力度仍显不足；四是社区用地调整需要经过居民代表大会讨论通过，存在众口难调的问题。——张春明代表希望在土地整备过程中，能适当提高补偿标准，同时多部门联动起来，形成合力，提升土地整备工作的效率。——张东辉委员工业区应高标准统筹规划，而不是像过去一样盖一栋是一栋，道路、医院、学校等配套设施一定要跟上，否则高端人才只会不断流失。——赖福安代表加快基础设施建设 提升安全保障水平 肖奋代表在石岩代表团分组审议中发言。未来5年，宝安应大力发展高端产业，因为城市产业变高端了，安全生产问题便会随之变少，人的安全意识也会相应提高，城市发展安全基础也能得以夯实。——欧瑞志代表为加强城市安全管理，应打造并完善高科技系统，通过智能化的管理系统进行数据采集、科学预判、智能分析，使得城市管理安全可控。——文维委员目前宝安避险场所数量少，分布不均，设施简陋，避险保障机制不建全，技术服务滞后。今后5年，宝安应多建相应的避险场所，提升避险能力。——祝锐胜代表铁腕治污智慧治水 建设美丽滨海宝安 张婷婷委员在福永、石岩组分组讨论区政府工作报告时发言国际化现代化滨海宝安需要生态护航，宝安区正行驶在建设发展快车道上，在治水方面除了要保护好现有的河流之外，还需要在治水方面加大力度。比如在河流之间建一些人工通道，就像我们城市建设时修马路一样，除了给“车”建通道外，给“水”也应该留一个畅通通道，让城市不会在暴雨时产生内涝。——毛伍元代表结合智慧宝安，宝安区相关部门应该尽快梳理易涝点，并将易涝点制成简单易懂的电子图册，出现内涝的地方用红点标出，一点就能清晰明白这易涝点的整治时间和预计完成时间，宝安人民都来共同监督，看下一年是否还涝。——王凌云委员增人才房引凤来栖 建专科医院惠市民 张志红委员在松岗组分组讨论区政府工作报告时发言。要更好地发挥社康作用，加大对社康的软硬件投入，引进一批优秀的全科医生进驻社康，让百姓在社康就能找到好医生，不用小病也跑去大医院就医。真正实现“小病在社区，大病去医院，康复回社康”的就医模式。——刘红瑛代表建议政府部门在通过多种渠道建设和筹集房源的同时，对符合条件的区高层次人才要优先解决，以吸引“凤凰”来栖，打造人才新高地。同时，要强化基本保障性住房建设和供应，对低收入户籍家庭也要优先考虑，帮其筑巢安居，才能真正体现党委执政为民的宗旨，体现政府对社会弱势群体的人文关怀。——陈凯委员落实基层简政放权 实现社区协调发展 吴兰平代表在分组审议中发言。组织部门要按照报告中“积极落实‘强区放权’，强化基层有效治理”的部署，深化街道“大部门、宽职能”改革，进一步优化政府职能，强化管理效能，切实做到“接得住、放得了、管得好”。——吴晶代表社区在发展的过程中要有宏观思维，跳出单个社区集体的小圈子思路，在整体进行城市更新后可引入重量级的大型企业在社区经济上实现质的飞跃。街道也应该站在整体的角度进行规划，效仿区里成立教育集团上的做法，把原村民的利益最大化，将政策福利放大化。——区委常委、区人武部部长李金宇目前宝安区政府投资项目数量较大，而政府项目审批流程繁琐，项目预算结算不顺畅，这些问题严重影响了政府项目投资效益，建议政府优化相关工作流程，加快投资项目建设。——王新代表厚植深港文化之根 建设城市文化地标文明素质、人群结构决定了市场的需求，这就需要我们去改变它。近年来沙井书城的落地、书香公园的建设和年底准备动工的清平古墟都是沙井一公里文化圈建设，将提升沙井的人文素质。——赵俊平代表 陈新委员在福永、石岩组分组讨论区政府工作报告时发言。宝安有非常丰厚的历史文化积淀，因此非常有必要把宝安故事挖掘出来，形成系统性的宝安文化符号，让宝安故事走进民间、走进社区、走进人家，让大家都能耳熟能详。特别是在打造“六镇一园”的过程中，做好硬件建设之余，更要考虑宝安文化的软件建设，硬件软件都要建设好。——陈新委员基层十分需要一个专业的法律顾问帮助调解处理矛盾，希望区委区政府能够在律师人才引进社区方面提高社区律师的待遇，有效促进律师队伍在基层生根发芽。——社区居民尹华颖你可能错过的精彩内容宝安晒出“小目标”！区长告诉你宝安未来五年的生活变怎样总理来宝安了！他在这家企业考察停步10多次......不得了，宝安与平安集团签约，未来将发生这些事！吸引人才，宝安就这么任性，千套住房可拎包入住未来五年，宝安将规划新建10家医院，改扩建8家医院来源：宝安日报声明：本公众号文章版权归原作者及原出处所有 。凡本公众号注明“来源：XXX的作品均转载自其它媒体，转载目的在于传递更多信息，内容为作者个人观点，仅供参考，并不代表本公众号赞同其观点和对其真实性负责。本公众号转载的文章，我们已经尽可能的对作者和来源进行了注明，若因故疏忽，造成漏注，请及时联系我们，我们将根据著作权人的要求，立即更正或者删除有关内容。本公众号拥有对此声明的最终解释权。</body></doc>