<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>495</id><url>http://www.baidu.com</url><source>主流媒体-媒体平台入驻自媒体</source><title>换购可以折多少钱？独家体验苹果国内以旧换新</title><datetime>2022-03-31 16:45:00</datetime><body>苹果公司今日在中国市场正式推出了“重复使用及循环利用计划”（以旧换新计划），目前只限于iPod、iPad及iPhone4以上的机型可进行换购。ZOL记者第一时间奔赴苹果西单大悦城AppleStore零售店，独家体验这项服务。 参加以旧换新计划之前，你需要知道：1、目前参与此计划的机型包括iPhone4及以上、iPad2及以上、iPadmini及以上（不包括各产品线最新款机型）；注意，iPod的以旧换新早前就已经推出；2、中国大陆、香港、澳门、台湾版机型均可参与，其他机型不能参与。3、换购数量为一换一，即1个iPhone换1个iPhone、1个iPad换1个iPad，不能多个设备换一个设备；4、机型需要同系列，即iPhone只能换购iPhone，iPad与iPadmini之间可以互换；5、旧款设备换取“代金券”，必须当天使用；6、询价时暂无需身份证 下面正式进入“以旧换新”体验之旅。我们到访的是位于西单大悦城的苹果AppleStore零售店，由于时间是中午，所以现场的人还不算多。到店之后，我们询问了一位零售店员，随即被带到一张专门用于“以旧换新”咨询的桌子上，Specialist专家会在这里对机型的价格做出评估。 首先，Specialist专家会观察设备的外观完整程度，例如是否有划痕、磕碰等，并且会检查摄像头是否正常工作，询问设备是否进水等使用问题。在观察设备是否进水时，Specialist专家会用专门的手电筒照看iPhone或iPad数据接口以及耳机接口的试纸是否变色（据了解，iPhone或iPad中会有专门的防水试纸，当该试纸受潮或碰到水后就会由白色变成其他颜色）。此外，专家还会手动检测iPhone触屏以及相机是否正常工作，即点击手机屏幕，打开照相机应用，并进行拍照，以检测触屏反应和摄像头硬件。 之后，Specialist专家会利用苹果自己的评估系统检测设备各项信息。此时，工作人员会查看并输入设备的序列号，至评估系统，系统会评估包括购买、过保时间等六项设备信息（由于苹果对此系统严格保密，我们无法获知评分系统的依据），最终给出估价。 我们携带的设备包括16GB国行iPhone5c、16GB国行iPadmini2、16GB港版iPhone5s、32GB日版iPhone5、16GB国行iPhone4s。平均每部设备的检测时间约为5-10分钟。 经过Specialist专家评估之后，得出的价格，着实有些惊人。我们手中的这几款设备外观均完好无损坏，不过估价却......16GB国行iPhone5c绿色——600元;16GB国行iPadmini2白色——750元;16GB港行iPhone5s黑色——1500元;32GB日版iPhone5白色——不参与，苹果的评估系统则无法识别;16GB国行iPhone4s——Specialist专家给出的建议是：“能用还是用吧，值不了多少钱。” 作为对比，我们找到了中关村非常靠谱的二手经销商的报价（此价格为顶值）五成新白色国行iPhone4——400元；八成新绿色国行iPhone5c——1200元；八成新黑色港行iPhone5s——1800元；八成新白色日版iPhone5——900元；八成新白色国行iPadmini2——1200元；对于机型存储空间是否会对估价有影响的问题，Specialist专家称最终价格交由苹果的评估系统处理，所以还不确定。 此外，我们也询问了回收之后的旧款设备会怎样处理得到的答复是：1.比较新的设备会进行翻新再销售，但不会经由苹果官方渠道；2.如果设备过旧无法再翻新出售，则会将设备内部可正常使用的部件进行再利用。 经过一番体验后，我们发现苹果给出的回收价格普遍偏低，一些苹果店员更是建议大家能用则用。由于是“以旧换新”计划施行的第一天，前来换购的顾客还不是很多。我们在现场发现，前来询问的包括携带iPad44G、iPhone5s等机型的顾客，基本都是以询价为主，完成换购的人很少。今日一题：美丽的女子，乘坐电梯时不幸被人杀害！ 一女子被一男子跟踪，她走进电梯发现男子也跟了进来。她让男子先按，男子按了2楼，于是她按了3楼。到了2楼，男子出了电梯对她回头一笑。电梯关上的瞬间她看见男子拔出刀走向3楼。最后，女子死了。请问：在无法取消3楼的情况下，怎样才能使女子逃脱？你想的到怎么救她了吗？实在想不出的话——打开微信，关注微信号：dtcyd520 回复“逃脱”即可知道答案啦！！在这个时代;情商比智商更重要!关注“每天学点情商学”</body></doc>