<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>496</id><url>http://www.baidu.com</url><source>微观上海mp</source><title>你不喜欢上海这样的大城市，为何就是不走？</title><datetime>2022-10-26 20:43:00</datetime><body> 留在北上广？逃离北上广？类似的话题的讨论，似乎每隔一段时间就会在网上被炒作一番。最近，由一家招聘网站发布的《2016互联网公司应届生吸引力报告》显示，2016年，仅36%的应届生希望到北上广深工作，而在三年前，这一比例是51%。“逃离北上广”，似乎正在成为现实。然而不可否认的是，尽管城市生活的喧嚣、繁忙常令人有无力感，但大城市对于许多人仍有着致命吸引力。一款匿名社交软件近期发布了一个“那么累，为什么还要留在大城市”的话题，引来了数百名网友的回答。有些答案是相似的，但是因为背后的人不一样，语气也很不一样；有些答案是个案，你能从简单的叙述中看出一些回答者的悲欢和情绪。是的，看了他们的回答后，你会发现留在大城市的好处之一，也许恰恰就是因为你身边有着这么一群想法丰富的人！以下是网友们回答的一部分 究竟为什么要留在大城市，很多人提到了奋斗和梦想—— *现在的我永远不知道二十年后的我是什么样，趁着年轻闯一把，为那不确定的未来拼一把*我就是喜欢这个浮夸的世界！年轻的时候应该闯一闯。*到哪里都孤独，何不在风口浪尖体验下～我就喜欢看来来往往的人。*因为我从农村来，还特么读了好多书。*因为不想孩子再重复一遍留在大城市的过程。*做不了富二代只能努力拼搏成为富一代！*因为我不想后悔没有过上我想要的生活，我会努力地去接近我的目标，哪怕很累！*为了亿分之一的致富机会，为了看到更大的世界，为了找到更好的自己和那个她。*老爹跟我说有一个弄北京户口的机会，让我去北京。说是不行的话，半年后就把我弄回来。后来的后来他就没时间管我了，于是我就坚强地在北京留下来了。*我有一个朋友，不谙世事、不善交际，有一份稳定工作和中等收入。与许多独生子女一样，她在父母的支持下买房买车，一个人住着140平方的房子，每日按部就班地开车上下班，不知不觉年过三十。也是在三十岁这一年，她放弃了这一切，选择北漂……*年轻总是怀揣这梦想，尽管收入已算可观，但对于深圳的高房价来说根本不值一提。当初的想法很单纯，只要努力总可以拼出来，但这样的想法慢慢被现实磨灭，也许活在当下更有意义！ 有人提到大城市机会多—— *因为回农村当律师可能会饿死或者被人吃了。 *因为在家没有IT行业，所以只能留在大城市。*我这回家当网管都没人要的，在大城市可以找到想要的工作。*回到小地方，更觉得自己没用。*没背景的穷二代在小城市即使名校毕业也没什么机会，在大城市至少可以凭技能赚钱过小康生活。 更多人提到了大城市的自由、多元和包容： *因为有好多好吃的、好玩的、好用的，服务好、效率高！*大城市有好的资源，更干净的马路，更完善的设施，更灵通的消息。*因为大城市美女多，特别是夏天的时候，有一样想法的吗？*这里有星辰和大海。*不知道为什么，喜欢这种飘忽不定的感觉，像个幽灵一样地活着。*不想要无关紧要的闲人对我的人生指手画脚。*相对的公平，相对的自由，相对的不用那么人情世故。*想当坏银啊，大城市有各种各样的坏蛋，坏的都不重样儿。 有人说，留下是因为某个人—— *看完夏洛特烦恼，才知道原来像马冬梅一样的妹子我也曾遇到过，好像明明是自己先追求她的，却在考到高中之后改变了心意，其实也是遇到了另一个女生后改变了吧。可是一无所有的我现在才明白，那时候我还能活着从大学毕业也是因为那个她……*因为她离开，因为她留下！我爱她。*因为我想认识一个重庆医科大学的学生。*因为爱情，你们相信吗？我不相信。*她离开了，好像也没有留下的理由了。 另一些人留下，是出于不甘和无奈—— *不想留，不甘心，没办法！*为了生存。生活那么不容易，为什么还活着？*那样会让人觉得自己很牛掰啊，其实活得像条狗。*想要证明自己，还没饿死街头的不甘心……还有就是回去小城市的安逸死寂一点都不喜欢，即使外面艰难险阻～*因为小城市已经回不去了。朋友，人脉，生活习惯都已经被大城市化了。*坚持不下去的时候就想，是怎样一步一步走到走到这里的，最后还是不免落俗，选择一份安逸等老的工作，那么过往的艰辛和努力要怎样去算呢？个人之见，每一种生活方式的选择都很好。*小城市一样没有家的。*每次回老家和朋友聚会，喝到迷迷糊糊，他们都会说什么时候到北京要带他们玩！我都笑着答应，我在等他们来……哈哈，这算是答案吗？*也不是一定要留在这里，只是不知道还能去哪里而已。*想走走不了，被体制拴住了。*因为小城市也混得不好啊！所以干脆留在大城市，这样就没人知道了。*没想过要留在大城市，只是凑巧来了这而已。就像这份工作，只是凑巧做了。 当然，还有这种几乎是无可选择留在大城市的—— *生在大城市了，没办法。*帝都土著，不留难道要下乡吗？*生长在这里，长大后又进了体制，真想去一个二三线城市，过点宁静的生活，慢节奏享受生命的美好。如果真要说大城市的好处，也许就是夜宵外卖和各种舞台剧会多一些，求学就医真是呵呵，城市交通治安更是未必好……*没在小城市待过，所以没勇气去尝试、去改变。 也有人选择离开或者继续纠结—— *没有留下啊，我回去啦～*然而我并没有去大城市，还是家乡老地方舒服。何必为了一个虚名让自己累着？快乐才是真正目的。*一线熬不住，二线慢慢熬。……看了这么多关于留在大城市或者离开的回答，如果一定要给这些理由来一个总结，网友宋小君的话颇能打动人心——我们努力的因由，生活的意义，并不是虚无缥缈的东西，说穿了就是，通过自己的坚持和努力，给生活多造成一些可能性。这种可能性的珍贵之处，就是在于它的不确定性，你一眼看过去，看不到三十年后的自己，也不知道自己是把世界变得更好了，还是更坏了，甚至不知道多年以后你回忆起自己的决定会不会后悔。但未知的可能性包含了许多，成了，我应得的；不成，至少我试过了。所以，第三年我没有离开上海，我选择了留下来。没有什么多高尚的理由，我就是看到了当初要是回老家之后，三十年后的自己，过着怎样的生活。那不是我想要的。·大家还点了这个·【魔都秋景】上海最全16区“赏秋地图”拿走不谢！错过再等一年【魔都秋景】金秋松江有多美，点开即知。这个"凤凰古镇"在江南 | 身处魔都水泥森林中的你，需要一次梦回水乡之旅上海中信泰富要变身韩国乐天百货？！??谢谢点击??喜欢本文，请转至朋友圈哦~</body></doc>