<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>515</id><url>http://www.baidu.com</url><source>济南新鲜事mp</source><title>在济南，只需半张毛爷爷，吃撑晒高逼格统统搞定</title><datetime>2022-10-24 12:06:00</datetime><body>提示：点上方↑"济南新鲜事"免费订阅哦！现在半张毛爷爷能干嘛吃个麻辣烫还得精挑细选买个衣服只能去地摊逛逛当然啦地摊上也不一定能买到如果你想吃得好又能拍到美美哒照片呵呵哒 做梦不过梦也有成真的时候小编搜罗了大江南北终于在济南找着这么几家不用太感谢小编请叫小编活雷锋1米兰?咖啡 推荐：米兰特色香辣虾、泡椒牛蛙、培根炒高丽菜、米兰秘制烤鲈鱼、干锅土豆片、米兰自制咖啡、金针菇日本豆腐评价：环境很高档，服务员很周到，整个咖啡厅装修比较用心。靠窗户的地方风景很美，尤其是晚上。菜品也是包罗万象，风格各异。泡椒牛蛙的肉质很滑嫩，泡椒选择的是小巧的灯笼椒，香辣适宜，滋味十足。日本豆腐爽滑柔嫩还带着淡淡的蛋香，与金针菇的菌香相得益彰，吃起来清淡鲜美。铁板秘制鲈鱼是一道大菜，鲈鱼本就是鱼中之鲜，烤制后置于铁盘中，外皮焦香，鱼肉细嫩。人均：44元地址：历下区泺源大街29号圣凯财富广场二楼西厅(银座商城对面)电话：0531-666256782Wayne Tower韦恩烧烤餐厅 推荐：烤牛舌、酸辣土豆丝、烤骨髓、肥牛、烤生蚝、老厨白菜评价：位置比较好找，靠近青龙桥，餐厅布置十分简洁干净，服务也非常的好。尤其要说一下菜品，土豆丝非常好吃。各种串都很好吃，西红柿鸡蛋汤特别大一盆，好多鸡蛋和木耳，价格还超级便宜。点菜时服务员一直说不要点太多，吃了不够再点，特别实在。店里很干净，适合朋友小聚。人均：44元地址：历下区山大南路延长线西口青后小区四区历下房产交易中心对面(和谐妇科医院东行50米)电话：186152675143恋摊 推荐：钢管鸡、蒲扇羊肉串、甜沫、恋摊滋味鱼头、水货群聊评价：环境很有特色，中间的大摩托车小孩子很喜欢，还有免费的爆米花。菜品方面总体来说口味还是不错的，并非有名无实那种。钢管鸡是蒜香味的，炸馒头外酥里嫩，爆蛋牛肉也很香嫩。基本都是特色菜，上菜的形式和盘子多种多样，服务员态度相当好，适合年轻人聚会。人均：46元地址：历下区解放路159号电话：0531-869687874美客拍拍摄影主题餐厅 推荐：小鸡逃跑、菠萝咕咯肉、蓝莓山药、口水凉皮、果味油条虾、被猫揍扁的鱼 评价：在世贸广场那边，选了个比较靠里面的座位，桌子旁边的灯饰很精致。菜品很有特色，菜量足，食材新鲜。最爱蛤蜊鸡，麻辣鲜香，不论花蛤还是鸡肉都鲜嫩入味，而且里面的笋片好好吃，麻麻的味道太喜欢。果味油条虾，沙拉里有虾仁和超级脆的油条，很新颖，很清爽。干锅千页豆腐很好吃，软但又柔韧，味道很不错。人均：46元地址：历下区世茂广场西塔5楼西南角电话：0531-868789995陕八怪 推荐：肉夹馍、红柳羊肉、羊肉泡馍、红烧肉、烤鱿鱼评价：装修风格很有特点，是西北特色美食。品种丰富多样，点餐方式新鲜，取筹码一样的东西和自己餐桌上的点餐牌一起算账。烤猪脑很好吃，蒜香味儿，喜欢的一定要尝尝。红柳羊肉串，肉很大，够味。油泼面碗好大，自己添加辣酱和醋后更够味些。最好吃的是烤脑花，很新鲜，蒜蓉味的，中和了腥味，这一点很不错。人均：43元地址：历下区历山路家乐福二楼北侧电话：0531-88691200 / 155888213216猪丫手造 推荐：裸蛋糕，摩卡马戏团，香奶缤果评价：最近处在济南美食圈风口浪尖的品牌，撇开那些纷争，咱们广大吃货最看重的还是产品，只有产品好才能赢得吃货的认可，猪丫手造一直是济南甜点界的一批黑马，产品特色创意与口味俱佳，逼格满满，还能送货上门，刚刚发布新款蛋糕就非常博人眼球，可谓实力不减。价格吗，一个蛋糕1-2百，4-5人分，平均不到50元，还可以接受。人均：50元7家鼎好 推荐：酱棒骨、山东大拉皮、水煎包、卤凤爪、西红柿山药炖牛腩评价：老济南风格的装修，开放式厨房，服务态度很好，上菜很快。大棒骨是主打特色，一定要来一根，味道比你想象的要好。不会让你失望，好吃不贵，还送专门的手套吸管。炖鸡也不错，自家熬制的冰糖雪梨汁很棒，还有一些好吃又好玩的面食，味道也不错。地址：历下区新泺大街1166号美莲广场4楼404-2电话：0531-857698988博多沐川豚骨拉面 推荐：黑蒜拉面、原味豚骨拉面、南蛮鸡块、赤焰拉面、芥末章鱼评价：位于恒隆西翼六楼，店内摆放了很多日式的摆件，还有特色的壁画，配上灵动的鲤鱼旗，让人一进来就能感受到放松休闲的气息。他家的炸鸡真心好吃，鸡肉炸的酥酥脆脆的，搭配千岛酱简直完美。赤炎拉面，辣度刚刚好，香度棒棒哒，辣椒的存在冲抵了骨汤的油腻，是一款吃到最后也觉得很好吃的面。人均：47元地址：历下区泉城路恒隆广场西塔六楼鸣记烤鱼对面电话：133351968809牛三哥牛骨牛汤 推荐：红柳极品牛肉串、三哥牛肉汤、墨脱藏菌棒棒汤、墨脱石锅牛棒骨、三哥极品牛肉汤评价：牛三哥牛骨牛汤是一家很注重绿色养生的餐厅，这一点从器皿的选材和食材的搭配都很可以感受到。店里环境舒服，服务很不错。牛肉串是用红柳木细枝穿串，分量很大、肥瘦相间，肉串上散了芝麻、胡椒粉、辣椒粉等佐料。牛肉焦而不硬，肉质很嫩，孩子也能嚼烂，物有所值。花枝老酸奶是店里自制的，装在玻璃瓶里，浓浓厚厚的酸奶上面浇了一层桂花酱，酸酸甜甜，味道很棒。人均：47元地址：市中区经四路万达广场四楼东首电话：0531-8581171710佤瓦山寨 推荐：剁椒鱼头、铁板土豆片、湘味串烧虾、芋泥青菜钵、农家佛跳墙评价：地理位置选择的很好，里面环境也挺大，很适合小情侣聚会。店里服务态度很好，鱼头量也比较足，很辣很香，加上拌面超级好吃。他们家的性价比挺高的，口味比较重，是湘菜的那种辣，菜单选择挺多的。人均：45元地址：历下区明湖路2号(近黑虎泉北路)电话：0531-8631798811韩之韩-先锋韩食 推荐：芝士肋排、芝士土豆培根披萨、水果冰山、外星人年糕火锅、明洞经典芝士肋排评价：地处美莲广场，店里的食材很新鲜，调料味道也不错，服务态度很好。菜系以部队火锅、芝士肋排、韩式烤肉为主。芝士肋排是个颜值比较高的菜，端上来一个大大的烤盘，中间是芝士碎，豆芽，还有肋排。加热芝士后拉丝一圈圈卷到肋排上，肋排上的酱汁很不错。人均：48元地址：历下区新泺大街1166号美莲广场4楼中段(家鼎好对面)电话：0531-68658393（本文来源于网络，版权归原作者所有）</body></doc>