<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>517</id><url>http://www.baidu.com</url><source>光明网</source><title>蓝领逆袭：高级月嫂月薪上万 快递员不差钱(1)_国内_光明网</title><datetime>2022-06-19 20:38:00</datetime><body>育婴月嫂、快递员、厨师、手艺精湛的泥瓦匠……月收入动辄六七千元，让一些坐在办公室的小白领望之兴叹。如今，掌握一技之长的蓝领工人，薪水不断上涨，月入上万元已不是稀罕事。“没想到，一个月嫂的工资比我还高，我真心请不起啊！”刚当上妈妈的杨阳很受打击。在今年的“五一”，她顺利生了一个小公主，本想请个月嫂照顾她们母女俩，但奈何市场上的月嫂要价都很高，当地最低都得每月6000元起，稍微有些经验的高级月嫂得万元以上。杨阳就是公司的一个小白领，每月领着不到5000元的工资，她两个月的工资都抵不过一个高级月嫂，这让她如何请得起？其实，记者也深有同感。去年年底，记者也荣升为妈妈，可就在“当妈妈”的喜悦感还未散去时，就遭遇到人生中的一大打击。原本也有请月嫂的念头，但北京一个普通月嫂的要价在每月70 0 0元以上。记者肉疼啊，最后只能打消念头，辛苦宝爸。月嫂是专业护理产妇与新生儿的一种新兴职业，相对月薪只有两三千元的普通保姆，月嫂属于高级家政人员，是现代蓝领一族中的一员。通常情况下，月嫂的工作集保姆、护士、厨师、早教师的工作性质于一身，目前在京津等地的一般月嫂的月薪在6000元到2万元之间。这让坐在办公室的白领不能不感慨：我们真不如人家蓝领。长期以来，中国的应试教育以及轻视技能的观念，使许多学生不屑于读技校，而纷纷走的独木桥，只为求得更高的文凭，增加求职的砝码。结果，人才市场上拥有本科文凭的求职者比比皆是，而有一技之长的技术工人却供不应求，花费数万元读完本科，可能面临失业，有一门手艺或技术，到哪里都能找着工作。如今市场上，对于技工等蓝领的呼声越来越高，甚至出现了高薪蓝领，让不少蓝领族来了个逆袭：与其做一个企业的小白领，还不如当一个高级大蓝领。高级月嫂月薪上万“跟家住的育婴月嫂每月都是7000元起，好一点的要9000元，当月有法定节假日的，节假日要支付3倍工资。”北京大兴某家政公司的负责人告诉记者，工作了四五年，照顾过十来个小孩的高级月嫂更是供不应求，不仅档期排得满，甚至得提前1年或半年预约，这样的育婴月嫂，月薪在万元以上。在北京仁和医院发名片的育婴月嫂魏阿姨告诉记者：“我们做月嫂的，不仅可以照顾孩子，而且产妇的需求也可以照应到，如揉奶缓解奶胀等，非常适合家中无老人来照看的家庭。”据知情人透露，普通的保姆，若只是做家务不育婴的话，最高月薪也就三四千元。再加上如今单独家庭“二孩”的放开，育婴月嫂的行情更是走俏。不少保姆都纷纷转行，当起了育婴月嫂，一些幼师、护士更是凭着先天条件的优势，加入到这个行列。 北京快递员“不差钱”在北京某公司的茶水间，流传着这么一个真实的故事：某日的午后，同事A 君叫来快递员取件。可能由于疏忽，A君不知道自己新买的IPhone手机搁哪啦，待快递员要走时，A君问他有没有看到手机？没想到，快递员有些敏感，以为A君怀疑他偷拿了手机，便气呼呼地说道：“我们"不差钱"，一个月的收入上万元，咋会拿你的手机？”后来，A君在会议桌找到了他的手机。这个快递员的“不差钱”举动，也在社会上流传开了。“快递员如果多跑、快跑，再加上所负责的片区业务量大，月收入上万元是可能的。”北京中通公司负责人向记者证实道，他所在公司就有快递员收入达到这一水平的。不过，这样的快递员还是少数。月收入5000元左右，是大多数快递员的平均薪酬。顶级大厨年薪30万在餐饮业，一家饭店的好与不好，与厨师的技术密不可分。做得好吃，人流量自然大，生意也随之兴隆。正因为此，厨师们的待遇和地位也不低，是蓝领阶层中的高收入人群。据业内人士透露，顶级大厨年薪30万元左右，这是业内公认的薪资水平。如果要给各个菜系大厨的年薪排序，粤菜大厨是最高的，他们的月薪都是3万元左右；接下来是川菜、湘菜、东北菜的大厨，他们的月薪都在8000元以上，一人顶两个厨师用。普通白领不敌泥瓦匠在记者的老家南昌市南昌县，泥瓦匠的工钱呈逐年上涨趋势，早几年，熟练的泥瓦匠一天也不超过80元，后来涨到100元一天，去年涨到150元一天，现在则要20 0元一天。至于北京、上海等地，泥瓦匠30 0元一天也不足为奇。记者的父亲就是做泥瓦匠的，如今，这门手艺都做20多年啦。一年365天，有200多天在给人家盖房子，单靠这门手艺，一年的收入也有5万元。再加上老家有农田耕种，一年下来，收入比我这做白领的闺女强多了。正因为此，父亲和他的伙伴们，一直不愿意离开他所热爱的那片土地，也不愿意离开老家。父亲总说：“在外面漂泊闯荡，还不如在老家挣钱多，也没有在家的自由。”熟练缝纫工月薪5000元早在8 0年代，缝纫工是很吃香的。在记者的印象中，农村的娃要是上不了学，都会送去学门手艺，而这缝纫工便是首选。记者的表姐和表姐夫，就是专门做批量服装加工的。在他们公司，缝纫工的月薪都在4 0 0 0元以上，至于熟练的缝纫工，若是手脚快的话，月薪50 0 0元不是问题，因为他们的收入都是按件计算的。“做我们这行的，看的不是学历高低，而是技术如何、熟练程度如何。”表姐说：“10多年前，我做缝纫工时，月薪也就800来块。”TIPS国外蓝领情况一览美国电梯工年收入居榜首一名有一技之长并且具有不可替代性的蓝领工人在美国可以生活得很好。调查显示，电梯安装和故障修理工平均年收入超过7.35万美元，平均时薪35.37美元，位于高收入蓝领工种榜首，而他们中至少有10%的人年收入超过10.3万美元。电气维修工平均年收入6.595万美元，平均时薪31.71美元，其中有10%的人年收入超过8.74万美元，位居第二。英国三级技工收入超本科毕业生英国的建筑工人、水管工人等蓝领阶层收入按小时计价，一般能达到每小时1 5 镑左右，整体上非常可观。数据显示，拥有国家职业资格证书三级的技术工人，平均年薪可以达到2.4万英镑到2.6万英镑，而大学本科毕业生平均不到2.5万英镑的起薪，显得并没有优势，可见蓝领行业也是存在很多高薪职位的。澳大利亚采矿技工年薪逾15万澳元澳大利亚的蓝领工人收入是很不错的，平均周薪是1229澳元，一般在当地都算中上等收入，而白领平均周薪只有1085澳元，比蓝领低。澳大利亚很多蓝领工作比较劳累，而且需要专业技能，哪怕工资比较高，也不是每一个人都愿意做或者可以做的，因此在澳大利亚的用工市场上，蓝领技术工人供不应求。一些大型的矿业公司经常会开出动辄15万到20万澳元的年薪，招聘采矿技工。日本公交司机收入是白领两倍在日本，一名高级技术工人能够依靠薪水负担全家的开销，其妻子可以选择做全职主妇并养育多名子女。比如，东京部分公交车司机的年收入高达1000万日元，是白领年均收入的两倍多。</body></doc>