<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>526</id><url>http://www.baidu.com</url><source>一见恋爱</source><title>妹子问我和前任怎么分手的，该怎么回答？</title><datetime>2022-10-20 10:53:00</datetime><body> 继上次的情感答疑，兄弟们看到了很多觉得自己不会存在但是又确实存在的问题，并且从中获得了答案，很多兄弟说：“原来感情中还真会遇到这些问题啊，原来还可以这么解决啊。”并且自从苏恨导师写的“怎么确定她适合做你的长期伴侣？”的文章出后，粉丝们咨询长期关系方面的问题开始短时间内急剧增加。对于这个问题，我们不妨选择两个很典型的问题来解释。1.妹子问自己前任是怎么分手的，我该怎么回答？ 这个兄弟能意识到这个问题中间有坑，说明确实是有一些情感直觉，这种问题回答不好确实会影响和妹子的后续发展，不信的话，我们尝试做个互动！“XXX（看这个文章的你），你上一位女朋友是怎么分手的？”看完这句话，想象和你约会的妹子在你面前真正问了你这句话，你怎么回答？不要看我下面的解答！闭目30秒开始回答。......有了答案，那么来对应下面我给大家的解释，看看你是哪一种：第一种：说一切都是自己的错。把自己花心没责任，不爱卫生，脾气暴躁，情商低，抠门不体贴，容易怀疑女友，没主见等缺点统统告诉女生。这种回复得到的结果我就不过多解释了，都展示了自己很低能量，让女生怀疑你的能力，影响你的后续发展，可能过两天就崩盘了，哎呀好尴尬~第二种，说一切都是前任的错。兄弟们可能第一思想会想推卸责任，反正都分手了也无所谓，于是开始把矛头指向前任，说前任怎么怎么不懂事，无理取闹，诋毁和抱怨她的万般不是，和她相处不来，然后你无情的把她甩了。这种回复得到的结果会是：女人开始把你说的所有负面评价映射到自己身上，恐惧自己以后和你相处在一起了会不会也重蹈覆辙，被你嫌弃，然后在下一任女朋友面前遭受类似的指责和抨击。所以对于评价前任方面，我们要做到的就是——夸赞而不抨击，回忆而不遗憾。不然当时你看上她是有多眼拙？这时不妨描述出你们之前相处得很好，然后把你们分手的因素归结到——客观因素。比如：自己因为工作原因分配到了其他城市，她出国留学了。 这些即使你们相处得不错，但是又遇到不可控的客观因素！具体的根据自身情况来组织语言了。2. 想让女人爱你，首先你得是个男人！我有一个同学，读书的时候一个班，人很强壮，够义气，打架的事从来没怕过谁，扛把子除了他哥就是他了，唯独在女人面前截然相反。前段时间得知我在一见恋爱从事情感教育方面的工作，正好有这方面的问出现了，就顺手发我看看。（这哥们没有关注我们公众号，不然也不这样了），请看下图。 这哥们以前和我关系不错，但是从来没叫过我哥子，毕竟他那块头真是扛把子的，这下连声叫哥，看得出是一个很在乎的妹子，并且，问题好像还不小。于是他发了和妹子的聊天记录给我，结果看到快气炸了，是这样的：（打马赛克的为女生） 你们看看体会下这几张聊天记录给人的感受。这哥们对他女朋友是恭恭敬敬，而女生对他完全看不出有对于男朋友一点的尊重，一个五大三粗的打架从来没怕过谁的男人，现在在女人言语面前显得多么的委屈，和以前的形象完全联系不到一起。当时看到这个聊天记录我差点没以为是他妈妈跟他的对话，女生言语之间极为锋利，毫不顾忌任何情面。我不认为这个事情的主要原因在他。可是他女友和他一顿发泄之后，留了一句，“我们分手吧”，好了，我这同学开始慌了，“分手！”一词一出，多少男生开始心跳加速，火急火燎，哪还听得进是谁对谁错啊。反正，这时候谁对谁错，他都想自己认错。于是，我“冒死”给了他这么一个看似很坑的回复，是这样的：“我今天要照顾我生病的亲人，并且我已经告诉你出了这种事情，提前告诉过你没办法去接你。我觉得你应该懂事一点。如果你觉得我这件事错了，谢谢你主动和我分手。”如果他之前没有接触过我们恋爱方面的知识，无疑，一定觉得我在坑他，不然就觉得我不靠谱，说不定今天回家过年，桂林机场等着要给我俩熊猫眼。煎熬的30分钟，哥们回来了，虽然是报喜，但是这30分钟里面的思想斗争，心跳加速，我想他可能打架和别人火拼也没有体验过。 看到这个回复，我长呼一口气，过年回家这俩熊猫眼应该变成啤酒加麻辣小龙虾了！当看到这，各个兄弟你们应该在议论纷纷，这样做不是赌么？情绪对抗么？彻底完蛋了怎么办呢？老师你真的有可能坑了他哦~等等等等。不要否定，你们肯定很多人是这样想的，还好，因为不是每个人都能做出这样的选择，这样的情况我这边还真有保留过继续跪舔的案例，结果是这样的，你们看： 看完之后，感受到了么？这样的结果是你想要的吗？我不否定，可能很多兄弟们在分手的临界点选择了继续讨好甚至跪舔，并且他们重新复合了，但是这样的关系真的是短暂的。是你的错，你哄她，不是她的错，还是你哄她，于是你在她面前永远长跪不起。爱是互相尊重，不是一方骄纵。所以想让女人喜欢，首先自己得像个男人，你只有自重，女人才会尊重你。你只有自爱，女人才可能爱你。------------------如果你有任何情感方面问题，关注“一见恋爱”微信公众号：puasuhen 直接回复“问题”两个字给我们，会有情感导师私人微信私密解答。</body></doc>