<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>528</id><url>http://www.baidu.com</url><source>金银财保</source><title>中国为何仍为美国国债的外国中的第一大国？</title><datetime>2022-10-20 11:00:00</datetime><body>美国本土投资者不停减持国债，为何中国还在购买？中国仍为美国国债的外国中第一大持有国。对中国投资者而言，持有美国国债也会带来如下成本或风险：持有美国国债，面临着由美元贬值的估值效应造成的资本损失或美国国债市场价格下降。 过去的数年来，中国政府持续购买美国国债，但美国本土的投资者却不停减持。例如，10年前美国国债的总额约为3万亿元，当中逾七成、即2万亿元以上为美国本土的投资者拥有；但时至今天，美国国债的总额增至16万亿美元，却只有三成为本土投资者持有，而且比例不断下降。美国人不买美国国债的原因十分简单，就是利息率不吸引人。至于中国政府购买美国国债的主因，就是因为其着眼点并不放在投资的利息率上，而是希望稳定本国货币对美元的汇率，借此保护国家的出口业。从目前的经济形势来看，要令人民币不升值有两个主要方法，一是在市场上大举抛售人民币，或是大举购入美元。这个方法不可能持久，二是每年大量购入美国债，以防止人民币汇率上升。外汇储备来自外商直接投资、对外贸易顺差及进入中国的国际游资。截至2005年底，中国外汇储备超过8000亿美元，我国已连续10年资金净外流，10年来国外净运用我国资金累计达到1.72万亿元。中国如同国际资金流动的“中转站”：一边是外资持续涌入赚取高额回报，推高外汇储备余额；一边是中国的资金持续多年净外流，而投资回报率偏低。北京大学中国经济研究中心教授宋国青把这种现象称为“一江春水向西流”。招商银行首席外汇分析员刘维明指出，中国资金净外流是巨额外汇储备对外投资引起的，并不是说国内企业的资金多得用不了。这并不是一个悖论。在现行外汇制度下，境外资金进入中国时必须兑换为人民币，由央行把外汇买下，形成外汇储备。目前中国的外汇储备主要用来购买美国国债，而10年期美国国债的收益率不到5%。 中国买美国国债是为了投资，就像一些有闲散资金的人，为能够使得自己持有的资金升值，把钱投入债卷或股市一样（如何只是存在银行，过了十几年，通货膨胀就会使得这些钱值不了多少了，试想二十年前，1万元可以买多杀东西，现1万元又能买多少，一套房子二十年前能卖多少钱，现在房价又是多少）。因为美国国债是最稳定和回报率最高的债卷（如果你买一些小国的国债，这些小国不稳定，国内动荡或是被一些国家入侵，你投资的这些钱就全瞎了）。中国有大量的外汇储备，钱如果不投资就会损失非常大的，投资就要投实力雄厚的“大企业”。 美国政府发行国债，因为美国政府的钱来源，主要是靠个人所得税（美国全部是私有经济），美国为了刺激国内经济，就要减少税，这样私人企业家，就会把这些钱投入到企业发展等方面，可以促进国内就业和经济发展，但是美国政府一减税手头上的钱就少了，美国政府要发展公共事业，国防，还要援助世界上其他盟国等等，手头的钱就不够用了，只能发行国债，从美国国内和国际社会募集资金，一般美国国债都是非常抢手的，因为美国内在的经济实力还是超强的，有偿还的资本和信誉。另外中国经济主要靠出口拉动，其中主要是美国市场，因此美国经济不好，中国亏损最大，中国利用外债搞垮美国是不可能的，因为美国的体制是极其稳定的，能够承受任何风风雨雨，在来场大的经济危机美国的完善体制也能够经受住，而中国则不同，美国陷入大的经济危机会导致中国经济出现大的问题，而国内体制经受不住大的动荡，因此中国不会抛售美国国债，因为最终受到致命的还是自己，美国损失但是不会是致命的。中国买美国国债是为了投资，马云说过银行不改变，我们改变银行，现如今银行利息低的可怕，笔者经常专注研究国际形势以及各国之间的动态，对天然气，白银，铜等大宗商品现货等有深入的研究，如果你做单不顺被套单、锁单或投资经常资金缩水，那么你可以多重视本人的文章。 下面我们来看一下今日原油技术面解析——美原油行情技术分析小时图上，K线运行于布林上轨下方，布林带开口向上运行，副图指标MACD交叉后向下运行，绿色动能放量，随机指标KDJ三线向下运行且有哦拐头迹象；四小时图上，K线运行于布林上轨下方，布林带开口运行，副图指标MACD向上运行，红色动能缩量，随机指标KDJ三线交叉运行；日线图上，K线运行于布林上轨下方，布林带开口向上运行，副图指标MACD向上运行，红色动能缩量，随机指标KDJ交叉向上运行。综合来看，日内油价偏于多头，重点关注51美元的支撑，上方重点关注52.2美元的阻力，日内建议关注51美元至52美元区间. 本人经常专注研究国际形势以及各国之间的动态，目前指导原油及现货铜、天然气等大宗商品，如果你对现*货市场迷茫，在行情里不知所措可以关注本人。你若坚强，世界都会给你让路，你若懦弱，世间处处都是牢笼。加一个微信你不会损失什么，也许是你人生的一个转折点，（现货投资理财分析师）伯磊论金官方威信号：【bolei1124】</body></doc>