<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>529</id><url>http://www.baidu.com</url><source>东胜教育在线</source><title>特别关注|教育部发布2017高考考试大纲修订内容！明年高考怎么变？请老师家长收藏！</title><datetime>2022-10-11 18:03:00</datetime><body>高考改革各位老师、家长不知道昨天您有没有被2017年高考考试大纲修订的消息刷屏了呢？什么什么，高考又要发生变化啦？小编肯定地告诉您，的确如此。根据一些省市教育厅发布的信息，近日，教育部考试中心下发了《关于2017年普通高考考试大纲修订内容的通知》。 据报道，此次高考考试大纲修改主要体现在“一增一减”上。也就是说既有增加的考点，也有删减的考点呢！“增”主要是指整体上增加中华优秀传统文化的考核内容，如语文中增加古代文化常识的内容；“减”主要是指大部分学科对部分知识点进行删减，如数学在现行考试大纲三个选考模块中删去“几何证明选讲”。 而且这次《修订》涉及的科目也很多呢——参加全国统考的高考科目，除英语外各科内容都有修改。要知道，考试大纲是高考命题的规范性文件和标准，是考试评价、复习备考的依据，是推进考试内容改革的切入点。可是事关重要呢！《大纲修订内容》究竟变化在哪里？未来高考的备考方向在哪里？小编结合了媒体对2017对考纲进行的趋势解读，一起跟您谈谈！修订基本原则坚持整体稳定，推进改革创新。优化考试内容，着力提高质量。提前谋篇布局，体现素养导向。主要修订内容1、增加中华优秀传统文化的考核内容：增加古代文化常识的内容【原文表述】增加中华优秀传统文化的考核内容，积极培育和践行社会主义核心价值观，充分发挥高考命题的育人功能和积极导向作用。比如，在语文中增加古代文化常识的内容，在汉语中增加文言文、传统节日、民俗等内容，在数学中增加数学文化的内容。2、完善考核目标:便于学生理解和复习备考【原文表述】结合学科特点和核心素养的要求，在考试大纲中对考核目标的内涵进行修订，在考试说明中对各个考核目标进行具体解析，并补充试题样例，进一步说明考核目标要求，便于考生理解和复习备考。3、调整考试内容:合理设置选考模块【原文表述】在强调共同基础的前提下，合理设置选考模块，满足高校人才选拔要求，契合课程标准的修订方向。比如，语文将文学类文本阅读、实用类文本阅读均设为必考内容，适应高校对新生基本能力和综合素质的要求，呼应中学教学的意见；数学减少选考模块“几何证明选讲”，物理将模块3-5列为必考，顺应课程标准修订的趋势。各学科修订内容及解读（附备考建议）—语 文— 【原文表述】更注重体现语文学科的基础性和综合性，优化考查内容，调整选考模块，全面考查语文能力和人文素养。1．能力目标设计学科化，注重考查更高层级的思维能力，如鉴赏评价能力。2．适度增加阅读量，考查信息时代和高校人才选拔要求的快速阅读能力和信息筛选处理能力。3．现行考试大纲规定的2个选考模块分别为“文学类文本阅读”和“实用类文本阅读”，要求学生从两道选考题中选择1道作答。修订后的考试大纲取消选考模式，将“文学类文本阅读”和“实用类文本阅读”均作为必考内容。4．在“古诗文阅读”部分增加“了解并掌握常见的古代文化常识”的考查内容。【备考建议】阅读文体增多，备考范围也随之扩大很多沈阳市教研院高中语文教研员徐丹分析认为，首先，最大的变化是取消选考模式，将文学类文本和实用类文本阅读都作为必考内容。在以往高考语文中，绝大多数考生会选择后者，因为相比小说而言，人物传记更好读，更好答，也更容易得分。教师教学中也会相对淡化文学类文本的比重，因而这种选考模式的弊端也日渐凸显。如今，对考生而言，阅读文体增多，备考范围也随之扩大很多。如文学类文本阅读中包括小说、散文，实用类文本阅读中包括人物传记、科普文章、访谈、新闻等，这些在复习中都要涉猎。其次，古代文化常识、古诗词鉴赏能力的考查在2015、2016两年的全国新课标卷中已出现，现在只是明确地写到考纲中而已。需要注意的是，古诗词鉴赏，以往主要考查手法、情感等更多“套路”性的题目，以后就很可能注重考查鉴赏评价能力了。所以，如果说2015、2016两年高考变化最大的是作文，那么2017年变化最大的是阅读。—数 学—【原文表述】1．在能力要求内涵方面，增加了基础性、综合性、应用性、创新性的要求，增加了数学文化的要求。同时对能力要求进行了加细说明，使能力要求更加明确具体。2．在现行考试大纲三个选考模块中删去“几何证明选讲”，其余2个选考模块的内容和范围都不变。考生从“坐标系与参数方程”“不等式选讲”2个模块中任选1个作答。【备考建议】数学文化、数学能力需重视沈阳市教研院高中数学教研员王孝宇认为，从整体看，高考大纲的修订与新课标的修订有关，对新课标的修订都已经有所了解，所以老师和学生应该已经有心理准备了，并不突然。此次修订的大纲删去了“几何证明选讲”选考模块，这对学生来说影响不会很大，因为从往年高考看，这个模块是选考模块中的一块，而学生多数都不会选择这个模块。对于数学文化，其实在近两年的高考试题中已经有所体现，只是今年新修订的大纲更加强调。我国古代数学里有大量的实际问题，可以结合函数、数列、立体几何、算法等内容。这些问题同时也体现了应用性的考查，应引起考生的充分重视。大纲强调了核心素养考查，所以对于今后的数学复习来说，学生应该着重抽象思维能力、直观想象能力、逻辑分析能力等方面的训练和提高。不要无目的性地选择大量套题练习，要有意识地选取包含多知识点相融合的题来训练，在选取训练题方面，老师可以有效帮助学生。—历 史—【原文表述】现行考试大纲规定的6个选考模块分别为“历史上的重大改革” “近代社会的民主思想与实践”“20世纪的战争与和平”“中外历史人物评说”“探索历史的奥秘”和“世界文化遗产荟萃”。修订后的考试大纲删去选考模块“近代社会的民主思想与实践”“探索历史的奥秘”和“世界文化遗产荟萃”，其余3个选考模块内容和范围都不变，考生从3个模块中任选1个作答。【备考建议】删去3个选考模块减轻考生阅读负担修订后的考试大纲删去选修模块“近代社会的民主思想与实践”，由四选一变为三选一。这个调整可以适当减少历史试卷的容量和长度，减轻考生考场上的阅读负担。删去选修模块“近代社会的民主思想与实践”的原因，一是可能考虑到这一模块相对于其他选修模块难度大，二是此选修模块的内容与必修内容有不少重合之处，删除后不会影响整个知识结构的考查。虽然删去一部分会减轻负担，但学生也不要掉以轻心，因为不排除为了保持整体难易度的平衡，会在其他保留内容上适当提高考查能力的要求。此外，需要提醒学生注意的是，修订后的大纲在表述上强调核心素养的考查，这就意味着更加注重考查能力。同时，修订后的大纲还强调“传统文化”、“社会主义核心价值观”的考查，这些都需要学生们重视起来。—地 理—【原文表述】现行考试大纲规定的3个选考模块分别为“旅游地理”“自然灾害与防治”和“环境保护”，要求学生从3个模块中选择1个模块作答。修订后的考试大纲删去“自然灾害与防治”模块。考生从“旅游地理”和“环境保护”模块中任选1个模块作答。【备考建议】体现了对地理核心素养的要求，考察更接地气首先，这个修改体现了对地理核心素养的要求，包括“人地协调观”“综合思维”“区域认知”“地理实践力”四个观点。相比“自然灾害与防治”，“旅游地理”和“环境保护”考的都是实用性问题，“旅游地理”中旅游资源价值、评价、可持续开发等更贴近生活，是小康社会大众经常进行的活动；而“环境保护”与地理核心素养中的“人地协调观”关系密切，所以说考查“旅游地理”和“环境保护”这两个模块更有价值和现实意义，更加接地气。从表面上看，高考地理选考模块由三选一变为二选一，看似范围缩小了，但并不说明“自然灾害与防治”就不用看了，反而平时一定要重点关注与灾害相关内容在必修教材中的体现。另一方面，高考中三个模块变为两个模块，备考中给考生每个模块的学习时间长了，考试时思考的时间多了，难度很有可能就会相应增加。—思想政治—【原文表述】对学科 “获取和解读信息”“调动和运用知识”“描述和阐释事物”“论证和探究问题”四项能力考核目标的解析内容进行了修订完善，补充试题样例加以说明，进一步明确考查要求。结合思想政治学科特点和核心素养的要求，突出正确的政治方向和坚定的政治立场，强调德育导向和社会主义核心价值观引领作用的发挥。【备考建议】强调核心价值观，关注材料分析能力修订内容体现在主要修订内容的第二方面：完善考核目标。具体体现在对学科“获取和解读信息”“调动和运用知识”“描述和阐述事物”“论证和探究问题”四项能力考核目标的解析内容进行了修订和完善。而这一修订是以补充试题样例的形式加以说明的，这就进一步明确了考查要求，对老师和学生理解考查方向和重点是十分有帮助的。对于大纲的修订需要特别关注的是，强调了“突出正确的政治方向和坚定的政治立场，强调德育导向和社会主义核心价值观引领作用的发挥”。学生们对此要有心理准备，在复习和选择做题时都要揣摩这一新要求的用意。比如在教材中“政治生活”这部分内容就要重点理解和把握一下。近几年，高考政治试题都十分关注能力考查，比较明显的体现在对材料的理解分析方面。这就要求学生学习时不要死记硬背，要在平时的训练中着重材料分析能力、知识融合能力等能力的提高。此外，一直以来政治学科都十分注重时事热点的把握，学生在平时的复习中一定要注意紧跟热点时事。—物 理—【原文表述】1．进一步细化对“理解能力”“推理能力”“分析综合能力”“应用数学处理物理问题的能力”和“实验能力”的考查要求，增加例题进行阐释，明确能力考查的具体要求。2．优化考试内容。现行考试大纲规定的4个选考模块分别为选修2-2、3-3、3-4和3-5。修订后的考试大纲删去选修2-2的内容，将选修3-5的内容列为必考，其余2个选考模块的内容和范围都不变，考生从中任选1个模块作答。【备考建议】考生必须多学一册书的内容，但也不必过于担心沈阳市教研院高中物理教研员吴坚认为，选考模块删去选修2-2的内容，将选修3-5的内容列为必考，这一修订可以说是颠覆性的。其中，删去选修2-2对考生影响并不大，因为老师在实际教学中也涉猎较少。但将选修3-5列为必考，原来几乎打入“冷宫”的原子物理、动量和动能问题突然变为必考，确实让老师和考生措手不及。从考纲修订上来看，这顺应了课程标准修订的趋势。一方面，考试范围增加了一本书，知识体系相对更完善；另一方面，选修3-5中的内容对今后的学习发展帮助很大，也更有利于高校人才选拔。但对考生来说，这一变化等于物理学科的复习备考中，所有考生都必须多学一册书的内容。在以往实际教学中，教师多将重点放在前两本书上，对选修3-5几乎没有涉猎。如今，在本就宝贵的复习进程中，额外增加一本书的学习量，对考生来说考验不小。同时，相比选修3-3涉及固液气和热学，选修3-4涉及机械振动、机械波和光学，选修3-5无疑是难度最大的。如果在高考中，将动量与机械能或电磁感应结合，都很有可能成为物理学科的压轴题，考生在复习时难度也上了好几个台阶。但考生也不要过于担心。由于明年是考纲修订后的首轮高考，虽然选修3-5列为必考，但为保证各模块整体比重平衡，即使考查动量问题，也不会占过大比重。—化 学—【原文表述】现行考试大纲规定的4个选考模块分别为“化学与生活”“化学与技术”“物质结构与性质”和“有机化学基础”，要求学生从4个选考模块中选择1个模块作答。修订后的考试大纲删去“化学与生活”和“化学与技术”两个模块。考生从“物质结构与性质”和“有机化学基础”模块中任选1个模块作答。【备考建议】最值得关注的是必答题的考查形式上是否会有所改变近几年的高考试题是在“化学与技术”“物质结构与性质”“有机化学基础”中选择1个模块作答，而选择“化学与技术”的考生比例很低，并且学校通常会开设2个选修模块，因此对高三化学复习备考的影响不大。从《考试大纲》修订内容看，最值得关注的是必答题的考查形式上是否会有所改变。如，“化学与技术”模块的试题通常以工业流程图的形式进行考查，现在“化学与技术”模块删除后，在必答题中是否会出现以流程图为考查形式的试题值得关注。—生 物—【原文表述】1．对能力要求的一些表述进行了调整。例如，将“关注对科学、技术和社会发展有重大影响和意义的生物学新进展以及生物科学发展史上的重要事件”调整成“关注对科学、技术和社会发展有重大影响的、与生命科学相关的突出成就及热点问题。”2．在考试大纲中删去选修1中“植物组织培养”的内容；考试说明选修1中增加“某种微生物数量的测定”以及“微生物在其他方面的应用”；选修3中“基因工程的原理及技术”调整成“基因工程的原理及技术（含PCR）”。【备考建议】答案还在教材中，增加对基因工程的关注选修的改动中有植物的组织培养内容，其实在必修教材中有一部分内容，但内容涉及到的不是很多。选修教材中由于植物组织培养所利用的植物材料体积小，抗性差，对无菌操作的要求非常严格，有一定的难度，具备条件的学校也很少。选修3增加了“PCR”考点，这是基因工程的基础，就是利用PCR技术扩增目的基因的方法。高考命题所用材料信息往往紧跟时事热点，如近年的诺贝尔生理学奖的成就、流行病、生态环境变化等新闻事件。这些热点问题可以丰富题干内容，考查学生能力。其实，这些信息以前试题中也有涉及，但通常答案还是在教材中，需要学生结合题干内容落实到最基础的知识上。来源：中国教育报精彩回顾小编晒图啦|亲，国庆节假期去过哪？（有图有真相） 编辑：赵翌媛</body></doc>