<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>53</id><url>http://www.baidu.com</url><source>设计长沙mp</source><title>他们在悉尼做了一家“小湖南”</title><datetime>2022-10-11 18:25:00</datetime><body> 今年7月，一家名为“小湖南”的餐厅在悉尼闹市区改造完工。中式窗格、竹篾编织、原木板…浓郁的地域特色与悉尼的现代街景形成鲜明对比，一开业便迅速引燃当地华人圈。 这家“小湖南”以“发现湖南好味道，留住民间好手艺”为核心，希望通过食物与空间陈设，与悉尼留学生、新一代中国移民以及当地华人的故乡情感联结在一起。空间设计上，以传统手作的民间美食为依托，将故事性融入艺术装置的陈列中，用理性的元素搭配创造人们对湖南地域文化的认知。 食材的展示采用了民居的存储方式，而非一般餐厅的柜台陈列方式，在色系与材质上，与老木门、八仙桌融为一体，精心营造生活场景感。 小湖南项目地址：悉尼项目面积：280平方米竣工时间：2016年7月设计单位：水木言（香港）室内设计机构设计主创：梁宁健设计说明：金雪鹏软装设计：深圳大境主要材料：文化石、中式窗格、竹编、原木板 主创设计师 梁宁健 湖南人，米兰理工大学室内设计硕士，2008年创办水木言（香港）室内设计机构，深圳市大境国际家居配饰设计有限公司创始人，2011-2013年在湖南省建筑设计院建筑装饰所担任副所长。 主要设计案例： 小湖南、长沙黄花机场T2新航站楼室内设计、品酒店、凤凰豪庭精品酒店、泊富国际广场写字楼公共区域整体设计、止间书店、万博汇长沙体验中心建筑及室内设计、伍厚德堂、饭怕鱼、食在不一样、深圳来客兄弟餐饮、扬州小小狮子楼。 伍厚德堂、食在不一样、止间书店…除了小湖南，梁宁健和他的水木言室内设计机构做的不少项目，在本土消费市场中都颇有名声。 从业近十年，作为一个商业空间设计经验丰富的设计师，梁宁健一直在探索商业诉求和设计艺术之间的平衡，以及如何塑造品牌空间的独创性。通过研究本土传统建筑的美学脉络，他们找到了一些自己的方法。 “把一个空间做漂亮不难，难的是找到地域文化的根。”梁宁健和他的团队用两年半的时间，跑遍了湘南湘西的现存老宅与建筑，渐行渐远间，湖南民居建筑与人文历史的交融脉络逐渐在他们面前变得清晰。“我们摸索出了一个潇湘建筑美学，把建筑作为一个载体，从中提炼湖湘文化元素应用到商业空间。有的空间做得很美，但这个东西是哪里的呢，不好说，可能是移植过来的，为什么我们不挖掘一些本土的东西来做呢？我们希望让别人感受到湖南还有这么一群人在致力于本土文化。” 通过多个项目的落地实践，梁宁健和他的团队将潇湘建筑美学与空间设计做了三个方向的定义和创作。?大 宅从永州祁阳的龙溪李家大院，到有着“民间小故宫”美誉的宁远文庙，我们可以看到一个民族文化结构与伦理道德逐渐清晰的脉络。这些院落与建筑群，承载着当时人们的审美价值取向、民俗信仰，他们通过建筑内各种符号的比拟与模仿，对群体的意识进行支配。 那些阵列式柱廊就像家族的血缘骨骼的脉络，组合出宗族严谨有序的纽带依存关系；夸张的动物图腾柱脚与精湛的石雕工艺纹理，将结群而聚、屋舍俨然的湘南大宅的厚重底蕴演绎得分毫毕现。而今虽然时过境迁，而那些建筑留存的尺度与比例所托起的大宅气度，依旧摄人心魄。 湖南本土鱼类餐饮品牌“饭怕鱼”，一直注重湘菜的传承和创新，传承地域文化是空间考虑的重点。这次空间设计把湖南永州古建“大宅”木构元素作为传承传统的依托。空间中植入木制仿古片段作为传统的“线”，是理念上传承写实的部分，再把螺纹钢用当代的装置手法重新解构传统“大宅”构架，这是空间中写意的部分，也是当下的“线”。 两种手法构成传承与创新所需的线索和根基，采用在同一片屋檐下开放式就餐的场景，唤起民居故里温情回归的生活体验。 在空中游弋的“大鱼”用传统手工竹编制作，切合品牌定位和鱼米之乡之意。民间艺术为元素的装置手法既回应空间主题，也有倡导带动传统手工艺发展的意愿。 制作过程中的大鱼 项目以低成本常见材料打造，大面积白色墙体用硅钙板喷白漆处理，转角处做铁板包边，协调了中式空间所需的留白和商业空间的经济耐用、方便维护等问题。 大厅完成空调消防设备安装后的层高只有4米，为了达到民居屋顶所需的尺度落差至少1米以上，最低处低至2.8米，所以采用错落的高低屋顶满足尺度和面积过大需要的层高，同时兼备民居屋顶自然错落有致的层次感。 樟子松的原木构架结疤眼颜色过深，与木色对比强烈，且易开裂，采用深色油漆遮罩以达到大宅所需的适度精致感。 饭怕鱼项目地址：湖南长沙市玉兰路长房时代广场3楼设计单位：水木言（香港）室内设计机构设计主创：梁宁健设计团队：金雪鹏、孙琳、李新丽、谢俊、孙飘设计时间：2016年2月开放时间：2016年8月项目面积：1200平方米主要材料：樟子松、螺纹钢、硅钙板、木纹砖、橡木、仿大理石地砖?民 居湖南村落的民居组合形态，向来以错落为美。错落有序的屋脊延绵成一幅自然的立体画卷；这种屋脊的交错，与湖南的丘陵地形及日照有关，更与居民融洽自然的相处关系有关。当村口延绵起伏的屋脊天际线抽离成重复的线构时，就形成了一种望乡的情景暗示。 最美的故事，常常发生在屋檐下。民居形态中的屋脊，可能是最为浪漫的一种设计符号，这种外延的建筑符号，有着包容与热情的姿态，体现着建筑与人之间的包容，人与人之间的尚礼。于是在空间环境紧凑，人流密度较大的社区或商圈，我们以屋脊的序列与线构手法围合空间，去营造民居组群的街坊里间的亲切感，去消融现代人的疏离冷漠，去影响人与人的交互关系。 深圳爱碗亭，精致湘菜餐厅。在这样一个移民城市，通过那些故乡的屋脊符号、建筑廓形的融入，去营造望湘者感到熟悉亲切的聚餐场所。 ?公 馆老长沙人一定不会忘记中山亭旁的那些公馆建筑，从上海石库门与老洋房的街景里弄，到怀化洪江古商城街巷内那些中西合璧的建筑，我们看到西洋文化在1913年后的时代切片里，对整个湖南民居建筑风格的影响。 湖湘民居在那个时代随异质文化的涌入产生了时空交错般的变革，人们从老宅走入洋场的风情，从对西洋文化感到晕眩而又不得不沉醉其间，老城的风貌在西洋文化的冲击下迅速融合。这种兼容性与包容性兼而有之的建筑风尚，让传统的布衣变成了镶嵌着精致的纽扣的旗袍，湖湘的民居就带着这种精致与细腻，漂亮与清高，走进了公馆洋房的风情万种之中。 始建于1946年的伍厚德堂，有“三湘第一公馆”的美誉。当她从坡子街的市井喧嚣进入商超MALL时，我们赋予她公馆风的冷艳与温度。公馆的特点在于复古与时尚的兼容，对于现代商业空间而言，它的体验感取决于不同生活背景下的人们的审美，公馆风所带来的中西文化交融的古与今、新与旧、中与西，成为人们对自己格调识别定位的一次品鉴之旅。 伍厚德堂项目名称：伍厚德堂·海信广场店项目地址：长沙天心区湘江中路海信广场7F空间设计：水木言设计机构设计主创：梁宁健软装设计：深圳大境开业时间：2016.1◆“商业诉求和设计艺术，你如何在项目中平衡？”梁宁健说：“你得知道做出来的东西能不能吸引人，人们对空间会有怎样的反应。作为商业空间首先要亲和力强，让别人进来没什么压力；其次要有可持续性和耐读性，做设计时把一些东西‘藏’起来，第一眼带有迎合的性质，让你看到一些东西；第二眼让你发现更多细节，想要持续去了解它。”◢止间书店 止间书店中，梁宁健最喜欢的是标志和门口的雕塑，标志由他跨界设计，像颗小树苗发芽了，“我们现在能有点时间去读点书很不容易，希望书店能像这颗芽儿茁壮成长。雕塑又何尝不像我们现在的状态，模样在，脑空心空又空不了。” 泥稿过程 打磨着色 晾晒完成 这里是号称长沙“最美最温暖”的止间书店。最初大家想叫“纸间”，和书店的定位更贴合；后来发现“止间”二字，似乎更能代表创立者的寄望，客人在这里的期待。 止间空间的特性生成，是通过笔画与文字的特殊符号化的主题转换的，我们从小对文字教育的认同感是产生归属感的前置条件，这个我们称之为审美遗传。而文创产品与书籍序列产生的方向感，其功能在于通过路径体验衍生人们的认同感。 当我们将书的世界具体化为建筑物或构件时，便产生了文化的定居。其具体化的艺术表达，集结出文化世界中的纯粹意境，我们通过这样的艺术创作帮助人们达成心止一处的平静，从而完成止间场所精神力量的传导。 止间丨独立书店项目名称：止间书店项目地点：湖南长沙竣工时间：2016年4月空间设计：水木言设计机构设计主创：梁宁健设计说明：金雪鹏软装设计：深圳大境◢水木言设计机构 办公空间“一直想要做个没有甲方的设计，这是设计师普遍的心理，这次随心所欲，只有个平面，其它就是手绘草图，对于室内的建筑感，对于低成本的追求，对于设计技巧的克制，对于空间保持一定频率的静，我想是做到了一部分。” 水木言设计机构办公室项目地点：湖南长沙竣工时间：2013年6月空间设计：水木言设计机构主要材料：硅钙板仿水泥、酸洗钢板、地毯设计主创：梁宁健设计说明：金雪鹏软装设计：深圳大境- E N D -DICS _______________________________ 2016传 递 设 计 价 值 丨 发 现 生 活 之 美© 文章版权归设计长沙所有丨未经许可禁止转载</body></doc>