<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>54</id><url>http://www.baidu.com</url><source>杭州教育发布</source><title>【行万里路】要等到什么时候，你才肯做自己人生的船长</title><datetime>2022-10-30 12:39:00</datetime><body>“中国航海第一人”郭川26日失联至今，牵动无数人心。他，站在航海文明的突破点上，始终为自己的人生掌舵。谨以此文，致敬这位老船长，海水太冷，我们等你回家。也向所有敢为天下先的勇士，致敬。“我恐惧过、绝望过、崩溃过，但从没放弃过。来到这里，我不能让祖国蒙羞。”——郭川船在人失！正在驾驶帆船进行单人穿越太平洋的“中国航海第一人”郭川，在航行至夏威夷西约900公里海域时，与岸上团队失去联系。中方紧急协调搜救，美方派军舰搜寻，但郭川依然音信全无……郭川团队随后确认，郭川于北京时间10月26日15时至15时30分之间，因突发事故落水，落水时“有最大可能”穿着救生衣。落水原因，很可能是在阻止大三角帆落水或挽救落水的大三角帆时，因突如其来的海浪或船剧烈晃动而被甩出了船。郭川此次航行于北京时间10月19日5时24分11秒从美国旧金山金门大桥出发，以上海金山为目的，希望创造单人不间断跨越太平洋航行的纪录。 1965年1月出生的郭川曾是北京航空航天大学飞行器控制专业硕士，后在北京大学取得MBA学位，过去任职于中国长城工业总公司，参与过国际商业卫星发射工作。 33岁时，他爱上帆船运动，此后一心投入职业帆船领域，创造了许多中国甚至世界“第一”：△郭川138天环球航行画面 看到最后泪目2013年4月5日，48岁的他历时138天，驾驶“中国·青岛号”帆船荣归母港青岛，成为第一位完成单人不间断环球航行的中国人，同时创造了40英尺级帆船单人环球航行的世界纪录。 2015年9月16日，郭川和他的国际团队又驾驶“中国·青岛”号帆船冲过白令海峡的终点线，用时12天3个多小时横穿北冰洋驶入太平洋，创造了人类第一次驾驶帆船采取不间断、无补给方式穿越北极东北航道的世界纪录……第一位完成沃尔沃环球帆船赛的亚洲人、第一位单人帆船跨越英吉利海峡的中国人、第一位单人帆船横跨大西洋的中国人……太多太多的纪录被郭川甩在身后，但有谁知道，航行的危险一直笼罩着他，飓风、撞船、抑郁症甚至海盗，随时可能成为终结航行、终结航海者生命的不确定因素。 郭川这次挑战横跨太平洋航行，是想给中国人再争口气。这位和大海孤独搏击的勇士曾说过：“我恐惧过、绝望过、崩溃过，但从没放弃过。来到这里，我不能让祖国蒙羞。”“世之奇伟，瑰怪，非常之观，常在于险远，而人之所罕至焉，故非有志者不能至也。” ——王安石一位普通的中国人，告别妻儿，独自驾驶着一叶孤帆，没有任何外界援助，在波涛汹涌的大海上颠簸磨难，不断挑战航海的世界纪录。对于不少国人来说，这近乎“疯狂”，郭川却说——《执着的人是幸福的》作者/郭川总被问一个问题：你为什么要做这样的挑战？今天是我完成单人不间断环球航行上岸两周年的日子。在我上岸后，我接受了很多媒体的采访。他们都会问我同一个问题，就是你为什么要做这样一个挑战。 虽然大部分人对我做的事情表示钦佩，但是也会有人对我的冒险表示不理解，认为我太自我。 如果我是一个法国人或者英国人，我不会遇到这样的问题，更多的人可能会对我如何完成这样的挑战的细节感兴趣。事实上，从你为什么要做这件事，到你如何做到这样事，问问题的角度不同，而观念之间的距离却是一个几十年的差距。 △2015年9月13日 东西伯利亚海 图／郭川官方网站在过去的20年，我们在物质上的进步可谓神速，然而精神上的追求却似乎陷入了迷茫和困惑。2013年5月10日，正在美国旧金山参加美洲杯帆船赛训练的瑞典船队阿特米斯号意外倾覆，船上北京奥运会帆船星级赛冠军英国人安德鲁·辛普森不幸身亡。36岁的辛普森是两枚奥运奖牌得主，除北京奥运金牌外，他还在2012年的伦敦奥运会上获得一枚银牌。国际奥委会主席罗格当年曾代表比利时参加过奥运会帆船比赛，他在一份声明中说：“辛普森是一位非常有成就的帆船运动员和奥运选手，他是在对帆船运动的激情的追求中离世的。” △2015年9月15日 冲线白令海峡 图／郭川官方网站独立的思想，自由的精神，始终是我追求的一个境界。挑战自我极限，拓展生命外延，填充生命空白。从我的履历看，我与常人的想法并没有什么不同：获得北京航空航天大学飞行器控制专业硕士学位，我有自己的学术追求；考取北大光华管理学院，我也有向职业经理人跃升的职业规划。如果不是因为帆船，或许在我接下来的个人简历上，会写上某某公司总经理，首席执行官之类的头衔。 △2015年9月22日 北太平洋 图／郭川官方网站然而，突然有一天，这种单调的生活让我厌倦，我开始拼命拓展生命的外延，因此我去学开滑翔机、学习潜水、学习滑雪……用一切可能的方式挑战自我极限，用常人难以想象的意志力和“与年龄不符”的热情疯狂填充自己生命中的空白。应该说，是帆船改变了我的后半生。感谢帆船，让我自由的灵魂得以释放，而我放荡不羁的内心也找到了皈依的地方。十五年来的帆船生活，让我对人生有了全新的思考，但这一切都要基于一个科学的态度和方法！ △2015年9月17日 白令海 图／郭川官方网站我的所为另类，因为帆船的魅力，也因忠于自我。有人说中国人传统，习惯沿着父母或者社会铺就或者认可的人生轨迹前行，在与内心深处那个真实的自我纠结多年之后，我没有选择背叛梦想，背叛个性。在这个传统的循规蹈矩的社会，我的所做所为更像是个另类：放弃富足的生活和成功的事业，投身于自己热衷的充满风险和挑战的高危竞技活动，而这一切，除了帆船的魅力，就是因为忠实于自我的勇气。 △2015年8月7日 出海航拍 图／郭川官方网站我在法国训练的这几年，生活非常简单。每天吃的东西都是千篇一律，我的团队到法国来看我的训练，非常吃惊。而我却感觉不到是在吃苦。因为我非常享受这个过程，这种做自己喜欢的事情，全情投入的感觉。保住真实的自我，人生本该立体而多彩。有人说中国人保守，什么年龄做什么事情，我已过不惑之年，似乎应该循规蹈矩。但是在我看来， 人生不应是一条由窄变宽、由急变缓的河流，更应该像一条在崇山峻岭间奔腾的小溪，时而近乎枯竭，时而一泻千里，总之你不会知道在下一个弯口会出现怎样的景致和故事，人生本该立体而多彩。 △2015年8月21日 挪威海航行 图／郭川官方网站我也想对所有心怀梦想的人说：我今年50岁，十年前开始改变自己的人生，只要想改变，什么时候都不算晚。只要内心保留住真实的自我，保留住那份对生活的执着。希望我激励更多国人：不要轻易被安逸生活所困。茫茫大海，漫无边际，在长达数月的航行中，我需要忍受着孤独、抑郁和恐惧的煎熬，我的冒险行为，在常人看来无异于“疯子”。而我和别人的不同就是多了一些执着。所谓执着，就是不怕吃苦，不怕前面是未知还要把它当做追求的目标。我认为我是一个幸福的人，因为执着，我成就了我的梦想。 △2015年9月17日 白令海 图／郭川官方网站好奇与冒险本来就是人类与生俱来的品性，是人类进步的优良基因，我不过遵从了这种本性的召唤，回归真实的自我。希望不久的将来，中国人在精神上的进步会像物质上的增长速度一样快，也希望我的所作所能激励更多的中国人，走向海洋，勇于冒险，不要轻易被安逸的生活所困，让我们共同努力，重塑中国人的民族精神！郭川说 ● 致真正的弄潮儿 为什么喜欢航海？“因为海就在那里。” “我们应当慎用‘征服自然’这样的说法，大自然的力量无边无际，我们人类应该利用自己的智慧去探索了解大自然，探寻大自然允许我们更好生存的方式。千万不能无知者无畏，那样必然会遭到大自然的惩罚。这是我多年极限航海的一个深刻的心得体会。” “我想的不是在海上一百多天当个‘烈士’或者什么‘先驱’，我只想十年二十年后还手牵手与妻儿在岸上散步，分享和回忆当年的经历。” “Keep Calm and Carry On（保持冷静 继续前行）”，环球航行期间，郭川常用来鼓励自己的话，也送给扬帆的你。（来源：微信公众号“央视新闻”）</body></doc>