<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>540</id><url>http://www.baidu.com</url><source>主流媒体-媒体平台入驻自媒体</source><title>30万预算还考虑国产？还不如买这几款进口SUV更超值！</title><datetime>2022-03-26 17:34:00</datetime><body>最近有朋友准备购置一台SUV，要求挺简单：30万出头的预算，品牌响亮、配置主流、全景天窗就万事大吉了。可是，就是这么简单的一个需求，拿着30万出头的预算，却被忽悠得差点搞了台某国产合资神车的顶配车型，还好紧要关头被老婆叫停。回头给朋友洗了下脑，有这预算为何不考虑纯进口车型？顺道就推荐了如下几款，也请各位车友做下参考嘛！大众Tiguan指导价：34.60-41.92万，终端优惠4-5万不等。 这款是进口的，国产把它拉长了叫途观，也就是上海大众那款神车。不得不承认，进口Tiguan没有它的国产弟弟好卖，定价稍高、维护稍贵是个硬伤，但原滋原味的德国本土车也有自己的实力。仅从通过能力一项上来讲，Tiguan全系标配四驱、更高的底盘和更大的接近角、离去角，Tiguan通过性能甩途观N条街，综合考虑下途观的销售方式，实际上Tiguan有部分车型售价已经在国产车型价格区间内了。最近正值淡季，有些区域对2.0TSI舒适版车型还有氙灯升级的打包优惠政策，促销过后裸车在32万左右，考虑到加几万就能享受纯进口品质和更好的越野性能，值得预算较充裕的粉丝入手。Jeep自由光指导价：37.19-52.99万，终端优惠6万不等。 Jeep卖的不只是情怀，自由光在这次推荐的车型中是配置最高的，也是唯一一款带中央差速器锁止功能和差速锁的。自由光这款车的亮点主要是造型设计、越野性能和9AT变速箱，实际体验来看，外形和越野性能这两项很令人满意，尤其是它的四驱系统，可谓同级别最强，不过9AT变速箱和2.4L发动机的动力组合的表现并没有预想得那么好。另外极光的变速箱风波发生之后，这款采埃孚的9AT耐用性也成了疑问。不过，自由光目前终端优惠大，30万的预算，2.4L都市版是绝对可以拿下的，而2.4L豪华版也不会超过33万。林肯MKC指导价：33.98-43.88万，终端暂无优惠，好像部分城市买车还要加保险、加装饰。这车确实是个冷门，但是也确实符合文中开头，朋友提出的品牌响亮、配置主流、全景天窗的要求。林肯MKC基于福特Global C平台打造，4552*1864*1637的车身尺寸在同级别中还是占有一定优势的。作为一款主打豪华品质的SUV车型，氙气大灯、透镜、大灯自动清洗和自动调节功能都不可少。动力系统2.0T+6AT只能说中规中矩。有一点需要指出，MKC没有档杆的，也不是怀挡，是商务车上常用到的按键式，这点出现在乘用车上可能会要一段时间适应。从笔者的感受来说，MKC在避震和隔音上做得很好：悬架的调校也是偏软、偏舒适性的，对于振动的过滤较好，行驶中，乘坐的感觉比较平稳；另外，隔音效果好，而且高配车内14个扬声器，音响效果不错。缺点是MKC这个价位偏高，而且没啥优惠。基本中档的配置要40万了，这个价位我可能会选一汽奥迪的Q5。 雷克萨斯NX指导价：31.80-59.90万，这车也没上多久，新车一般没啥优惠的。 30万出头的预算，这是唯一一款买不到全景天窗的。不过呢，古人都云熊掌和鱼不可兼得。So雷克萨斯这货也是有相当卖点的，雷克萨斯NX外形可以说是它的一大卖点，适合年轻人的金属切割风格，同时在动力和悬架配置上，它属于城市型SUV，内部空间方面，2660mm的轴距长度也满足了家用的基本需要。笔者推荐的NX200t，从内饰来说，无可挑剔：布局、材质、装配工艺可以说是豪华车中的上乘之作，人机交互系统是亮点，音乐、导航、电话、空调、360度全景影像都能在中控屏幕上显示，操控器则是有点像笔记本电脑的触摸板，非常有质感。动力方面，如果有试驾体验过的朋友就会知道，这款车的发动机和变速箱的匹配以及调校做得非常优秀，在50%的油门以内，加速线性、平顺，你完全不会感觉这是一辆涡轮增压车型，但是切换运动模式以后，全油门加速，车会有明显的两段提速，第一段也是线性的，当电脑确认驾驶者没有松开油门的极短时间内，第二段更迅猛的扭力随之而来，推背感也接踵而至。不过，这车避震稍硬了点，隔音略显粗糙。纯进口车的好处就是品质过硬，做工扎实，安全配置标准高。不象很多国内生产的组装车，即使卖到豪车的价格，也可能在看不到的地方偷工减料。不好的地方是纯进口车可能会对国内的路况、油品、驾驶习惯产生不良反应（不过这应该是小概率事件）。如果同级或者同品牌车型，进口和国产价位仅相差10%-20%的情况下，我还是推荐入手进口车更安全、更放心。【每日一测】下图男子出轨了，你看出来了吗？闺蜜的异地恋男友给她发来一张照片后闺蜜果断与他分手，说他出轨了，我就懵了，你看出端倪来了吗？ 看出这男的出轨了吗？没看出来的话——马上打开微信，关注微信号： cgfhvip 回复“出轨”即可知道答案啦！！混社会要懂点心计，懂点潜规则，懂得如何经营人脉关系，马上关注我，“教你混社会”！</body></doc>