<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>542</id><url>http://www.baidu.com</url><source>日本社区</source><title>日本养老住宅细致入微的30个细节</title><datetime>2022-10-15 21:32:00</datetime><body>本文来源：日本物语（RoninGosho）建筑的舒适性，体现在哪里？不单是施工精良、装饰华美，更根源于设计的人性化、以人为本。◆◆◆◆◆日本的建筑在这方面可谓是一个表率，做到了处处以人为中心，在养老住宅上的细节研究，也是人性化到极致。中国从2000年开始也已进入老龄化社会，解决养老问题将是老龄化社会面对的重要任务。他们的衣食住行有很多需要注意的细节。让老人生活上更方便、安全、健康、舒适，这是养老住宅设计最基本原则。今天就来看看日本养老住宅的细节之处，一起借鉴一二。▼卫生老一辈的人勤勤恳恳不停歇，爱劳动、爱清洁，让洗洁变得轻松又安全吧。 1. 厨房高度 根据老人身高，重新定义厨房高度吧：市面上正常比较认可的普遍柜台合适高度为「身高÷2＋5～10cm」。假如台面低了容易增加弯腰时的负荷，台面高了一直站着烹饪容易产生肩膀疲劳的痛苦和感受。另外，能坐下来工作的厨房装修也是非常值得推荐的。 若为高龄人士（腿脚不便需轮椅老人），操作台根据使用者腿部情况高度+18cm=约73～85厘米左右。 2. 抽拉龙头 感应龙头减少向前打开开关的次数，并有效节水；普通抽拉龙头的成本则更低，对于水槽内部清洗能够更加方便，减少操作负担。泡沫出水方式能够极大化地提供洗污能力，节水的同时减少洁净的劳度。 3. 洗碗机 洗碗机在发达国家家庭占有率高达70%-80%，中国人饮食喜欢煎炒食物，或者易黏糊的糯米等，清洗强度大，时间久；在父母接受的观念下，洗碗机的耗水大约人工时的?，有效减轻老年人劳动负担，同时兼具杀菌消毒功能，使饮食更健康。 4. 轮椅对应化妆柜 首先，要确保洗漱下方拥有足够的空间，而避免膝盖和脚碰撞；化妆柜/盆的高度可以设定在约65cm左右。 台盆及水龙头设计则需要尺寸：A. 水龙头把手容易接触的深度约30cm左右B. 接触到水流的深度约30cm左右（出水向外倾斜）C. 手插入的容纳空间需水龙头吐水高度在10cm以上 5. 浴室柜空间 老人站立时，80cm是化妆柜的舒适高度，可以减少腰部的负担，以及水不容易流向肘部而滴落，深度空间上需要达到60cm，这样的空间站或者坐都恰好了。 6. 卫洗丽、智能马桶 智能马桶盖的中老年人（40-49岁的人群）占了消费用户中的20%，智能马桶盖起源于美国，最早用于医疗和老年保健，最初设置有温水洗净功能。现在智能马桶包含了清水冲洗、自动烘干、垫圈加热、抗菌除臭等。 智能马桶适合有肠胃、便秘等问题的患者。不仅能通过便圈加热，消除冬天如厕冰冷感；而且清洁卫生，更有利于健康。 7. 扫地机器人 老人年纪大了，干点活容易腰酸背痛，若指导得当（父母学会使用），扫地机器人能给老人提供相当大的便利（膝关节与腰部保护）。 8. 晾晒 向上挂晒衣服是较为吃力的状态，另外落地挂衣架易占地，选择一款可以降下来的晾衣杆等等。 9. 坐式淋浴器 专为老龄人或行动不便者设计的坐式淋浴器，能有效避免老人在爬进爬出浴缸时摔倒。雾浴蒸汽能在短时间内使全身体温提高，老人坐在座椅上便可轻松清洗到脚趾处。与浴缸相比，坐式淋浴器节约了约?的水量，尤其适合心脏病患者（浴缸内水压危害）。 10. 恒温水龙头 在淋浴时经常会遇到这样的情况，冷热水混合使用过程中，水温一会儿变冷，一会儿变热，这是由于家人或邻居同时用水，引起冷热水的压力变化所引起的。冷水压力太大经常会把热水堵住或回流到热水管里，使燃气熄火。恒温龙头能够更好地控制水温，彻底解决水温忽冷忽热的现象。另外冬天手持花洒塑料的手感更舒服，尤其针对老人怕冷。健康 1. 床（睡眠） 首先，床的高度不能太高或太低，以40-50cm为宜，便于老人上下床；若有使用轮椅的老年人，床面高度则需要与轮椅坐面高度齐平。其次，床垫不易过软，以免老年人起身困难。另外，还可以在床边设置扶手，便于老人起身时借力。 2. 湿度 室内湿度是在生活中易察觉但是不易被重视的部分，老人对室内湿度的变化尤其敏感，胸闷、皮肤瘙痒或易感冒等症状都是由于长期的室内湿度环境不当引起的。多湿：湿度70%以上（梅雨 夏），室内环境潮湿闷热，真菌发生（异味来源与真菌感染）， 螨虫滋生等等。过干燥：湿度40%以下（冬），室内窗户结露，空气混浊，流感易发生， 皮肤干燥（缺水）、静电发生等等。调湿是指控制空气中的水分比例，四季最适宜的湿度应当保持在50-70%。我们通常会使用除湿器或加湿器来对夏冬季节作出对策，但是相对的弊端也会出现，比如冬季加湿器不宜过多（室内环境温暖，更容易细菌繁殖，对呼吸道影响很大）。比较推荐类似Gaudia呼吸砖的健康饰材。 3. 地暖 在有老人的家庭，地暖是推荐的。冬天时冷空气是在膝盖以下的，对比热风往下加热的方式，安全地暖的舒适度是最好的。●地暖通过从脚以下部分发热，能够源源不断的温暖到腰部以上●不需要燃烧即可取暖，无气味、无风●最为适宜的远红外线辐射，空气不易干燥，减少对皮肤和咽喉的伤害●由地板发热，不占用收纳空间●主流的是水暖和电热暖：两者差别不大，水暖可以多房间使用，范围广，成本低；电热的则适合快速加热的小房间，多间成本较高。另外还有一些蓄热的类型等等。安全以下是危害发生场所统计表，根据一定时间内日本老龄人事故发生原因搜集。 老人因为行动不便、视力不好、腿脚不灵活等影响，动作及反应能力大大下降，易发生危险。老年住宅应多在安全防护上下功夫，让老人生活安全是相当有必要的。 1. 电器、插座及开关位置 大家都容易忽略的开关和插座位置，其实也是我们要注意的重点。一般家庭里开关的高度是120厘米，但对于老龄人是感觉高了的。可以将高度稍微降低到90~100厘米左右，避免电器线出现在地上（容易绊倒）、插座的漏电保护等等。 2. 过道、扶手 有三分之一65岁或以上的年长者会跌倒，一些会因此受伤，年龄越大，风险越高。过道/家具空间的宽度需要满足780mm方便老人移动，若有轮椅则应在800mm以上。尤其走廊及拐角处需设定水平扶手。 假如选择圆形扶手，最人性化的直径为：35mm，扶手直径太宽难以把握，相反直径太细给人不安的感觉，根据调查采样评价结果，圆形扶手以35mm为最适宜设计。 根据实验者95%手指的厚度分布数据：扶手和墙壁的间距=手指直径*1.5（安全率）≈38mm。 3. 无障碍地面摒弃高低差或门槛石的存在，选择只有上吊轨的移门。实在因台阶设计问题，采取过渡段解决。 4. 防滑地砖、地板 厨房及卫生间有水的地方需要防滑材质的地砖或地板，另外抗污也是一方面，易清洁相当重要（减少打扫负担）。 地板的选择：环保、防滑（尤其不要打蜡的类型）、质软（避免硬度过高，摔倒受伤），隔音（避免打扰老伴）、地暖功能、耐划痕（比如轮椅滚动）等等。 5. 家具高度及防护处理 避免高空收纳，避免凳椅子过矮且没有扶手。椅子或沙发要稳固，座面高度以老年人上身与大腿能呈垂直角度为宜，座面若过深，建议放座垫来改善。另外，要有椅背与扶手，以协助老人起身。家具边缘要加装防护垫，防止老年人碰撞到突出硬角或尖锐边缘。 6. 卧室及夜间照明 智能吸顶灯有几个特点：小夜灯功能、遥控器控制、寿命较长（避免爬高存在）。 足元灯（夜间照明灯）：老人夜起时避免深夜走廊或客厅黑暗（包括增加扶手）。 7. 浴室安全 直接进入浴室时，需75cm以上；当进入需迂回时，门开尺寸至少80cm以上（洗浴过道容身处亦大于80cm）；进入浴室路上应没有障碍。 进入处需有可直接抓取的扶手（否则不用开门，改成移门较好）。 淋浴空间宽度至少设定在80cm以上，这样才能容纳轮椅或者淋浴椅时的空间；当老人需要介护者从后面帮忙洗浴的时候，所需宽度需控制在1米以上， 深度需在1.6米以上。 为浴缸内外安置防滑垫，老人不注意地移动，容易滑倒、或摔倒。 入浴扶手、淋浴坐椅、以及浴缸内防滑小凳（避免老龄人坐下去难起身）。 传统的浴缸有常见的深度大约60-65厘米。如果在固定的地面上，进入浴缸有很高的横跨高度。随着年龄的增加，很容易打破身体的平衡，常委坐也易趋于疲软。当进出抬起脚达到到腰高，则老人会增加跌倒的风险。从地面到浴缸边缘的高度为350～450mm是最容易出入的，浴缸的深度约500毫米左右。急剧的温度变化对心脏会受到刺激，这是国内少有预计的。寒冷的冬季，由于室内外温度急剧变化，容易引发「热休克」现象，血管显著伸缩，血压和脉搏大幅变动，容易有脑梗塞和脑溢血等危险状况。特别是，浴室、卫生间、脱衣室等地。 选择「地暖」和「暖风机」等等预先提温的使用，可以使起居室和浴室的温度差消除，这是非常重要的！ 8. 厕所安全比较推荐的，老人的如厕时间较长，久坐会使得腿脚无力，马桶旁边的扶手不仅仅给老人心理上的安全感，更使得在站立时省很多力。 大家都知道起身的时候：手撑着的力气需要支撑整个身体，而由顺手处的扶手拉的过程则省力许多（可以自己做个试验），所以扶手的位置应设定在离马桶15~30mm的墙壁上。 传统马桶较低，老人站立起较费力，所以可以用辅高坐垫来增加5cm马桶的高度！（图片是电动的，辅高便圈则很廉价）；另外马桶两侧的把手使得老人如厕时有支力点。 厕纸的位置同样重要。厕纸如果离身体太近，则需要身体扭转向一侧；厕纸如果离身体太远，身体需要前倾去才能碰触，易发生摔倒。 9. 厨房安全 安全炊具：如果使用燃气器具，最好带有安全装置可以免于忘记关闭火时的危险。选择一款好的电磁炉，脱离可能明火造成的危险（另外，老人在面临失火的情况下，应急能力不比年轻人）、没有煤气泄漏等潜在危险。 橱柜五金：橱房吊柜推荐使用升降类五金，减少踮起脚时平衡不当的危险（避免爬高），收纳应满足手方便拿取的设计。 10. 上下楼层通行安全 有些家庭与老人同住复式，设置无障碍电梯，以及具有安全性能、报警系统、扶手等等设备。关怀老人需要被关怀，不管是物质还是精神上，让老人生活得舒适的同时，也要让他们的娱乐生活或精神层次得到满足；有句话说得好，常回家看看，老人注定是孤独的，让他们的晚年生活丰富多彩是作为子女关怀的重点。 1. 室内照明 正常整个房间的照明，老龄人需亮度50-250lx。 读字的照明，老龄人需亮度600~1500lx（年轻人的两倍左右）。随着年龄的增长，视力会逐渐一点一点地减弱。因此，年轻人觉得合适的光亮，对于老人是觉得暗的，相比于年轻人，更需要增强照明的亮度。例如，看报纸，或者写作的时候，可以多使用辅助照明，如支架等来为老年人提供良好照明。 2. 色彩搭配颜色不仅能提升空间效果，还能改变人的心情和生理状况，从颜色的角度创造空间。 根据颜色的不同，房间的感官和心情得以变化。运用这些用途，优化色彩组合，能够最大限度地利用颜色效果，来创造老人舒适的住宅环境。如何搭配及运用这些色彩则是靠设计师下功夫了，不做风格讨论：比如「米色」是最接近皮肤色及剥开树皮里的木肌色，最易使人感觉放松，所以很多布类沙发、榻榻米则多用于此。所以尽量少用黯淡色，另外地毯的使用也是能提升空间温度感。 3. 宠物的卫生及安全 为宠物设计的家居环境。 4. 保姆孤寡老人尤其需要人的陪伴和护理，好的保姆至关重要。 5. 常回家看看 有一张图这么说，人生不过短短的900个月。画一个30×30的表格，一个A4纸就够了。对于父母： ?养老是一个避不开的话题，因为每个人都会老去。日本通过多年的老龄化研究，养老模式也逐渐从医院和机构养老，逐渐向家庭式养老过渡，相关的居住建筑，服务设施等住宅设计也考虑得相当周全，值得我们借鉴。*本文内容源自网络整理加工获取第一手日本资讯微信公众号：全日本爱好者社区（帐号：ijapan520）日本良品介绍。微信公众号：日本淘（帐号：riben517）微信运营者：ribentao08</body></doc>