<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>545</id><url>http://www.baidu.com</url><source>主流媒体-媒体平台</source><title>新中国妓女改造：事后近六百人结婚</title><datetime>2022-03-25 18:03:00</datetime><body> 1949年11月21日晚，北京一夜之间封闭了全市所有的妓院，并对妓女进行集中收容改造，这种断然禁娼的方式，被称为“北京方式”。2000年中国人权状况白皮书高度肯定了这项成就：“在很短的时间内，就使这种在中国延续3000多年、严重摧残妇女身心健康和尊严的罪恶渊薮绝迹。” 1949年初春，驻防北平的国民党傅作义部和林彪、聂荣臻等率领的东北及华北野战军签订了和平协议，解放军接防傅作义部进入北平，并且举行了盛大的入城式，当时全副武装的解放军官兵从永定门进入这座千年古都，经过前门大街的时候是人群欢迎的高潮，而其中呢也不乏从附近八大胡同跑出来看热闹妓女，以及妓院的老鸨，当时她们还不知道，从这一刻起她们的命运将被改变。 1949年2月，解放军在北平举行了盛大的入城式，一些观摩的市民没有想到，新政权入城后烧的三把火之一就是取缔妓院。为了尽快争取民心，稳定秩序，中共决定干几件有社会影响的大事，取缔妓院成了北平新政府优先考虑的政绩之一。 1949年2月，北平和平解放，三月北平市政府下发了对妓院进行管制的若干暂行条例，5月，北平市市长叶剑英召集政府官员，开会研究改造清理妓院的问题，叶剑英指示，先把妓院情况调查清楚，然后决定如何处理。 新政府之所以如此急于禁娼，也与中共领袖毛泽东进城后的一次经历有关，当时毛住在香山双清别墅，常乘车来往于北平城与香山之间，江海波在一篇文章中记述。 有天晚上，他带了秘书乘一辆吉普车进了北平城，在一个胡同口车子被一群吵吵嚷嚷的人阻断了去路，原来是妓院的老鸨在揍一个逃出来的小妓女，这件事让毛十分震怒，他对时北平市委书记彭真及公安局长罗瑞卿言，新社会决不允许娼妓存在，罗当即表示要将北平的妓院全部关掉，接着罗迅速草拟了关闭妓院的议案，并成立了由他亲任总指挥的取缔妓院指挥部。 罗瑞卿是中共久经沙场的战将，他用打仗的方式来指挥这场行动，他调动了两千四百多名军警，三十七辆卡车，并配备了消毒药水及药品，还宣布了几条纪律，其中规定，行动中要态度严肃，不得与妓女调笑或受勾引，不得接受贿赂或款待，不得私拿妓院物品等，其实大规模行动前北平各公安分局已开始对嫖娼进行限制，当年民警曾在八大胡同抓住一名衣冠楚楚的带枪嫖客，自称是傅作义的副官，作家李恒昌记述。 真正的行动是在1949年11月21日，此时新中国刚刚成立，北平更名为北京，这天晚饭刚过，八大胡同等地出现了一些穿干部制服的人，要各妓院老鸨及领班去公安局开会，就在这些人被骗走之际，晚八时，数十辆卡车突然封锁了交通要道，车上跳下带枪的军警，一场新中国成立后最大的“禁娼风暴”就这样展开了。 先是由行动小组在妓院的附近和胡同口布上内外两层的“包围圈”，由便衣和武装警察实施戒严，各妓院门口由警察把守，胡同里有警察巡逻，不许有其他人员走动，随后进入指定的妓院把嫖客和妓女集中在院子里或大房子里，宣布立即封闭妓院的命令，由于行动突然妓女们一个个惊慌失措哇哇叫声一片。 这次行动一直持续到次日凌晨五时，共封闭妓院二百四十余家，收容妓女一千二百八十多人。就这一晚上，第二天宣布没了，都关门了。行动中查获的妓院跟妈、茶房及嫖客等后经登记一律释放，妓女们则被留了下来。 1949年北京取缔妓院解放妓女时，曾遭到这些被解放者们激烈地抗拒，作家李恒昌这样记载妓女们对查封行动的抵制。现在实行民主了，封闭妓院应当事先告诉一声，就这样随便把我们弄走了，政府这也管，那也管，今天来封妓院，给我们找个对象管不管？请问长官我不去集中成不成，我回家结婚。 扑面而来的是一片哭天抢地的嚎叫，一个个花红柳绿，又披头散发，捶胸顿足，又哭又闹的上房逃跑的，寻思上吊的，往外冲的，还有凿墙洞的，无所不有，一名妓女对着站岗的战士敞开上衣。 新政府的改造取得了效果，至1950年6月底，改造结束时有近六百名名妓女结婚，三百七十多人被亲属领回家，六十二人被剧团及医院接纳。 据介绍：如果你这个妓女有那个熟客，跟你感情非常好的，你可以跟他联系，到这儿来交了伙食费之后就可以领家去了，结婚成为两口子，还有一批经过改造之后就给分配工作了，北京最著名的原来的京棉一厂、二厂、三厂就很多是当初从妇女改造所改造好了出去的。 一名叫张金香的妓女学员却没这么幸运，她因年轻貌美又有一副好嗓子曾被北京人民艺术剧院招走，但1952年又被公安局当野妓收容。据说剧院里有人看不起她，怕她有病总和她保持距离，后来就跟嫖客跑了，沦为野妓。 当然，在文革中，许多改造后的妓女遭到红卫兵的侮辱，那又是后话了。</body></doc>