<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>546</id><url>http://www.baidu.com</url><source>新融街</source><title>人民币贬值：中国是否步俄罗斯后尘 5大领域可投资</title><datetime>2022-10-27 19:51:00</datetime><body>俗话说的好“按住葫芦起了瓢”，就在国家被股票大熊市和楼市暴涨暴跌困扰的时候，人民币汇率又冲出来火上浇油。从今年三月低点开始算起汇率贬值幅度超过5%，尤其是本月下跌出现加速的现象，不到一个月损失2%，想想都让人心疼。更让广大群众心碎的是，美元处在升值周期，人民币下跌方向还看不到改变的希望！说到这里有人要问了，人民币暴跌关我X事？ 接下来作者给大家捋一捋基本套路，说一说人民币贬值对大家生活的影响 开个玩笑，好了，言归正传！人民币持续暴跌可能带来的恶果说起汇率暴跌给民众带来的影响，现成的例子都能举出不少，抛开那些读书时代在地图上都找不到的凌乱小国和岛国（咱们的邻居不算，大家懂得），最典型时间最近且大家都熟悉的就是某个大国，同时也是金砖国家的代表—俄罗斯。1.俄罗斯卢布汇率暴跌卢布的贬值狂潮主要是在2014年底到2015年初，下跌速度和深度请看图： 短短半年时间，幅度超过百分之五十，一直到今年还缓不过气来，虽然随着油价上涨其价格有所反弹。造成的严重后果有：a.卢布下跌，俄罗斯进口产品涨价，俄罗斯中产购买外国商品变得更贵，学术语叫输入性通胀。b.俄罗斯企业进口原材料价格可能会上涨，增加了企业原材料成本，也可能会使得生产产品价格上涨，劳动力工资增加速度更缓慢。据俄罗斯连塔网9月15日报道，最近一年卢布对美元汇率暴跌致使俄罗斯工资急剧缩水。2014年初，俄罗斯人均月收入为900美元。2015年中期，其工资约为3.3万卢布(确切的统计数据将于年终公布)，以65卢布兑1美元的中间汇率换算，这大致相当于500美元。筒子们把汇率折算成人民币就能推算出以下结果：c.俄罗斯当地人购买食品、服装、移动电话、日常生活用品等需要支付更多，俄罗斯这些普通生活用品都会涨价。2014年13至15日，俄罗斯莫斯科，民众在超市和商场购物。12月15日消息，俄罗斯卢布兑美元汇率暴跌13%。莫斯科居民表示，当地人都在疯狂扫货，一周来肉类蔬菜等价格上涨约20%，街头未发生骚乱，当地居民称“习惯了”。 图为俄罗斯居民爆买超市物资，囤货对抗通货膨胀，工资降低物价飞涨，全国人民表示情绪非常稳定！！！ d.俄罗斯人出境游费用增加，尤其是俄罗斯人去美国和欧洲等一些国家出境游费用增加。俄罗斯人出国留学费用上涨，比如去美国和欧洲等国家留学费用更高。经济不好，节衣缩食那是必须的，钱不是万能的，但没钱是万万不能的。 e.以卢布计价的资产有所缩水，对于俄罗斯资产投资者有影响。热钱疯狂涌出回流处在加息周期的美元，大量失血的俄国经济雪上加霜，如果没有强大的外汇储备做后盾，那社会现状必定是这样的：基本生活品的严重短缺可能迅速到来，要啥没啥。人们饥饿的时候，会变得很疯狂，见啥吃啥包括猫和狗，医疗服务就更不要想了，犯罪率将会激增，纸币无人愿意接受只认贵金属，整个社会在和平年代变得像人间地狱。参照委内瑞拉经济奔溃事件。 现在大家能从俄罗斯联想到中国么？当然俄罗斯拥有强大的外汇储备，达到3600亿美元，不至于堕落到委内瑞拉的地步，还没到社会大幅动荡的阶段，加上今后石油价格回升和欧美制裁放松，居民生活水平迅速下降的势头有望扭转。不过最关键以及最灵异的事情来了，看看同时期普京总统的支持率： 人民生活水平大幅下降为何还愿意全力支持领导人？以下是笔者看法： 官方看法：这一方面得益于普京的个人魅力，他不畏强权、敢于抗争的铁汉形象，在俄罗斯家喻户晓。如今，普京被很多人视为能够扭转乾坤的人物，拥有广泛的群众基础。另一方面，似乎从历史中可以得到解释，那便是，俄罗斯是一个特别能够“共苦”的国家，越是不利的环境，越能激励起民众的团结和斗志。俄民众遵循“战时规律”，即“国家处境越差，当局处境越好”。在此膜拜一下普大大！！2.人民币持续暴跌可能产生的后果a.参照上文俄罗斯履历举一反三，国内物价暴涨，货币购买力大幅下降，居民生活水平越来越低。b.股市暴跌，个股以及指数都一泻千里，企业无法得到便宜的借钱渠道，投资人不敢把资金投入生产，最终引发经济萧条。c.工作机会少，失业率成倍上涨，很多人失去收入来源最终被迫危害社会，治安状况下降，政局不稳定会再度作用到汇率上，最终变成恶性死循环。d.房价暴跌，说到这里很多小朋友会开心，但是你们想想，工作收入来源没了，连饭都吃不上，还会有能力买房子？不饿死算好了。e.进口商品价格暴涨，尤其是妈妈桑喜欢的洋奶粉，尿不湿和MADE IN CHINA的日本马桶。说到这里，还有人敢说人民币暴跌不关他的事么？？不过大家暂时不用过度害怕，因为美元在加息周期中，其他货币相对美元都在贬值，跟英镑欧元之类的主要货币比较，人民币贬值幅度相对还算比较少的，为何它如此坚挺？请看下节。暴跌背景下国家可能采取的行动首先看一张图就知道人民币贬值慢于其他货币的原因 中国外汇储备在8月份减少160亿美元，已降至2011年以来最低水平。主要原因是中国作为全球第二大经济体动用外汇储备支持人民币汇率，其大幅波动期，央行的干预，使得外汇储备出现了一定程度的下降。2014年以来欧元、英镑、加元、瑞郎等货币，其兑美元的贬值幅度基本都在18%左右，而人民币的贬值幅度是他们的一半，为9%多一点。中国政府目前还手握31851亿美元外储雄视全球，将近俄罗斯的十倍，在人民币国际化的关键当口，央行还会继续干涉汇率体现大国责任，只是力度会有所变化，近两年之内发生俄罗斯或者委内瑞拉式危机概率不大。但贬值毕竟是钱缩水了，则么办呢？我们能做啥？简单的给大家提几个建议：1.月光把所有钱都花光，一人吃饱全家不饿，这样贬值就跟你没关系了，土豪请无视此条，也不要怪作者狠心。2.房子前面说了，排除经济萧条，人民币下跌房子作为城镇化进程中的稀缺资源稳步上升没有悬念，注意请不要追高（比如国庆节追进去的那帮兄弟），重点关注好地段的住宅，有条件最好买学区房别嫌贵。3.美元有条件的可以适当买点美元，因为国内兑换不大方便，所以比例控制的低点，享受上升周期带来的快感。4.黄金可以逢低购买纸黄金，也可以买实物黄金，ETF和各种相关基金也可以考虑，期货风险较大很难控制。5.理财腾信堂发售的外汇理财合作项目收益稳定，风险很小，居家旅行的必备良品。本文由新融街网站独家原创综合，转载请注明出处！更多精彩资讯请下载新融街app客户端，为您提供7*24小时财经资讯及全球金融市场报价，全方位展示财经特色资讯。</body></doc>