<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>551</id><url>http://www.baidu.com</url><source>主流媒体-媒体平台</source><title>钱鑫学：10.21现货沥青、宁贵沥青晚间操作建议</title><datetime>2022-10-21 17:31:00</datetime><body>北京时间（10.21钱鑫学/撰）首先是美国总统大选第三次辩论，其次是美盘时段的欧洲央行行长德拉基讲话，另外还有美国当周初请失业金数据。因而市场整体波动较大；黄金白银受此影响不大，虽一度短暂冲高受阻回落，但整体依然在区间内震荡；原油方面，美元走强拖累油价，此外在连续大涨之后投资者对油价多头回补也施压油价，油价隔日单边下跌，周三涨幅全部获利回吐，油价再次退守50关口下方。【现货黄金技术分析】现货黄金技术面上，昨日金价在前期高点处受阻下挫，日K线收取阴线；日线上看，K线运行于布林带中规与下轨之间，布林带开口向下运行，短周期MA5.MA10交金叉运行于1260处形成支撑位，附图MACD指标0轴下方金叉放量。指标中性偏强；四小时图来看，黄金在1274附近遇到阻力，上行动力有所停滞。目前价格背靠5日均线，MACD指标形成死叉向下拐头，后期多头走势不乐观。重点关注1274附近阻力是否能有效突破。 10月21日-现货黄金日内操作建议：1、激进者，1271做空，1275止损，目标看1263、1250附近。2、稳健者，离场观望或咨询钱鑫学分析师。【现货原油沥青技术分析】现货原油（原油连续）技术面上，昨日油价小幅下挫，至今日亚盘欧盘一直震荡下行目前为止有所反弹，日K线终结两连阳收阴；日线上看，K线运行于布林带中轨与上轨之间，布林带有缩口迹象，短周期MA5、10粘合上行至50.7位置形成强势压力位，而下方支撑鑫学建议关注前期多次试探下破50.0关口位置即可，如突破咱们再看情况定夺；附图MACD指标0轴上欲交死叉粘合运行，指标中性；四小时线上，油价冲高承压回落整理，K线运行于布林带上轨下方位置，布林带维持开口走势，短周期MA5、10维持多头上行局面拉伸至51.1位置形成日内回落支撑，关键支撑位于51.0关口位置，附图MACD指标0轴上方金叉放量，指标强势； 综合来看，油价在连续的整理因EIA数据助力强势突破新高后，昨日又回吐EIA上涨的波幅，而就目前的日内的走势而言，鑫学认为油价会寻求整理和调整，以蓄能期待二次发力且向52.0关口发起第二次冲击，而后市思路鑫学认为油价还是在大区间内震荡运行，操作上建议还是以低多为主，高空为辅；行情瞬息万变，钱鑫学会在盘中给出实盘做出实时指导提示；10月21日-现货原油（原油连续）日内操作建议：1、现货原油日内首次回落50.1一线做多，止损0.5，目标51.5-51.0，破位加仓； 2、现货原油日内触及51.0一线空单进场，止损0.5，目标50.5-50.0；破位继续持有；3、现货原油行情实时变动，更多策略钱鑫学盘中给出。4、南商沥青、宁贵沥青、长江油以及其他平台的进场出场点位可对照原油连续的点位进行换算，不懂如何换算可咨询钱鑫学本人；【钱鑫学-重点提醒】以上策略仅供参考，请合理控制好仓位，切勿重仓-满仓操作，做单请带好止损，投资有风险，投资者据此操作，风险自担！行情瞬息万变，平台不同点位不同，具体操作建议以本人实盘中给出的建议为准。【钱鑫学-感言】近期现货市场行情也都还不错，相信能把握到的人自然能把握到，把握不到的希望你总结下原因，为什么自己把握不到？在此我也跟大家分享一下，我觉得再好的行情做不好都是烂行情，术业有专攻；也有一些投资者严重亏损找到钱鑫学本人寻求帮助，我是真心不明白，有些投资者亏损那么多，却还搞不明白自己亏损的原因，你自己都不知道自己错在哪，试问一下你，你能做好投资吗？股神巴菲特曾经说过：“不知道自己到底在做什么，这就是风险的根源。”钱鑫学在文章中多次提醒各位投资者投资失败请寻找失败的原因，你不找出原因，失败的依然是伴随着你。投资本身没有风险，失控的投资才有风险，不要用你的侥幸去挑战行情，学会止损，千万别和亏损一路走下去，止损远比盈利重要，因为任何时候保住本金永远是第一位，盈利是第二位的；咱们做投资的目的在于盈利，切勿以操作而去操作，这个不是你做投资的目的，如果你想过一下操作的瘾，那么请去做模拟，不要把自己的血汗钱当做自己的玩具，当然，如果你任性，那么请继续，就当我钱鑫学多管闲事！但是想好好操作的朋友，当你看到了趋势，看到了利润，就一定要去把握，在做好风险控制的前提下去把握自己的利润，去达到自己的想法、达到自己的目的，原因要从自己这里来总结，当你总结好了，你终将会获得你所失去的。【钱鑫学-重点关注消息】无重要经济数据——本文由著名分析师钱鑫学原创2016年10月21号撰写，转载请注明出处。</body></doc>