<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>553</id><url>http://www.baidu.com</url><source>主流媒体-媒体平台</source><title>我们帮你体验了国内首款 VR 浏览器</title><datetime>2022-10-24 13:00:00</datetime><body> 本文由ARinChina（www.arinchina.com）原创，转载请联系ARinChina（微信ID：arinchinaservice）。三星推出了兼容GearVR的VR浏览器，Mozilla 和 Google Chrome 合作开发了 WebVR API，微软也宣布 Edge 浏览器明年将支持 WebVR。国外的 VR 浏览器搞得风生水起，国内也有人不甘落后。号称“国内首款 VR 浏览器”——百度 VR 浏览器于 9 月 15 日低调上线。它到底是开山鼻祖还是跟风噱头？和我们一起一探究竟——打开百度 VR 浏览器，校准完毕眼镜类型和陀螺仪，将手机横屏即可进入 VR 模式，之后所有的操作均通过视点移动进行。 百度 VR 浏览器的虚拟环境就如它自己宣传的那样，“简洁明了的暗色系风格”以及“太空主题环境”，为的是能带给用户更沉浸的体验。不过对一款 VR 浏览器来说，最重要的当然不是设计风格，而是内容和用户体验。内容：板块很多，鸡肋不少百度 VR 浏览器分为“主页”、“影视”、“应用”和“我的”四个板块。 “影视”板块有 VR 全景模式和 3D 模式可选，能看电影和全景视频，资源还是很丰富的； “应用”板块里共有 90 款 VR 应用，VR 游戏占大多数； “我的”板块里能查看本地视频和离线缓存（百度 VR 浏览器提供视频离线缓存功能），以及校准 VR 眼镜型号、陀螺仪和设置手机屏幕大小。 不过，这三个板块功能几乎所有 VR 视频应用都具备，并无新意。这款 VR 浏览器之所以能被称为“浏览器”，主要取决于“主页”板块中的“VR 热站”功能。创新与鸡肋兼具的“VR 热站”“VR 热站”里包括视频网站、图片网站和资讯网站。 视频网站包括腾讯、优酷、B 站、搜狐以及乐视，点进去可在 VR 环境下访问该网站的视频资源；图片网站也同理，不过“百度百科数字博物馆”点开是一栋古建筑的室内全景图，眼前只有 Home 键和一个没有交互功能的黄色箭头，除了看看四周什么也做不了。 而资讯网站就有些鸡肋了。首先，戴着用户体验较差的 VR 眼镜看大段文字资讯，体验只可能更差；其次，hao123 作为百度旗下的导航网站，放在这里真的合适吗？ 随手点开网站，想在搜索栏里输入文字时，尴尬的一幕就出现了： 百度 VR 浏览器没有虚拟键盘，用户必须摘下 VR 眼镜手动输入文字，由此导致资讯网站里的全部站点都很鸡肋。除了“VR 热站”，主页还有“VR 直播”和“全景图片”等子模块。 最后，作为一个女性用户，百度 VR 浏览器视频首页的“屏霸”天老师让我感觉很不适。 用户体验：不做浏览器，它还是个好 app百度 VR 浏览器的资源，可分为自带视频资源和外链网站资源。观看自带视频资源时，可调整的项目有荧幕距离、分辨率、视频进度、暂停开始、音量、亮度以及重置屏幕位置，并且还能在 VR 环境中看到手机时间、Wi-Fi 连接情况和剩余电量，功能全面，操作人性。 不过观看 VR 视频时，屏幕总是不断左移，而且偏移速度还挺快，导致观影时要不断重置屏幕位置。这个问题别的 VR app 也出现过。 看一会就跑偏了的屏幕而到了访问浏览器的外链网站时，用户体验只能用渣来形容。出现的问题有： 部分视频页面没有返回键功能，用户无法返回上一级菜单，只能退出到 Home 页面重进； 看电视剧时无法选集，或无法显示完整的剧集数，没有左右翻页功能； 浏览含超链多的网站时（比如视频网站主页），头部必须一直动，否则视点在一个地方停留 2 秒就会点进该链接（加上没有返回键简直无语）； 上下翻页功能在屏幕右侧，翻页时头需偏向一边，无法完整看到屏幕显示，只能翻一下扭头看一眼网页，推荐颈椎病患者尝试此功能； 看视频时有闪退情况出现。 除此之外，输入法问题全程要命。由此得出的结论是，将百度 VR 浏览器作为跟“橙子 VR”、“3D 播播”一样的普通 VR 视频 app 使用，用户体验是过关的，但加上其作为浏览器独有的功能，就只能呵呵哒了。作为国内首款 VR 浏览器，百度的吃螃蟹精神可嘉，但暴露的问题也确实多。与其说这款应用是 VR 浏览器，不如说是将普通浏览器的功能生搬硬套上了 VR 效果，完全没有针对 VR 的特点做出任何改变。百度低调推出了这款 VR 浏览器，可能也是自觉产品不够完善吧。综上所述，百度 VR 浏览器还停留在很不成熟的阶段，尝鲜可以一试，但能不能留在用户的手机里不被卸载，就很难说了。题图来源：theriftarcade#欢迎关注爱范儿认证微信公众号：AppSolution（微信号：appsolution），发现新酷精华应用。爱范儿| 原文链接· 查看评论· 新浪微博</body></doc>