<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>56</id><url>http://www.baidu.com</url><source>主流媒体-媒体平台</source><title>“养生茶”喝错不养生 喝茶要因人因时而异</title><datetime>2022-10-17 20:21:00</datetime><body>李女士每天上班都对着电脑，近年来视力下降。最近，同事间流行喝花草养生茶，她也跟风买了红枣、枸杞，每天泡来喝，但奇怪的是，她只要一喝就拉肚子。其实，中国人喝茶已有几千年历史，秋季干燥，很多人都喜欢喝枸杞菊花茶、玫瑰花茶等茶饮来养生，还有不少女性会喝红茶来暖胃、喝黑茶来减肥。虽然许多人都爱喝茶，但不一定人人都会在正确的时间和季节品茶。专家提醒，不同茶饮性味不同，不能“千篇一律”“千人一茶”地喝。茶喝不好，不但起不到保健作用，还可能导致胃寒腹泻、失眠等不良健康影响。喝“养生茶”要因人而异，女性养生不能乱喝茶中国中医科学院研究生院教授杨力在接受中国妇女报、中华女性网记者采访时指出，从中医理论来说，养生茶用到的不少材料都有药性，为稳妥起见，饮用养生茶前，不妨请医生把个脉，有针对性地选择养生茶种类。广州军区武汉总医院营养科主任韩芳介绍，枸杞菊花茶清肝明目，很适合经常熬夜加班的电脑族。“但要注意的是，菊花性凉，感冒发热、身体发炎、腹泻的人最好别喝，也不适合寒冷的秋冬喝。像李女士每次一喝就拉肚子，可能是体质偏虚寒，不适合喝菊花茶。”女性喝茶也要对症因人而异。“茶以分人”，女性该如何选择养生茶呢？针对不同的病症，杨力推荐了几款女性养生茶：脸上起痘、舌尖红、牙痛、上火的人，可以饮用清热的竹叶茶、银花茶、菊花茶。血脂高、血管堵塞的人，可以选择活血化瘀的山楂茶。糖尿病患者，适合喝葛根玉竹茶来辅助降糖。心气弱、爱心慌的人群，可以试试养心的桂圆茶。消化代谢弱的人，适合饮用陈皮茶、大麦茶、糊米茶。寒气重、受寒、肚子疼的人，可以喝一杯温中散寒的红糖姜茶。爱感冒、过敏的人，喝灵芝茶可增强免疫力。常接触电脑宜喝菊花茶、绿茶等。中国农科院茶叶研究所副所长江用文向记者介绍，在菊花茶中，白菊具有很好去毒作用，对有害的化学物质和放射性物质都有抵抗、排除的疗效。同时，菊花对治疗眼睛疲劳和视力模糊也具有很好的效果，茶中的维生素有助于恢复视力和防止视力衰退，绿茶中的β—胡萝卜素、钼、钙、脂多糖、茶多酚等物质均有减轻视觉疲劳和防辐射的功效。想减肥宜喝乌龙茶、普洱茶、黑茶等。乌龙茶属于半发酵茶，铁、钙等营养物质非常丰富，有促进消化和分解脂肪的功效。饭前、饭后喝一杯乌龙茶，可促进消化分解脂肪的功效，还可防止因脂肪摄取过多而引起的肥胖。普洱茶中的茶多酚能明显抑制体内胆固醇、甘油三酯含量的上升，并能促进脂类化合物从粪便中排出，还能增加毛细血管壁的弹性，对减肥和增强肌肤弹性都有很好功效。 黑茶在发酵过程中会产生一种成分普诺儿，对抑制腹部脂肪的增加有明显效果，有防止脂肪堆积的作用。四类人不宜饮茶养生。杨力还提醒，四类人不宜饮茶养生。第一是失眠人群；第二是心动过速的人；第三类是肾功能不好的人、肾衰患者；第四是孕妇，喝浓茶会造成胎动不安，甚至引起早产。另外，慢性病患者喝茶时特别要注意选淡茶。这些“养生茶”误区，你喝错过吗？误区一：菊花放越多越“败火”？菊花因其味甘苦，性微寒，故有散风清热、清肝明目等作用，很多“上了火”的人都喜欢喝些菊花茶来“败火”。专家建议：杨力提醒，脾虚、胃寒的人不宜喝，且菊花有降压作用，血压正常和血压偏低的人，不宜每天饮用，喝的话每次也不要超过3朵。误区二：胖大海可以天天喝？很多人嗓子哑了，首先想到的就是泡杯胖大海喝一喝。中医认为，胖大海性寒味甘，可利咽开音。但是胖大海属凉性，脾胃虚寒、腹泻者不宜喝。专家建议：杨力提醒，胖大海不是常备饮品，要喝之有度，喝上两三天，症状好转后就不要再喝了。若症状没有减轻，也要停几天再喝。过多摄入胖大海会引起血糖升高，糖尿病患者慎喝。误区三：喝枸杞水能护眼？枸杞中胡萝卜素、玉米黄素含量丰富，被誉为“明眼子”。但是，玉米黄素不溶于水，光是简单的冲泡很难将枸杞中的营养物质“引出”。专家建议：原国家茶叶质量监督检验中心教授级高级工程师沈红建议，做饭时，不妨把枸杞作为配料，放入粥、菜肴中，并嚼烂吃进去。爱喝枸杞水的人，不要“光泡不吃”，但体质偏热的人不宜多吃。误区四：柠檬水最能补维生素C？《本草纲目》中记载：“柠檬具有生津、止渴、祛暑等功效。”它能有效刺激胃酸分泌，增加食欲，帮助消化。鲜柠檬中含有维生素C和类黄酮等物质，高血压、心血管疾病的人长期饮用，对身体有益。但鲜柠檬切成薄片，一杯里只放一两片，想光靠喝柠檬水补足维生素C是比较难的。专家建议：沈红建议，最好选用鲜柠檬而不是干柠檬，温水冲泡，营养物质保存的比较多。肠胃不好的人常喝会泛酸，建议饭后喝或少喝。误区五：玫瑰花茶喝了能养颜？玫瑰花中含有芳香的醇、酚和含香精的油脂等300多种化学成分，其气味可舒缓压力、放松心情，对调养气色有好处。专家认为，目前泡水的通常是干花瓣，经过日晒，营养物质有一定流失，不能给皮肤直接提供太多营养。专家建议：沈红建议，用新鲜的玫瑰花瓣冲泡，口感更好。但是，玫瑰花茶能够活血化瘀，经期血量多的女性要少喝。喝茶也要因季因时而异，每天应按时间表喝三杯茶专家还建议，喝茶不仅要因人而异，还应讲究季节和时令，不同季节也应选择不同的茶。春夏季节多喝绿茶。杨力建议，绿茶在春夏喝最顺应时节，春天适合喝信阳毛尖和碧螺春，这两种绿茶都有生发作用，可以缓解春困。夏天喝绿茶能清热解毒、降低血脂。另外，热性体质的人也应多喝绿茶，因为绿茶性凉。需要注意的是，空腹时不宜喝绿茶，其丰富的茶多酚有收敛作用，会刺激肠胃，空腹情况下这种刺激更强。韩芳也建议，春季宜饮花瓣茶，如玫瑰、茉莉、菊花等；夏季宜饮花草茶，如薄荷茶等。秋天最该喝青茶。青茶，即乌龙茶，以铁观音、冻顶乌龙为代表。江用文介绍，乌龙茶介于绿茶、红茶之间，茶性平和，而且不寒不温，非常适合秋天饮用，可以兴奋神经，使人神清气爽。泡乌龙茶时，茶叶要多放，一般以10克为宜，约装满紫砂壶容积的一半。冲泡时水温以沸水为宜。乌龙茶可冲泡5~6次，时间可由短到长，以2~5分钟为宜。韩芳还建议，秋季宜喝果类茶，如金橘、菠萝茶等。黑茶冬天喝最适合。黑茶，尤其是熟普洱茶，茶性温和，冬天饮用最为合适。杨力指出，冬天寒气重，是阳气闭藏的季节，熟普洱可以生热暖胃。另外，普洱茶还具有一定控制体重的作用。用低热量的普洱茶，代替日常的甜饮料，可以控制热量摄入。韩芳还建议，冬季宜饮根茎类茶，如天门冬、红茶等。江用文介绍，冲泡黑茶可以用小茶碗或紫砂壶，必须用沸水冲泡，才能使其营养成分充分溶出。第一次冲泡黑茶，要用10秒钟快速洗茶，即先把茶叶放入杯中，倒入开水，过一会儿把水倒掉，再倒入开水，盖上杯盖。这样不仅滤去了茶叶的杂质，而且更香醇。杨力教授和江用文2位专家，还列出了一个每天最佳的喝茶养生时间表。1.早上9点一杯花茶。杨力建议，人一天喝3杯茶最合适。第一杯是早茶，适合早饭后9点到10点饮用，可以起到提神、排毒、抗疲劳的作用，是3杯茶中最重要的。早茶最宜选花茶，花茶经过二次加工，混合了鲜花的浓郁和新茶的清香，能够芳香醒脑，对一天精神都有提升作用。但要注意，失眠人群不适合饮用花茶，否则会造成更严重的睡眠障碍，过敏体质的人也不宜喝花茶。花茶适合用盖碗瓷杯冲泡，不强调赏茶，而讲究品香。可以用刚开不久的水冲泡，盖上盖闷泡一会儿后，揭开杯盖，可以闻到花茶的沁人芬芳，让人精神振奋。2.下午1点一杯绿茶。第二杯是午茶，在午饭或午觉后的1点到3点饮用最好。午茶可以适当浓一些，能够降低血脂，保护血管。江用文表示，绿茶之所以具有抗氧化、清除自由基、抗病毒等保健功能，主要是因为茶叶中的多酚类物质。绿茶适合现泡现喝。如果冲泡温度过高或时间过久，多酚类物质就会被破坏。一般来说，绿茶冲泡水温以85℃为宜，水初沸即可。冲泡时间以2-3分钟为好。绿茶与水的比例要恰当，以1:50为宜，常用150毫升的水冲3克茶叶，冲泡出来的绿茶汤浓淡适中。在茶具方面，可以选用瓷杯或是透明的玻璃杯。3.晚上6点一杯红茶。第三杯是晚茶，适合晚饭后6点到7点喝，有降血脂、助消化的功效。杨力表示，红茶最适合晚上喝，因为发酵茶的咖啡因含量低，对睡眠影响小。寒性体质的人可以多喝红茶，它温中驱寒，对胃寒、手脚发凉、体弱、爱拉肚子的人较有用。与绿茶不同的是，高水温浸泡反而能够促进红茶内黄酮类保健物质的有效溶出，不但让滋味和香气更浓，还能更好发挥保健功能。因而泡红茶最好用沸水，泡的时间也可以相对更久些。一般来说，5分钟最佳。红茶冲泡的用水量与绿茶相当。功夫红条茶可冲泡3次-4次，红碎茶则可冲泡1次-2次。另外，晚上8点后应尽量不再喝茶。</body></doc>