<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>580</id><url>http://www.baidu.com</url><source>移动中金在线</source><title>603688 ： 石英股份2014年度内部控制自我评价报告</title><datetime>2022-04-14 17:15:00</datetime><body>江苏太平洋石英股份有限公司2014年度内部控制自我评价报告江苏太平洋石英股份有限公司2014年度内部控制自我评价报告根据《企业内部控制基本规范》及其配套指引的规定和其他内部控制监管要求(以下简称企业内部控制规范体系)，结合江苏太平洋石英股份有限公司(以下简称公司或本公司)内部控制制度和评价办法，在内部控制日常监督和专项监督的基础上，我们对公司2014年12月31日(内部控制评价报告基准日)的内部控制有效性进行了评价。一、 重要声明按照企业内部控制规范体系的规定，建立健全和有效实施内部控制，评价其有效性，并如实披露内部控制评价报告是公司董事会的责任。监事会对董事会建立和实施内部控制进行监督。经理层负责组织领导企业内部控制的日常运行。公司董事会、监事会及董事、监事、高级管理人员保证本报告内容不存在任何虚假记载、误导性陈述或重大遗漏，并对报告内容的真实性、准确性和完整性承担个别及连带法律责任。公司内部控制的目标是合理保证经营管理合法合规、资产安全、财务报告及相关信息真实完整，提高经营效率和效果，促进实现发展战略。由于内部控制存在的固有 局限性，故仅能为实现上述目标提供合理保证。此外，由于情况的变化可能导致内部控制变得不恰当，或对控制政策和程序遵循的程度降低，根据内部控制评价结果推测未来内部控制的有效性具有一定的风险。二、内部控制评价结论根据公司财务报告内部控制重大缺陷的认定情况，于内部控制评价报告基准日，不存在财务报告内部控制重大缺陷，董事会认为，公司已按照企业内部控制规范体系和相关规定的要求在所有重大方面保第1页 共5页江苏太平洋石英股份有限公司 2014 年度 内部控制自我评价报告持了有效的财务报告内部控制。根据公司非财务报告内部控制重大缺陷认定情况，于内部控制评价报告基准日，公司未发现非财务报告内部控制重大缺陷。自内部控制评价报告基准日至内部控制评价报告发出日之间未发生影响内部控制有效性评价结论的因素。三、内部控制评价工作情况(一) 内部控制评价范围公司按照风险导向原则确定纳入评价范围的主要单位、业务和事项以及高风险领域。纳入评价范围的主要单位包括本公司及 3 家全资子公司连云港柯瑞宝石英陶瓷材料有限公司、连云港太平洋光伏材料 有限公司、连云港太平洋金浩石英制品有限公司。 纳入评价范围单位资产总额占公司合并财务报表资产总额的 100%，营业收入合计占公司合并财务报表营业收入总额的 100%。纳入评价范围的主要业务和事项包括:组织架构、发展战略、人力资源、社会责任、企业文化、资金活动、采购业务、资产管理、销售业务、工程项目、财务报告、全面预算、合同管理、内部信息传递、信息系统等；重点关注的高风险领域主要包括资金活动、销售与收款、采购与付款、资产管理、工程管理、信息披露等。上述纳入评价范围的单位、业务和事项以及高风险领域涵盖了公司经营管理的主要方面，不存在重大遗漏。(二) 内部控制评价工作依据及内部控制缺陷认定标准公司依据企业内部控制规范体系组织开展内部控制评价工作。公司董事会根据企业内部控制规范体系对重大缺陷、重要缺陷和一般缺陷的认定要求，结合公司规模、行业特征、风险偏好和风险承受度等因素，区分财务报告内部控制和非财务报告内部控制，研究确定了适用于本公司的内部控制缺陷具体认定标准，并与以前年度保持第2页 共5页江苏太平洋石英股份有限公司 2014 年度 内部控制自我评价报告一致。公司确定的内部控制缺陷认定标准如下：1．财务报告内部控制缺陷认定标准公司确定的财务报告内部控制缺陷评价的定量标准如下：定量标准以税前利润、资产总额作为衡量指标。内部控制缺陷可能导致或导致的损失与利润表相关的，以税前利润指标衡量。如果该缺陷单独或连同其他缺陷可能导致 的财务报告错报金额小于税前利润的 1%，则认定为一般缺陷；如果超过税前利润的 1%但小于 5%，则为重要缺陷；如果超过税前利润的 5%，则认定为重大缺陷。内部控制缺陷可能导致或导致的损失与资产管理相关的，以资产总额指标衡量。如果该缺陷单独或连同其他缺陷可能导致的财务报告错报金额小于资产总额的 0.2%，则认定为一般缺陷；如果超过资产总额的 0.2%但小于 0.5%认定为重要缺陷；如果超过资产总额 0.5%，则认定为重大缺陷。公司确定的财务报告内部控制缺陷评价的定性标准如下：财务报告重大缺陷的迹象包括：(1)控制环境无效；(2)董事、监事和高级管理人员在本公司履行职责过程中存在舞弊行为；(3)外部审计发现当期财务报告存在重大错报，而内部控制在运行过程中未能发现该错报；(4)已经发现并报告给管理层的重大缺陷在合理的时间后未加以改正；(5)公司审计委员会和内部审计机构对内部控制的监督无效；(6)其他可能影响报表使用者正确判断的缺陷。财务报告重要缺陷的迹象包括：(1)未依照公认会计准则选择和应用会计政策；(2)未建立反舞弊程序和控制措施；(3)对于非常规或特殊交易的账务处理没有建立相应的控制机制或没有实施且没有相应的补偿性措施；(4)对于期末财务报告过程存在的一项或多项缺陷且不能合理保证编制的财务报告达到真实、完整的目标；(5)内部控制内部监督发现的重要缺陷或一般缺陷未得到整改。第3页 共5页江苏太平洋石英股份有限公司 2014 年度 内部控制自我评价报告一般缺陷，是指不构成重大缺陷或重要缺陷的其他内部控制缺陷。2．非财务报告内部控制缺陷认定标准公司确定的非财务报告内部控制缺陷评价的定量标准如下：定量标准以税前利润、资产总额作为衡量指标。内部控制缺陷可能导致或导致的损失与利润表相关的，以税前利润指标衡量。如果 该缺陷单独或连同其他缺陷可能导致的财务报告错报金额小于税前利润的 1%，则认定为一般缺陷；如果超过税前利润的 1%但小于 5%，则为重要缺陷；如果超过税前利润的 5%，则认定为重大缺陷。内部控制缺陷可能导致或导致的损失与资产管理相关的，以资产总额指标衡量。如果该缺陷单独或连同其他缺陷可能导致的财务报告错报金额小于资产总额的 0.2%，则认定为一般缺陷；如果超过资产总额的 0.2%但小于 0.5%认定为重要缺陷；如果超过资产总额 0.5%，则认定为重大缺陷。公司确定的非财务报告内部控制缺陷评价的定性标准如下：非财务报告重大缺陷的迹象包括：(1)违犯国家法律法规或规范性文件；(2)重大决策程序不科学；(3)制度缺失可能导致内部控制系统性失效；(4)内部控制内部监督发现的重大缺陷未得到整改；(5)其他对公司负面影响重大的情形。非财务报告重要缺陷的迹象包括：(1)重要业务制度或流程存在的缺陷；(2)决策程序出现重大失误；(3)关键岗位人员流失严重；(4)内部控制内部监督发现的重要缺陷或一般缺陷未得到整改；(5)其他对公司产生较大负面影响的情形。(三) 内部控制缺陷认定及整改情况1. 财务报告内部控制缺陷认定及整改情况根据上述财务报告内部控制缺陷的认定标准，报告期内公司不存在财务报告内部控制重大缺陷、重要缺陷。第4页 共5页江苏太平洋石英股份有限公司 2014 年度 内部控制自我评价报告2. 非财务报告内部控制缺陷认定及整改情况根据上述非财务报告内部控制缺陷的认定标准，报告期内未发现公司非财务报告内部控制重大缺陷、重要缺陷。四、其他内部控制相关重大事项说明报告期内，公司无其他内部控制相关重大事项说明。</body></doc>