<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>581</id><url>http://www.baidu.com</url><source>德国优乐购</source><title>儿童安全手册 如何预防意外伤害家长必学的急救法</title><datetime>2022-10-24 17:31:00</datetime><body>秋冬季节是很多人家开始进补的时候了，最近几天儿童医院就接连遇到几起婴幼儿吃东西堵住气道的情况，现场很多父母都异常焦虑不知道如何是好，以为只是小事情却可能断送了小小的生命，无不令人惋惜。 大闸蟹虽然美味，蒸熟的大闸蟹更是让人看了直流口水，但是也存在一定的隐患呢。6岁小男孩乐乐家就煮了大闸蟹，螃蟹煮好后乐乐开心地拿出去跟小伙伴一起分享，没过多久，孩子就被这螃蟹爪子卡住了。乐乐爸爸：“他咳嗽了一阵吐了出来，以为就出来了，他也能正常玩耍也没啥不正常的表现，第二天检查了一下说是支气管炎，就一直当支气管炎治着。”治疗几天后没见好转，拍了CT后才知道原来乐乐气管里的异物仍然存在，家长赶紧带乐乐来了儿童医院。儿童医院五官科副主任医师：“卡到右侧支气管一个蟹壳，大概有8天了。”以上案例还是比较轻微的，下面这个案例就属于比较严重的。 手术后异物被取出，卡住乐乐气管的螃蟹腿足足有3厘米长。不仅是6岁的乐乐，还有3岁半的小男孩明明早上在吃早餐的时候被馒头卡住。馒头卡住了明明的双侧支气管，属于急诊中的急诊。他们是外地来打工的，本就不宽裕，住在出租房中。早上9点，和以往一样明明妈妈早上起来给一家人做早餐，丈夫出去上班后，她就独自一人抱着宝宝吃起了早餐。然而悲剧发生了，当时3岁大的宝宝在吃馒头，孩子吃了两三口突然就停下来了，表情有异样，难以下咽的模样！但是妈妈却没有意识到这个事情的严重性，当时她就给孩子喂水。喂了几次后发现还是没有缓解，使劲拍背也没有见效！后面看看孩子的反应，脸色发青，逐渐有发紫的现象，当时她就急了，急忙联系房东帮忙送去医院。医师给孩子检查后发现心跳已经停止！整个发青发紫，体温已经逐渐冰冷，孩子已经失去了知觉，紧急采取了心肺复苏术，持续了20分钟依旧没有起色，遗憾的病没有挽回孩子的生命。女人无法接受这个现实，女人哇地哭了。“孩子没死，还有希望，我要打120。”女子打了120，随后一辆救护车又将孩子送去别的医院。可惜，结果没有改变。 医师建议 ”当患者自己有呼吸同时他在主动的大声的用力咳嗽排出异物的时候，我们不要拍他的背，因为这时候拍背会干扰他自主咳嗽的节奏，不利于异物的卡出。另外一种情况就是当患者出现异物窒息以后，他的呼吸已经完全被阻塞了，患者不能呼吸，面色青紫，这个时候我们拍背法就不如另外一种方法——海姆立克手法更有效。” 儿童医院手术科护师长 “然后选择一个正规的医院对患儿进行就医，我们医院对这种双侧气道堵塞的患儿也开启了绿色通道，以保证孩子生命的安全。” 食物、异物卡喉常见于儿童进食或口含异物时，嬉笑、打闹或啼哭而发生，宝宝会表现为突然呛咳、不能发音、喘鸣、呼吸急促、皮肤发紫，严重者可迅速出现意识丧失，甚至呼吸心跳停止。上文所谈到的气管异物，是儿童最常见的急症，也是儿童常见的死亡原因。此时往往来不及到医院就诊，而最宝贵的抢救时机就在发生危险的4min内，称之为黄金时间。一旦发生这种情况，家长应在迅速与医院联系或将病人转送医院的同时，立即对其进行现场急救。 这里介绍孩子的海姆立克(Heimlich)手法，简单易行，十分有效！（收藏起来并转发告诉小伙伴吧）孩子意识清楚孩子站着或坐着，救护人从背后抱住其腹部，一手握拳，将拇指一侧放在病人腹部（肚脐稍上）；另一手握住握拳之手，急速冲击性地、向内上方压迫其腹部，反复有节奏、有力地进行，以形成的气流把异物冲出。孩子应作配合，头部略低，嘴要张开，以便异物的吐出。 孩子失去意识●首先开始进行胸外心脏按压30次。方法：以每分钟100次/分频率按压胸部中央，深度4-5cm。 ●然后进行海姆立克法清理畅通气道：取仰卧位。救护人两腿分开跪在孩子大腿外侧地面上，双手叠放用手掌根顶住腹部（肚脐稍上），进行冲击性地、快速地、向前上方压迫，然后打开下颌，如异物已被冲出，迅速掏出清理。 ●如果神智未恢复，继续胸外心脏按压。婴幼儿且还有意识●马上把孩子抱起来，一只手捏住孩子颧骨两侧，手臂贴着孩子的前胸，另一只手托住孩子后颈部，让其脸朝下，可以趴在救护人膝盖上。在孩子背上拍1—5次，并观察孩子是否将异物吐出。 ●如果异物还没出来，可以把孩子翻过来，面对救护者，将手指并拢在孩子胸部下半段按压1—5次。 这里的方法可以保持5次拍背或者5吃按压的频率，依次反复直至异物吐出。●随时观察孩子嘴里有没有东西出来，如果有东西，救护人应该用手指将异物勾取出来，千万不要捅。注意：以上所有动作都是在孩子的头低于胸的情况下完成的。●婴幼儿且神智不清●首先开始进行胸外心脏按压。●海姆立克法清理畅通气道。●如果神智未恢复，继续胸外心脏按压。注意：此类方式为第一时间使用的急救方式，如果本人无法操作或者操作过程中无法达到效果，应同时送往医院就医，在送医途中反复执行以上手法。直接用手指抠前不久，一个孩子被面条噎住，妈妈一抠孩子喉咙，孩子一恶心就吐出来了。等孩子送到医院时，原先发青的脸色已经恢复正常了。如果以上的办法行不通，再试试用手或筷子，在喉咙（舌头的三分之二）抠，诱导恶心，让硬物吐出来。 总结1 为儿童健康发展创造一个安全的成长环境是父母应尽的责任。2 儿童意外伤害是可以避免的，家长要做有心人，要学习如何预防意外伤害的相关知识，并运用于抚育孩子的过程中。3 一旦发生意外伤害，要沉着冷静，快速果断正确处理，把伤害降低到最低点欢迎大家将自己遇到的或者不知道如何处理的儿童遇险情况在评论区中告知小编，会在之后的文章中统一解答。</body></doc>