<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>584</id><url>http://www.baidu.com</url><source>游久网游</source><title>从游戏发展史出发，剖析魔兽世界发展趋势</title><datetime>2022-10-25 11:12:00</datetime><body>从游戏发展史出发，两句话剖析魔兽世界的发展趋势。 大众观点一：WOW的衰落是时代发展的必然。首先这个观点不能说是错的，但的确是比较狭隘的。我们可以比WOW年纪更大的梦幻西游来对比，WOW是接近2005年在中国开服的，梦幻西游是2003年开服的。现在的梦幻西游无论是吸金能力，游戏人数都是过去的数倍之多。没玩过的可以挑个周末随便建个号看看，有些区卡得甚至走一步，退三步，大家仍然挤破头去玩。反观WOW，玩个T练级排本，10点以后都要排5分钟，DPS要排15-20多分钟从这一点上来看，只要你游戏有维持玩家和发展新玩家的能力，游戏生命力会随时间衰落这个观点是比较片面的，为什么会产生这样的反差，这个就要从游戏价值来说，下面我来分析两款游戏的游戏价值当然可能会有很多人说梦话西游有很多人是多开的，是五开，甚至十开的。这个对于个人玩家来说，可能你觉得有影响，但对于这款游戏来说，你一个人五开，十开，要消耗5倍10倍的点卡，你依然乐此不疲，更加佐证这款游戏的生命力和商业价值。 大众观点二：版本更新，旧装备淘汰，新装备出现这个正是WOW好玩的地方。 我觉得这个正是魔兽衰落的真正原因，过了版本之后装备没有任何价值。这是个真实的事情我高中时在玩魔兽，冲点卡，买金，建公会带团，打造了三橙战士和其他毕业的职业。我同学花了5000买了一把130的无级别四法青云，我大学毕业时，我的WOW账号里的装备一毛不值（在游戏里也没有价值，连橙装连幻化都不行）。我同学的四法青云卖了28000，等于他拿无级别装逼玩了5年，还赚了两万多。我花了差不多的钱，更多的时间，研究攻略，组建工会，带团打BOSS，结果上版本的顶级装备，过一个版本就不如绿装，想幻化装个逼都不给。70年代一只凤凰，G团拍到13万金，那时候一张大卡2500-3000的样子，结果下个版本能单刷了，你要是买了凤凰的人，你是不是有点爆炸。就算没买凤凰的人，这个版本还会去努力的为了这种稀有坐骑努力攒金吗？肯定也是等下个版本回来单刷了。装备是不是也是同理呢？ 装备刷了下个版本就是扔商店，坐骑下个版本可以单刷，那这款游戏的粘度在哪里？都是为了游戏体验，装备无所谓？那团队出装备你一样都不拿可以？以我70年代，和85年代带过的无数团来看，玩这个游戏都是为了装备。我们是DKP团，本来就是DKP谁高谁拿，很公平，结果也常有人为了装备闹不开心。这说明玩游戏，说不在意装备的，都是说一套做一套的。 为什么有些怨念贼，一个BT可以刷2年3年的刷，这个就是装备对于一个玩家的吸引。你为了游戏性，这个BOSS机制很好玩但什么都不爆，你坚持每个CD刷，刷2年刷3年？我想除非是傻子吧。我不是60年代的骨灰老玩家，但就从70级开始玩，80AFK，85重新开始玩。对于这个游戏的热情降的十分迅速。我对任何游戏都有那种执着，就是要拿最好的装备，打出最好的数据。DPS我从来都是团里的第一，无论70年代，还是85年代。但随着更新换代。我渐渐发现，装备哪怕是橙装，对我也没任何吸引力了，因为下个版本就没有任何价值。（85的橙杖和橙匕，团员都做完了，我才做的，虽然都做出来，但跟70级的时候完成蛋刀时感觉完全没有）打个比方，梦幻里你打造出一把100以上的无级别，可以卖一万人民币，对于绝大部分工薪阶层来说，兴不兴奋？魔兽里你出一件橙装，下个版本就是15G，你会有多兴奋？越是老玩家，对这个游戏的装备就看的越淡。现在拼命肝橙装的大多都是后面才玩WOW的，装备失去价值，游戏就失去生命力 大众观点三：版本更新是游戏维持生命力的表现，版本越长AFK的人越多。 这个观点放在别的游戏上，其实不假，但偏偏WOW不适用，同样拿梦幻来对比。梦幻出现的更新都是坑钱，同时大量回收梦幻币，来维持物价的。这样你手上上个版本的东西甚至会因为这次更新大涨。而且版本更新不是否认你过去的努力，而是在承认你过去的基础上，让你更加厉害，就好像梦幻155级等级上限提升到175。你之前点的技能会白费吗？你之前的极品装备会因此贬值吗？你的帐号甚至会升值。你已知付出的时间金钱，在下个版本都依然有价值，甚至还有上涨的可能，那开175了，你肝不肝？你充不充钱？换言之WOW，你已知下版本，所有装备卖商店，你会肝吗？就算有热情，也就是随便上线玩玩而已。70没开80之前，公会基本没AFK的，开了之后第一天可能人差不多，一个礼拜，两个礼拜，以前经常上的都不上了，还有一些死忠粉会继续上线练级，作为公会会长，这个印象真的很深刻。85开90的时候，真的，不用一个礼拜，公会几乎都没人上线了，这个就是所谓版本更新带来的生命力？以前所有经典的副本都只能通过单刷来回味，所有的装备都只能放在仓库里去观赏？那版本更新，其实看透了，就是把你的所有装备作废，副本换个名字，BOSS换个名字，技能改一下，装备换个名字，你继续去刚。的确，你一个两个版本更替，可能不会有人会意识到。时间一久，必然很多人会认清这一点，从而对打装备失去热情。而且80年代进的玩家，永远体会不了70年代的副本剧情和激情。85进的体会不到70和80的副本剧情和激情，依次类推。 这种做法真的是把自己做的经典的东西不去呈现给新的玩家，反而用一些后面做出来的并不是那么经典的东西来替代之。70年代公会3个团，23一个团，45一个团，周末公会G团，基本没有人缺席，缺席也会请假，因为大家都在乎DKP，都会想拿装备，这样团队维持得好，大家才有游戏的兴趣，不然你团都组不起，你打什么团本？85的时候25人火源组不起，10人H火源只有，25H巨龙组起来也经常有人不来，为什么？不在乎装备，不在乎DKP。20-22个人老一到老六可以打，老七拿命打？低端团队不要笑。今天你不来，后天我不来，这种心理一扩散，团队维持起来，累的一笔。70级你求我进本，85级我求你上线。而且很多人拿毕业说事，70年代有多少公会是毕业的？团里只要有一只手的老贼在，只要有没橙弓的老猎人在，你们团能叫毕业的团？你毕业了，你的团队呢？囔囔着开新版本，有替那些有怨念的团友想过？85开90的时候，我们服不是我们公会，全身毕业的一只手数了过来。难道在贴吧喊着AFK的，都是这些凤毛麟角的高端人士？我看未必。很多玩家只看见，某某某因版本不更新，不玩了。但没看见，一个个公会因版本更新，都不玩了。并不是竞技游戏成为主流，而是现在各式各样的网游太多太多，缺乏具有代表性的网络游戏来占据真正的主导地位，梦幻西游算半个。你随便搜一款你听都没听过的网游，你进去玩，你会发现我靠，这种游戏也有人玩，的确有人玩，但人肯定不会多，但问题是这样的游戏有很多，所以并不是爱玩网游的人变少，而是网游太多太杂缺乏有代表性的网游来吸引绝大多数的玩家来玩这一个游戏，而竞技游戏里，LOL就做到了，DOTA在人数上略逊之，但也是佼佼者，而且在我眼中，我真的不认为LOL是款竞技游戏，在我眼中真正的竞技游戏是星际1，星际2算半个竞技游戏，但是玩家数量堪忧。如何改变这样的状态，其实很简单，魔兽要想长远的发展下去，两条路在我看来是可以走的。第一条路，就是让玩家从被动更新变为主动更新。让玩家去选择是否要更新一个大版本，例如70级的时候开80级，你必须要自己手动解锁才能升至80级，等级超过70级就不能进入70级的所有副本，同理80级也是一样，85级也是，这样新手玩家首先是升到60级，去体验60级的团队本，他觉得没意思了，或者想体验70了，自己解锁往上升。他可以自己去选择版本，而不是我110级进来的新玩家，我就是大秘境神器刷刷刷然后AFK，他可以一个版本一个版本的玩，千万不要担心萌新生到60或者70没人组团玩，这个是中国这个人口大国永远不用担心的。譬如你是双蛋刀贼毕业贼，开80了，你就算想体验80的本，你可以另外建个号，那个贼就可以留在70的版本，同样会有很多人会对70级的版本有感情会想继续玩，这样开80了，70的装备是否完全没有价值呢？并不是，依然是毕业装备，是锁70的毕业装，装备有没有价值，就在于能不能装逼，能不能带给你成就感。哪怕我盗贼毕业了，我依然会乐于带新人打BT，SW。他们看到你的蛋刀，看到你的DPS，会觉得你好屌，你也会满足于这种感受。这样装备就有粘度，新手也会奔着这件装备去努力。这样你即使开下一个版本，上个版本的装备会不会一毛不值。这个决定权在玩家手上，而不是在暴雪手上，而且那些经典的副本依然会有人乐此不疲的去打，新人也会随着故事线一步一步的了解WOW，而不是一进来就是瓦王已死，伊利丹什么鬼？魔兽可以说是我玩过觉得做得最成功的游戏，也是我玩过觉得做得最失败的游戏。成功之处在于，庞大的剧情背景，副本的多样性，失败之处在于，版本一过，再难体验那些副本，装备也变得毫无价值（别拿单刷说体验，那你去玩私服也是体验了）。其实一个很简单的道理，跟现在买房子一样。一套房子有产权不假，但是产权到期了是可以续的，要是70年到期了直接国家收走。还有人买房子吗？何况人其实从买房开始，一般都活不到买房后70年的。但人的心态就是这样。我自己努力得来的东西，就是我的，不该一到期限就没有价值了。其实一个再简单不过的道理，游戏的版本更新是不是应该针对的是全部的老玩家，版本更新对新玩家而言有什么意义？我一个新玩家进来，玩70级的本，80级的本或是90级的本有什么区别？我下载一个游戏50多个G，结果我真正体验的游戏内容可能不到10个G，还不是最精华的10个G。你让我这个新人如何自处？第二条路就是不提高等级上限，大的版本更新不一定非要否定以前的所有内容，举个例子，我在TBC的内容基础上加入奥杜尔，加入冰冠堡垒，难度阶梯级上升，SW毕业了，去打奥杜尔，奥杜尔毕业了打冰冠堡垒，这样出现唯一问题就是，我冰冠堡垒毕业了去刷SW岂不是跟刷5人本一样，这样加入一个限制SW进本是无法穿戴后面更新的版本内容的装备的，这样一个新手，是不是可以阶梯级上升，体验风暴要塞，体验太阳之井，再体验奥杜尔，体验冰冠堡垒。 那50G的游戏内容我是不是都能体验，而且新副本出的装备，可以比之前的有提升，但不能跟70和80级的装备那样的天地之差。说实话，一个有代入感的玩家，哪怕你多一点暴击，多10点攻击，他也会拼了命去打这个装备，这样其实对于新玩家而言，可以体验更多的内容，可以有完整的剧情体验，对于老玩家而言，我以前的装备都是为了下一次更新的副本做基础，不会一更新我的装备就没有用了，要升到80级 90级去用5人本的装备再走一遍老路，说实话现在的魔兽模式，就是作死循环模式70级开80，，70全作废，生80打5人本-----普通难度团本-----英雄难度团本80级开85，80全作废，生85打5人本-----普通难度团队-----英雄难度团本85级开90，85全作废，生90打5人本-----普通难度团队-----英雄难度团本这样是不是一种循环呢？难道暴雪的策划是一名毅丝不挂?老玩家能经得住这种循环？新玩家会喜欢这种循环？我想只有5秒钟记忆的人，才会喜欢这样循环吧而且魔兽的发展应该是有两个任务，第一个是留住老玩家，第二个是发展新玩家，一款游戏老玩家肯定会流失，就算对老玩家粘性再强，人也有老死的一天。8090后不玩了，00后10后可以接上，这样的游戏才能长远发展，梦幻这点做的就很好，知道出动画片来吸引小学生。现在魔兽的现状是什么？老玩家要走，新玩家稀有，这样的游戏玩家自然是越来越少。魔兽就好像一个桶，你往外倒两瓢水，进来半瓢水，刚开始感觉没什么，时间一久，这桶水哪怕是再大再多，也会有空的那天。魔兽电影不知道给魔兽世界回了多少人，虽然电影在我眼中也是差强人意，但至少勾起了我回来玩魔兽的冲动。但魔兽依然是这样，一个版本一死，无限循环，又有何意义，今天你无限肝的神器体系，到下个版本放仓库里回忆，这样的结局，多少能接受，到时候又是多少人AFK，吸引回来的人，和AFK的人，孰多孰少呢？版本更新不代表要开等级上限，以前60年代有句老话说的很好，魔兽是从60级开始玩的，也一直是魔兽玩家引以为傲的一句话，练级只是为了熟悉这个游戏的操作和背景的一个过程，魔兽真正的魅力是史诗级的剧情和副本，结果现在呢？版本更新恒等于开等级上限，无限练级不是韩国泡菜网游的专属么，我85AFK的，现在回来已经110级了，那我过两年来玩是不是等级上限150了？那这又有什么意义呢？作者：君子剑岳海涛</body></doc>