<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>589</id><url>http://www.baidu.com</url><source>国企管理</source><title>2016全国国企管理创新成果和优秀论文名单发布</title><datetime>2022-10-17 18:54:00</datetime><body>国企管理中国专注国资国企管理的国家级财经媒体。 10月14日至16日，由《国企管理》杂志和中国企业管理研究会共同主办，以“新国企?新动力?新增长”为主题的2016国企管理年会在京举行。会议同时举行了“2016 全国国有企业管理创新成果与优秀论文”发布仪式。 国务院国有重点大型企业监事会主席季晓南出席会议并讲话。来自财政部、国务院国资委、国家税务总局、中国社会科学院、国务院发展研究中心和全国各省市国资国企监管部门、中央企业、地方国企以及部分大专院校、研究机构的200多名代表参加了会议。中国企业管理研究会会长黄速建在“2016全国国企管理创新成果和优秀论文”发布仪式上表示，组织这项活动的目的，主要是为深入贯彻党的十八大和十八届三中、四中、五中全会精神，探索社会主义新型国企管理模式和理论，深化国有企业改革，鼓励和推动国有企业强化管理和创新驱动，并总结和推广管理创新成果和经验，通过示范效应提升国有企业综合管理水平。此次“成果”和“论文”申报工作得到了各中央企业、地方国企、研究机构和大专院校的广泛参与，各级国资国企监督管理部门积极支持。截至2016年8月25日，经由财政部、国务院国资委、国务院发展研究中心、中国社会科学院、中国企业管理研究会、清华大学的专家、教授组成的成果和论文审定专家组审定，通过初审的“成果”为44项，“论文”为42篇。9月9日开始公示并进入复审阶段，经过对通过初审的“成果”和“论文”逐项、逐篇进行查实、复核、调研，并结合公众评价和问卷调查结果，通过最终审定的“成果”为30项，“论文”为27篇。2016全国国企管理创新成果和优秀论文名单（成果类）（2016年10月15日发布）等级成果名称创造单位主创人创造人一等基于两化融合构建航空发动机离散制造管控一体化中国南方航空工业（集团）有限公司彭建武 方正刘凌川 丰欣 杨志利易必胜 李贺 肖文一等低品位黄金矿山成本管控的创新与实践中国黄金集团陕西太白黄金矿业有限责任公司李宏斌 贺小庆薛炳科 薛志刚 朱文兵一等定边采油厂标杆管理创新与实践延长油田股份有限公司定边采油厂张斌 汪冰刘勇 霍璇 张浩恩 陈育竺一等“三算合一”财务管控体系的构建与实施华北制药集团有限责任公司王立鑫 肖志广李建军 赵诗海 付世雄 一等“智慧城市”理念在土地一级开发规划设计管理中的应用北京新奥集团有限公司段旺 李珊李雯雯 董瑞玲 暴伟李培杰一等文化理念创新在企业转型发展中的应用中交二公局第四工程有限公司刘宏伟 李海亮刘明伟 吴俊 杨锋辉代红杨 樊昊一等以实现战略落地为目标的国有电力企业平衡计分卡绩效考核体系中国电建集团海外投资有限公司盛玉明丁新举 李胜会 杨玲齐晓凡 费一鸣 邱清田赋珺一等中航工业昌飞基于价值观趋同的“四位一体”企业文化体系构建与实施中航工业昌河飞机工业（集团）有限责任公司周新民 胡世伟余建华 熊文华 万首明冯上涛 范飞虹 徐海霞一等规章制度系统建设创新中国葛洲坝集团第三工程有限公司冯兴龙 舒敬辉胡勇 祁斌 冉小华 刘冬来蔡得全 吴昌江一等北新建材双线择优管理模式北新集团建材股份有限公司王兵杨艳军 陈豪雅 管理一等国有企业“五位一体”绩效体系的构建和实施江西铜业股份有限公司贵溪冶炼厂陈羽年 陈平华张帆 吴军 吴伟栋 汪飞虎一等大型港口物流企业提高战略执行力的精益六西格玛管理珠海港控股集团有限公司欧辉生 梁学敏黄志华 黄文峰 张庆红冼亮 高春光一等节点成本管理体系的创建与实施中国石油集团长城钻探井下作业分公司蔡长宇 刘宝刘沫言 逯向阳 戚方莉 刘英姿 杜永辉 郭海峰 刘松青一等“二维点阵”考核体系的创新研究实践陕煤集团神南产业发展有限公司乔少波杨林 白亚军一等与供给侧结构改革相适应的新产品开发体系建设中国石油辽河石化分公司李京辉屠规龙 余昌信 相养冬二等航天企业集团内部协作价格管控体系构建与实践中国运载火箭技术研究院王晓美 刘靖方世力 杨志翔 林松 于亮二等经坊煤业低碳发展模式的探索与实践山西省长治经坊煤业有限公司李广俊 景剑峰李毅杰 成一伟 刘兴滨柴新峰 武翀 林继凯二等构建高原矿山企业社会责任与创新社会管理新模式西藏华泰龙矿业开发有限公司王平 任照华王海军 汪文芳二等互联网背景下的燃气智能服务云平台的构建无锡华润燃气有限公司葛彬 承灿赟陈荣华 张红琴二等构建应用“五位一体”管理模式 全面提升老油田开发质量与效率效益中国石化胜利油田分公司胜利采油厂王志鸿 李太勇周广军 王居伟 钱良勇于良顺 谢强二等新形势下煤矿法人治理结构体系的创新与应用山西煤炭运销集团临汾有限公司贺彦平 贾逸凡陈晓冬 张向虹二等企业低风险扩张模式的实践广州珠江实业集团有限公司郑暑平 梁宇行罗小钢 韩巍 侯月玲 唐盛 陈东存二等采油厂精细化成本管理实践中国石油长庆油田分公司第六采油厂唐鑫 薛连军殷宏 张银霞 王晓芸 王锋二等大型煤炭企业产销联动机制的构建与运行开滦（集团）有限责任公司张文学 冬伯文史国胜 齐志满 刘宝珠吴新强 白瑞国 贺卫民二等特大型火电企业机组检修 全过程标准化管理 提升设备检修质量河北西柏坡发电有限责任公司张春雷 靳永亮张寿岩 仝国庆 范林师文洪 罗夫旗 方芳二等资源整合背景下企事业单位有机协同共存发展模式的创建与实施中电科技集团重庆声光电有限公司欧黎 何刚何剑 李伟东 张挺王菲菲 李佳忆 邓冬灵二等1+N复合型人才培养体系建设徐州徐工施维英机械有限公司孙欣 柳卓谭慧颖 蒋洪波 董峰 徐磊 崔楷华 张琳二等以市场为导向的钢铁企业运营体系创新唐山钢铁集团有限责任公司王兰玉 田欣王亚光 张晓帅 张爱民杨晓江 刘蕴智 王东林二等综合监督管理平台的实践与应用广东中远船务工程有限公司沙小飞 王灿李桃 文俊峰 廖春春 王浩二等以信息化创新思路助力企业信息化建设中国铁路物资北京有限公司刘建华 王耀刘广源 唐林 滕芃 冯文亮魏绍兰2016全国国企管理创新成果和优秀论文名单（论文类）（2016年10月15日发布）等级论文题目申报单位作者一等从“全光网省”到“网络强省”--“全光网”建设实践与创新中国电信股份有限公司四川分公司郑成渝 张平一等基于分类人员工资管控体系的组织瘦身健体新兴铸管股份有限公司李成章 程爱民 郜文平 杨岑 董永静 苗英振一等液压支架全寿命周期专业化服务的探索和尝试中煤北京煤矿机械有限责任公司王冠杰 钱建钢 曹军郭良山 张立青 杨恒一等新常态下采油厂扁平化管理延长油田股份有限公司吴起采油厂马涛 张永银 孙进宝一等董事长、总经理职权及其关系辨析山西建筑工程（集团）总公司杜怀文一等传统国企管理-体制改革的探索和实践陕西陕化煤化工集团有限公司屈战成 刘水峰一等发挥基金投资平台作用，实现管资本为主的国有企业改革河南农开产业基金投资有限责任公司刘旸 王景成 杨浩艺孙嫚一等国有企业破产重组的实践和体会陕西延长石油材料有限责任公司雷鸣章一等《发挥好大庆精神铁人精神文化力的作用》中国石油集团大庆钻探工程公司范立凯 范铭书一等两翼齐飞，四轮驱动坚定不移走“管理型企业发展之路”山西舜王建筑工程有限公司吴锁全 吴坚二等深化国企改革 聚焦产业结构调整--河北省国有物流、金融产业发展的观察与思考河北省人民政府国有资产监督管理委员会王大玮 陈小璇二等基于多层需求动机的央企领导体制改革探索北京矿产地质研究院田锦川 刘其先二等航运企业全面风险管理与内控一体化研究中国远洋控股股份有限公司许遵武二等防微杜渐 护企护家--强化企业内部经济责任审计监察成果的运用珠海九洲控股集团有限公司黄鑫 史奕二等货币型常旅客计划相关问题研究山东航空集团有限公司郭才森二等基于绿色创新为导向的循环经济发展探索与实践中国黄金集团内蒙古矿业有限公司赵占国 朱永坤二等“混合所用制”体制下国际工程项目混合管理团队创新研究中国石油报社王勇 郭东平 程显宝 丁慧 郭海萍二等经济新常态下商业银行内部审计提升企业价值的路径研究广西北部湾银行股份有限公司罗会蓉 何鸿雁二等化解中国炼焦煤定价之困的思考山西焦煤集团有限责任公司销售贸易管理局程建平 向爽霜 李书杰 安克嘉二等重型小批量高产出传统生产组织模式型企业精益管理研究太原重工股份有限公司李建 王俊林 马骏石秀昌 贾勇军 张宏光盛学兵二等加强国企管理应坚持走群众路线江苏井神盐化股份有限公司李宇诗二等大型工业施工总承包项目技术管理体系探讨中国黄金集团建设有限公司曹野 张基娟二等电力企业固体废物综合利用的标准化管理山西平朔煤矸石发电有限责任公司武建芳 李永茂 任继德 苏春元 张培华二等俱乐部制模式在HSZ高速公路公司教育培训工作中的应用研究江苏沪苏浙高速公路有限公司陈莉华二等《强化增值型内部审计 实现企业价值增值》广元市天然气公司何跃琼二等浅谈铜加工企业的防盗工作苏州宝兴电线电缆有限公司赵忠智二等坚持把社会效益放在首位，实现社会效益和经济效益相统一--广西人民出版社抓好主题出版工作的主要做法和尝试广西人民出版社有限公司温六零微信编辑/侯萱</body></doc>