<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>591</id><url>http://www.baidu.com</url><source>恋上瑜伽mp</source><title>我的天！毛衣搭配好了居然这么美！</title><datetime>2022-10-13 09:09:00</datetime><body>点击上方蓝字恋上瑜伽！没有丑女人，只有懒女人，美丽都是练出来的！每天一招简单瑜伽动作，让你轻松拥有好身材！点击上方蓝字;和小编一起来学习塑身瑜伽吧！完全是免费哦，请放心关注★每年秋冬季节都是针织毛衣上场的时候你的毛衣只拿来保暖御寒人家出街拉风就靠毛衣★如何将毛衣穿的保暖又有型散发出时髦气场而不是乡土气息这就得考验你的搭配能力了首先来聊聊正确的洗毛衣方法这关系到你毛衣的寿命哦①选择洗衣液用手洗，洗时要翻过来洗里面②洗净后双手按压挤出水，千万不要像拧毛巾一样拧出水③为避免把毛衣拉长，晾晒时平铺着晾干PS：毛衣起球的问题几乎不可避免。可以选择不起球的马海毛、兔毛等材质，或是准备一个剃球机，要穿时像男生剃胡须一样“嗡嗡”几下。 今年Oversized毛衣是大势所趋多以大圆领、v领为主既显脸小又凸显天鹅颈秋冬还可以加一件打底衫叠穿哦 并非人人都能把毛衣穿的很好看不过只要花心思和其他单品“排列组合”你就能穿出只属于自己的style还是特时髦的那一种* 1 *搭配方案：毛衣＆紧身裤适合人群：身材匀称，腿型佳选款建议：短款、中长款套头毛衣、中长款毛衣外套、特色小脚裤 ▲黑色圆领毛衣+牛仔裤黑色毛衣搭配经典的素色牛仔裤简单得好有味道 ▲蓝色拼接花纹宽松毛衣+白色T恤+破洞牛仔裤打底T恤换成白衬衫会更好看随性的帅气感油然而生 ▲白色T恤+黑色铅笔裤+灰白长款毛衣外套最简单的黑白灰色调初秋天搭配这一身时尚来的刚刚好 ▲灰色宽松毛衣+黑色破洞九分裤上身浅色下身深色露出脚踝的搭配视觉上更能显腿长 ▲牛仔衣+牛仔裤+毛衣外套酷酷的牛仔风与毛衣的结合复古慵懒味十足轻松拥有复古文艺范儿* 2 *搭配方案：毛衣＆阔腿裤适合人群：肉乎乎的女生，阔腿裤是遮肉神器选款建议：廓形毛衣和质感阔腿裤，腿粗是很多姑娘的困扰，穿不了紧身裤还有阔腿裤啊，廓形毛衣也是遮赘肉又保暖~ ▲浅色高领毛衣+卡其色九分阔腿裤脚踝以上两公分的阔腿裤是最好穿的长度不仅不会觉得被淹没在裤子里还能显得修长 ▲白色高领毛衣+白色阔腿长裤全身只有黑白两色上下和谐凹出优雅造型平底鞋的搭配只适合长腿姑娘 ▲灰色高领毛衣+灰色阔腿长裤 这种长度对于身材还是有些许要求没有达到一定高度就要慎选入手 ▲土黄色毛衣+黑色阔腿长裤将上衣束在裤子里面长度大可盖过脚背如果自身不够高换成高跟鞋来增加视觉高度秀出妥妥的大长腿* 3 *搭配方案：毛衣＆半身裙适合人群：小个子女生、“大长腿”痴迷者、裙子“中毒”患者选款建议：浅色轻薄毛衣＆A字裙/包裙、高领厚实毛衣＆纱裙 ▲V领轻薄灰色针织衫+黑色A字裙可职场、可街头、可party ▲纯白圆领针织衫+浅蓝纱裙甜美又淑女 ▲黑色高领修身毛衣+白色纱裙黑色毛衣显瘦白色纱裙遮肉女人味完美绽放毛衣的搭配套路就是这么简单无非就是选择适合自己的裤装快来搭配出属于你自己的明星气质吧版权归原创者所有，如有侵权请及时联系！小编有话说以下是小编为大家挑选的2016年最火的微信，不同类型，不同内容，希望给你的生活添加别样的风采！★长按二维码，选择“识别图中二维码”进行关注★▼ ▼▼女人心计学微信号：lopxx55 ▲长按二维码“识别.”关注简介:教你轻松搞定他，让他死心塌地的爱着你.想要幸福的女人关注我吧!~免费订阅哦~◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆教你每天瘦一点微信号：lopff99▲长按二维码“识别.”关注简介:你知道吗肥胖不是病，胖起来真要命！每天教你减肥瘦身秘籍，让自己每天都瘦一点，美一点！免费订阅哦~◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆女人该懂那些事微信号：lopyujia ▲长按二维码“识别.”关注简介:??女人要狠，地位才稳 !问世间情为何物，不过是一物降一物!人在情场，怎能没有一招半式防身呢？免费订阅哦~◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆教你轻松扎头发微信号：lopzhafa ▲长按二维码“识别.”关注简介:每天教你扎1000种头发，女人的发型真的很重要，三分长相，七分发型，发型对了，怎么搭都美！免费订阅哦~◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆女子瘦身食谱微信号：lopqq22 ▲长按二维码“识别.”关注简介:??揭秘吃什么减肥最快，健康减肥食谱大全，每日分享有效快速瘦身食谱！免费订阅哦~◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆教你管住男人微信号：lopgg22 ▲长按二维码“识别.”关注简介:男人喜欢什么样的女人？为什么男人容易喜欢玩暧昧，你想轻松关注你的男人吗？点击关注！免费订阅哦~◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆教你快速丰胸微信号：lopmm99 ▲长按二维码“识别.”关注简介:丰胸不走弯路！教你如何快速丰胸，让你拥有令人羡慕的身材！免费订阅哦~◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆教你排毒祛斑微信号：lopzz33 ▲长按二维码“识别.”关注简介:毒素使人生病;毒素使人变笨;毒素使人变丑;毒素使人衰老!排毒刻不容缓;你还在等什么;赶紧关注我吧！免费订阅哦~◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆教女人学养生微信号：tophh66▲长按二维码“识别.”关注简介:每天教你身体保养知识，帮助女人达到永葆青春、延年益寿;让女人的健康、美貌可以保持的更久！免费订阅哦~◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆教你变时尚微信号：topff55 ▲长按二维码“识别.”关注简介:时尚女人爱打扮.爱美丽，想成为漂亮。有魅力的女人，那就关注我！！免费订阅哦~◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆一曲心情签名微信号：lopxx33 ▲长按二维码“识别.”关注简介:人生，说到底活的是心情，用漫不经心的态度，过随遇而安的生活，说说你的心情。免费订阅哦~如何关注① 长按复制“微信号或红色ID”，在“添加朋友”中粘贴搜索号码关注。 ② 长按二维码，选择“识别图中二维码”进行关注。目前100000+人已关注加入我们</body></doc>