<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>597</id><url>http://www.baidu.com</url><source>8爪娱</source><title>胡歌林依晨再同框！胡哥说了一番话竟让林依晨当场泪奔...当年的小七和地瓜，再也回不去了！</title><datetime>2022-10-19 17:24:00</datetime><body>期待已久的金鹰节颁奖典礼终于拉开了帷幕，除了对各种奖项究竟花落谁家之外的期待外，颁奖嘉宾组合也是十分有看点啊！最最令人期待的大概就是胡歌林依晨这对颁奖嘉宾了吧，两人曾经一起合作过《天外飞仙》《射雕英雄传》，cp粉也是一大把啊！敢说除了郑元畅，大多数人都希望林依晨能够和胡歌在一起吧！ 林依晨和胡歌8年后合体，一出场颁奖时，林依晨立刻说，官方微博网友留言，希望颁奖者不要太多官方话，要多点真诚。于是拿出测谎仪给胡歌戴上，不料一问“过去合作过，以及台下三位女演员，谁是你最喜欢的女演员?”胡歌答，当然是身旁这位，不料铃声竟大响，让林依晨苦笑：“郭靖在黄蓉面前都不会说谎，事过多年，郭靖也变伪装者。”胡歌则说，发生一点小故障。 不过，一连响了好几声，胡歌看著台下的唐嫣、刘涛，以及其他演员，他也笑说，这测谎仪有问题，“我要圆回来，不然观众会觉得我一句真话都没有。其实用测谎仪的目的，是我一个说了不算，观众说了才算。”最后观众最受欢迎女演员奖由《花千骨》的赵丽颖夺下。胡歌凭借《琅琊榜》、《伪装者》获得观众喜爱的男演员奖，及人气视帝奖，实至名归。 《伪装者》胡歌饰演明台 胡歌提到自己很幸运，比起许多人更早知道什么样的演员才是真正的演员，“我要感谢林依晨”，他回忆起两人在拍摄《射雕》时，对方曾说过两句话，“演戏是一个探索人性的过程”，以及“是在用生命演戏”，这两句话至今仍深深烙印在脑海中，“我会记住一辈子”，而台下的林依晨听到他的真情告白，瞬间感动地掩面落泪，两人深厚交情让人动容。 胡歌与林依晨因戏结缘，是2005年第一次合作《天外飞仙》，典型的银幕型夫妻，所以说演戏和现实还是有差距的。那时的林依晨，真的是活泼可爱的紧哪！ 那时的胡歌傻乎乎的，呆呆的，但是对于心爱人的执着令人感动！那时青春年少的我们，也都憧憬着这样的爱情！ 2006年一部《天外飞仙》让两人一度成为最佳荧幕情侣，“地瓜”和“小七”火遍了大江南北。继而两人又合作了《射雕英雄传》，诠释了郭靖和黄蓉两个经典角色。 虽然胡歌、林依 晨一直称对方为好朋友，可唐嫣却曾爆料他们俩假戏真做过。也是在快乐大本营游戏中，胡歌与唐嫣分为一组，当被问到心目中女友的最佳人选时，胡歌连忙称是唐 嫣避开问题。 当问到胡歌多年的拍戏过程中，有没有与哪位合作过的女演员假戏真做，动了真情时，唐嫣大声爆料，“当然是林依晨啦”。 其实胡歌跟林依晨关系真的非常好，好到什么程度呢？咱们从林依晨写的自传《邻家女孩》中就能洞察到。 2人的确有相见恨晚的感觉，在2005年林依晨出的自传《林家女孩》中，还是胡歌给作的序，可见胡歌在她心目中的地位有多高。 林依晨说，胡歌和自己很像是同班同学，演戏非常默契，连写剧本都在一起商量，都能想到一块儿。胡歌叫林依晨老婆，是发生在2006年1月的一次电视访谈节目。现场林依晨和胡歌大现恩爱，胡歌则是一口一个“老婆”，而林依晨则笑说，古时是叫“娘子”的吧。2006年7月，林依晨推掉不少邀约，跟胡歌二次合作《射雕》，两人亲密无间，几乎天天粘在一起，正是爱情的力量，使得林依晨演技得到质的飞跃，并凭该剧摘得影后桂冠。 2007年，林依晨写给胡歌的信中有这么一段话“…。。一个爱牵引另一个爱，而牵引着爱的关键就是你(胡歌)，而且你也值得这份爱…。”这么明显的示爱，只能说影后就是影后… 2008年9月，两人第三次合作的复拍剧《射雕》杀青，正值胡歌生日，林依晨特地从台湾赶来为心爱的人献上自己亲手做的蛋糕庆生。转眼间6年过去了，地瓜已经不再是当年的地瓜，一场车祸令胡歌脱胎换骨，眉眼间变得更加硬朗，而林依晨也从当年的婴儿肥退化的更有女人味了。看两人今晚的互动，不由让人想起曾经追过的那些电视剧，感怀逝去的时光。 林依晨在做客某综艺节目时，被问如果用一种水果代表胡歌，林依晨是这样说的：胡歌像是牛油果一样，有内涵，又耐人寻味。 但让许多人吃惊的是，在2014年林依晨的婚礼上，胡歌在现场说: “原谅捧花的我盛装出席，只为错过你。”难道这间接表明，胡歌的心里还是喜欢林依晨的？只是“错过”了？ 无论是天外飞仙还是射雕英雄传，无论是地瓜小七！还是郭靖芙蓉，都是我心中抹不去的回忆，如今，一个已嫁，一个未娶，老胡什么时候才能找到自己的另一半呢？其实，关于胡歌的几段恋情，粉丝们估计比小编都熟吧。当初跟薛佳凝在一起是保密的，两人2006年开始恋情，2008年承认在一起，2008年末就分手。期间胡歌遭遇车祸，薛佳凝暂别演艺圈专心照顾胡歌一年多。 后来胡歌在做客的《鲁豫有约》的时候，感慨道“她是，她是真的很好”，说完还抹了抹带着泪花的眼睛。 接下来拍摄《仙3》与杨幂热恋，当时却传出妈妈反对这段感情，2年后仍是以分手画下句点。 此后，与江疏影的恋情也遮遮掩掩，基本上是“公布的时候就已经即将分手”。 后来又被拍到和绯闻女友现身酒店，被疑共度一夜 这位新女主究竟是何方女神？据报道，林晓系山东人，家境殷实，大学就读于北京舞蹈学院，系刘诗诗校友，曾被封校花~听上去好牛逼的样子啊 被拍到之后，宗主发微博火速承认...叫你们嫌弃江疏影，叫你们嫌弃王晓晨，这下，你们都满意了吧。。 所以，不管怎么样，还是祝福老胡赶快稳定下来吧，大家还指望着你生个高颜值的宝宝呢！</body></doc>