<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>60</id><url>http://www.baidu.com</url><source>《21世纪经济报道》</source><title>首度回应恒生“反垄断” 马云麾下浙江融信“求审核”</title><datetime>2022-06-20 03:26:00</datetime><body>本报记者包慧杭州报道6月19日，收购恒生集团的主体公司浙江融信网络技术有限公司（下称浙江融信）在接受21世纪经济报道记者独家采访时，首度回应商务部17日所称已对浙江融信收购恒生电子股权立案审查一事。“立案审查是例行的审核程序，因为我们已触发申报审核要求。"立案"意思是商务部正式受理我们提交的待审核材料，启动相关审核程序，而非外界通常所指。后续有任何进展，会通过恒生电子上市公司及时向广大投资者公告。”浙江融信投资总监黄辰立对21世纪经济报道记者表示。黄辰立称，浙江融信是主动向商务部申报“求审核”，“4月1日合同一签，浙江融信即与商务部口头沟通，并在此后递交书面的待审核相关材料。”原因是，收购双方及其关联方和控股子公司2013年在境内的营业收入已经达到反垄断法规定的需申报标准。浙江融信以32.99亿现金受让恒生集团100%股份，交易完成后通过恒生集团持有恒生电子（600570）20.62%的股份，成为恒生电子的控股股东，属于“经营者集中”。而《反垄断法》规定，“经营者集中”达到以下标准需“申报”：参与集中的所有经营者上一会计年度在中国境内的营业额合计超过20亿元人民币，并且其中至少两个经营者上一会计年度在中国境内的营业额均超过4亿元人民币。恒生电子年报显示其去年营收超过12亿，而浙江融信去年营收只有2000多万，黄辰立解释，“融信虽然很小，但算上关联方，包括所有控股的子公司和关联公司，我们超过这个标准，所以要做申报。”恒生“垄断”之辩外界认为恒生电子垄断的证据来自其2012年报的一组数据。作为机构交易、清算系统的核心提供商，恒生电子在基金、券商、保险、信托资管核心市场占有率分别达到93%、80%、90%、75%。事实上，一位知情人士对21世纪经济报道记者表示，金融IT服务行业进入门槛很低，既不需要牌照，也对资金实力等没有要求，业内有大小公司上千家。年报中所指的市场占有率准确来说应该叫“覆盖率”或者“渗透率”，统计的时候“把所有曾经购买过恒生电子任何大小产品和服务的公司都算进来了，而比较准确的，应该按销售收入所占百分比来算。”可以佐证的另一组数据是：金证股份（600446）2013年报显示，金证在新增基金IT业务市场中占据绝对优势，占到增量市场超过60%的份额。在区域股权交易领域，2013年公司细分市场份额接近70%。顶点软件招股说明书（5月8日申报稿）称，2013年末，顶点在券商营销服务流程管理系统领域的客户达60家，用户数量超过全国券商总家数的50%。 赢时胜（300377）招股说明书称，2013年6月底，赢时胜与80家基金公司（占总数的97.56%）、55家证券公司（占总数的52.38%）等建立了业务合作关系。“每家的占有率都超过了50%，简单计算就知道这些占有率的计算方式并不准确。”前述知情人士称，“恒生电子去年营收只有12亿，合同有4000余个，算下来平均每个合同只有30万，这样的小公司不可能在行业内达到垄断，顶多是在部分系统中有较领先的地位。”“在核心金融领域，比如国内银行体系的IT服务还是基本都被IOE（IBM、Oracle、EMC）等外资垄断。”一位股份行电子银行部负责人称。政府正在逐步推动去IOE而转用本土品牌。对金融业来说，弃用IOE有巨大的重置成本。但从金融安全角度考虑，国家层面有意降低对外资的技术依赖，促进国内IT业发展。垄断之外，更多的担心集中于数据安全。对此，恒生电子公告称其只是向金融机构提供金融 IT 软件，软件交付后由客户自行运营与管理，公司与公司的技术、维护、工程人员不可能获取、更加不可能泄露金融客户的数据，金融数据的储存与产权完全归客户控制与所有。而云服务业务也有相关保密协议约定和法律法规的约束。公告称，浙江融信及其关联方并不从事和恒生电子核心业务相竞争的业务，和公司目前也不存在上下游的关系。因此，本次收购并不会在金融业应用软件和相关IT服务这一市场内产生限制竞争的效果。一位基金公司人士表示，金融机构的系统环境分为测试环境和生产环境，即使是对内部人员都有防火墙、指纹认证等保密限制。实际运行中系统开发商只能在测试环境中进行操作，而非生产环境。即便进入生产环境，也只能辅导。所以系统开发商不可能“合法”获得金融机构的数据信息。“除非是确认恒生电子为大股东谋取不正当利益，那证监会才要去找他们。” 前述基金公司人士称。“有人担心，比如某金融机构拟推出一创新业务，这边刚和恒生电子讨论完，会不会阿里旗下的天弘基金或众安保险就提前知道了。”不过，该人士认为，金融行业的创新是一个系统工程，并且受到各种“牌照”等因素的制约，并不是一个灵机一动的创意就决定的。“恒生是一家独立的上市公司，也不可能为了自己某个大股东而得罪所有客户。”谁的浙江融信浙江融信成立于2003年，马云个人持股99.14%，其余股份由阿里巴巴集团副总裁谢世煌持有。“浙江融信是马总个人控股的公司，不存在VIE结构，浙江融信与阿里集团、阿里小微金融集团之间都没有股权关系。”黄辰立称，“浙江融信过去提供后台支持服务，未来将以投资管理业务为主。”根据此前恒生电子的公告，浙江融信用于收购恒生股权的32.99亿元现金，一半来自银行并购贷款，另一半来自浙江融信的自有资金。而浙江融信2013年度审计报告显示，当年营收只有2000余万，公司本身账面上并没有足够的资金来支持收购。黄辰立解释，“除银行贷款外，另外一半收购资金来源于股东的资金投入。”为什么马云个人控股的公司要投资恒生电子？黄辰立解释称，是因为特别看好互联网金融潮下的金融IT服务业，通过投资进入市场，分享其发展机遇。另一个原因是，恒生的股东很分散，公司治理结构并非很合理，收购控股后反而可以提高公司治理效率，释放其潜力。浙江融信2013年度审计报告显示，马云为其实际控制人，不存在控制关系的关联方有：重庆阿里小贷、浙江阿里巴巴融信网络技术、浙江阿里小贷、重庆市阿里小微小贷、淘宝(中国)软件、支付宝(中国)网络技术、商诚融资担保、浙江淘宝网络、阿里巴巴(中国)网络技术。其中，浙江融信与重庆市阿里小微小贷、支付宝(中国)网络技术的关系是同受实际控制人（马云）控制，与其余关联方的关系是同一关键管理人员。上述关联公司，多数都是阿里小微金融服务集团的实体公司。恒生电子未来与阿里巴巴电商集团、阿里小微金服集团之间如何合作，恒生电子未来在阿里巴巴版图里会扮演什么角色？“小微金融会大力推进开放平台策略。我理解恒生电子也将继续在金融IT服务领域提供优质服务。恒生电子、阿里巴巴集团、小微金融都是独立公司，会根据自己的战略发展规划，在公平、透明的基础上，探讨相互之间，以及和其他合作伙伴之间的合作。”阿里小微金融CFO井贤栋对21世纪经济报道记者称。从恒生电子的经营业务来看，与阿里“金融云”的关联更强。2013年阿里推出“金融云”服务，被称为“聚宝盆”项目，旨在为银行、基金、保险等金融机构提供云计算服务。而恒生电子在金融领域的种种突围，看上去也与阿里巴巴的意图不谋而合。“金融云”已经开始与数十家金融服务商展开合作。如果阿里巴巴收购恒生电子成行，恒生多年来的金融业IT系统服务和创新经验，将大大推进“金融云”平台的步伐。</body></doc>