<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>610</id><url>http://www.baidu.com</url><source>主流媒体-媒体平台</source><title>AT&amp;amp;T 时代华纳 854 亿美元收购案背后的大变局</title><datetime>2022-10-24 14:11:00</datetime><body> 摘要：ATT以854亿美元收购时代华纳，只是将互联网催生的TMT整合大潮推向又一个高潮。无论是传统的贵族，还是互联网新贵，都必须重新思考自己在未来行业乃至整个经济、社会中的角色。 美国最大的移动和互联网运营商 ATT 今天宣布以 854 亿美元收购时代华纳——旗下拥有 HBO、CNN、华纳兄弟等众多知名媒体内容品牌的老牌媒体集团，从而将互联网催生的 TMT 整合大潮推向又一个高潮。在之前微软收购 Linkedin 时，尹生（微信公号 jia-zhi-xian）在《LinkedIn 被收割，Twitter 特斯拉们估计也快了》一文中曾认为，微软收购 LinkedIn 只是一个开始，接下来更多的存在未来战略短板、但现金流充沛或融资能力强大的新旧巨头，将加入这场互联网诞生以来最大的收割和整合中来。 图片来源：Cowger Nation显然，当我们谈到这场整合时，手握大把现金、掌握着管道、随着价值转移既有业务不断受到挤压的电信运营商，也必然是潜在的买家或被收购对象，而无论作为哪一种角色，构建一个贯穿上中下游的商业生态，并促进不同环节的相互化合，都是主导者们需要追求的目标。在过去的 20 年时间里，互联网的变化主要局限在行业本身，而现在互联网面临着必须从深入各行各业、从而重构经济的过程中寻找持续增长引擎，那些受媒体支配的行业的重构和为经济提供一个更为普适的基础设施这样的任务，就成为中长期的主要机会，而这会为类似收购行为提供进一步的想象空间和动机。无论是孙正义旗下软银对 Sprint 的收购，还是 ATT 去年对美国最大卫星电视服务供应商 DirecTV 高达 490 亿美元的收购，Verizon 对美国在线的收购，以及微软对 Linkedin 的收购，Twitter 传言中的被收购可能等，都是这种整合中的一部分。就 ATT 而言，它掌握着管道，这是其优势，但类似 Google、Facebook、亚马逊这样从互联网基础架构和业务平台介入的巨头，也会对传统运营商在管道上的垄断地位提出挑战。而不同的是，这些新贵比 ATT 离用户和经济更近，并且获得了资本更多的青睐，目前这三家公司的市值都超过了 ATT，而且还处于上升通道，但它们的历史才不到 20 年，ATT 却已经上百年，价值增长陷入停滞。 图片来源：Myonlineportal因此，ATT 能否走通上下游就是能否实现收购潜在价值的关键，而这又取决于： 内容生产方式中集中式生产方式未来的比重（时代华纳堪称集中式生产方式的代表，而互联网去中心化的生产方式却代表着未来）； ATT 对手机屏幕直接掌控的能力（通过手机定制 ATT 掌握着一定的话语权，苹果的存在可能是个例外，但智能手机的货品化趋势可能有利于 ATT）； 能否利用这些资源打造一个强势互联网内容入口（如果接下来把 Netflix 或 Twitter 中的任何一个收入囊中，胜算就更大了）。 而最糟糕的情况是，类似的整合行为只是为了通过占有资源来提高议价能力，增加交叉销售，甚至建立和巩固垄断地位，而缺乏一个更加长远的、基于正在发生的变化趋势的愿景作为支撑，如果这不幸成为现实，就可能陷入某种暂时增长的幻觉，只是将衰退延迟。2000 年时，美国在线曾经以 1810 亿美元收购时代华纳，但网络泡沫破裂，加上新公司始终对互联网的发展趋势缺乏一个清晰的认识和战略，仍然停留在传统的运营商思维。美国在线在互联网的早期阶段通过提供接入服务而爆发，但其商业模式本质上是传统的运营商式的，即通过占据物理上的入口和包月式的收费来创造价值，而互联网的核心价值却是建立在用户选择与参与之上的。去年，美国在线最终以 44 亿美元被 Verizon 收入囊中，而对 ATT 而言，类似的诱惑总是难免，即很可能只需通过增加交叉销售，它就能为其传统的商业模式增加新的动力，而它的真正出路，却在于真正正视 Google、Facebook、亚马逊这样的新贵，后者的商业完全建立在用户认知和行为，以及整个经济的未来之上。免责声明：文章为作者独立观点，不代表爱范儿网立场本文由尹生授权爱范儿发表，并经爱范儿网编辑。转载此文须经作者同意，并附上出处（爱范儿）及本文链接。关注微信公众号爱范儿（ ifanr ），与未来同步。投稿，请发送至邮箱 info@ifanr.com题图来源：Wall Street Journal#欢迎关注爱范儿认证微信公众号：AppSolution（微信号：appsolution），发现新酷精华应用。爱范儿| 原文链接· 查看评论· 新浪微博</body></doc>