<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>62</id><url>http://www.baidu.com</url><source>主流媒体-媒体平台入驻自媒体</source><title>大屯路隧道    还有车狂奔</title><datetime>2022-04-14 15:17:00</datetime><body>【概要】涉嫌危险驾驶两豪车司机被刑拘 现场遗落的一只高跟鞋。有网友质疑，事发时车内是否有其他人在场。 行车仪显示，事发前，兰博基尼和法拉利两车车头相对。 事发现场一片狼藉昨天下午，经进一步调查取证，警方确认在11日晚大屯路隧道交通事故中，两名涉事司机存在飙车行为，两人目前因涉嫌危险驾驶罪被依法刑事拘留。而在此消息发布不久后，又有网友发布了一段事发前视频，带来了更多疑点。今天凌晨，记者重返事发现场，发现超速安全隐患仍然存在。进展两飙车司机被刑拘在事发当日，警方排除了两辆豪车驾驶员存在酒驾的嫌疑。昨天，北京市交管局发布了调查的最新结果，警方经进一步调查取证，认为事发时，法拉利驾驶员于某、兰博基尼驾驶员唐某存在驾驶机动车追逐竞驶，属违法行为。警方认定，两车在隧道内行驶过程中，瞬间时速超过160公里，目前两人被公安机关以涉嫌危险驾驶罪依法刑事拘留。探究炒股挣钱买了兰博基尼“不是富二代，就是官二代！”面对这样的豪车相撞事件，此前网友们对于车主身份众说纷纭。官方发布的信息中显示，20岁的于某为吉林长春人，21岁的唐某为北京人，两人均无业，对于两名车主的身份，官方信息虽然并没有解释太透彻，但也有网友称，车主家庭并未达到“非富即贵”的程度。“兰博基尼车主曾是一名职业台球手，很小的时候圈子里就已经很有名了。”而还有网友称可以证实，于某目前确无工作，之前所谓的在某高校就读纯属推论。唐某母亲在接受采访时说，“他只是一个普通的小孩儿，我们家祖宗三代都是老北京，没有任何背景。”唐某的母亲李女士称，一家人非官非商，“这句话我可以负法律责任。”最近两年，唐某开始投身股市，和朋友一起学习炒股。恰逢股市行情不错，炒股赚了一些钱。今年春节前，唐某用炒股挣的钱，加上唐父赞助的一部分，买下一部绿色的兰博基尼。两涉事车均不是SCC会员在事故发生后，撞损的兰博基尼轿车被拉上拖车，送往北京超跑汽车服务有限公司修理。有的网友猜测，兰博基尼车主可能是超跑俱乐部成员。昨天，SCC超跑俱乐部创始人之一的“CC可乐”在微博中表示，涉事的法拉利和兰博基尼均不是SCC会员。昨天下午，记者在SCC旗下的维修公司看到，兰博基尼并未开始修理，只是被蒙上了车罩后，停放在车库内。维修工人说，动手修理可能还得有一段时间，因为车辆损坏严重，光是检查就需要花费大量的时间和精力。视频和照片引发更多疑点 昨天下午，一位网友将一段行车记录仪拍下的视频发到网络上，大屯路飙车事件立刻出现了更多争议和疑点。视频显示，事发当晚，两辆豪车“相向而视”，绿色兰博基尼在隧道内快速倒车，而前方的法拉利则处于逆行状态跟随。两车就像在约架，而在两车的西侧百米处，还有4辆高级跑车靠边停了一排，几名青年男女正在车边走动。事发当晚，据两车车主的朋友说，双方并不相识，事发纯属意外。但有目击者说，涉事跑车不仅包括兰博基尼和法拉利，事发时隧道内还停着另外4辆车，其中两辆也有损伤痕迹。但在事故发生后，这4辆车均已开走。有的网友也质疑，这些车辆目前在哪儿，警方是否会进行追查。而在记者所拍摄的照片中，也有一些疑点，在兰博基尼旁边，有一只黑色高跟鞋，事发时两车内是否还有其他乘客。重访隧道内仍有超速车辆今天凌晨，记者再次回到事发地点，在路面被清理后，事发时的情景似乎更加清晰。路旁的石墩上，仍留有车胎碾过的痕迹。路面上一段油污证实，事故发生时，法拉利轿车在应急车道上走出了一个S形。墙面上的防火板和光缆尚未得到修复，一个离地近两米高的变电箱被撞碎了盖子，由此也可以看出事发时兰博基尼的“飞行”高度。虽然两车相撞之事刚刚发生不久，但大屯路隧道内超速行驶的车辆仍频频出现。今天凌晨1时36分，一辆黑色轿车从西向东呼啸而过，1时39分，同样是西向东方向，又有一辆摩托车风驰电掣般驶过，消失在茫茫夜色中。本报记者景一鸣文并摄 J168释疑160公里时速测算自有妙招超过160公里的时速是如何确定的？对于常年在一线工作的事故调查人员来说，这个并不是什么难题。以当年轰动一时的长安街英菲尼迪撞车案为例，交管部门当时得到了附近监控录像的画面，并将图像分解为以“帧”为单位的单个画面。交管局事故处工作人员告诉记者：“一般的视频是每秒25‘帧’，每一‘帧’的时间也就是二十五分之一秒。马路中间有分道线，分道线的长度是固定的。我们可以以‘帧’为单位，测算出车上某一点整体通过分道线所需的时间，那么有了时间和距离，自然可以很快测算出速度。”如果没有录像，按照中国公共安全行业标准，也有根据现场痕迹、车体变形程度等一系列测算速度的方式。其中，车辆正面相撞、追尾、直角侧面相撞等均有固定的测算方法，这就需要在现场勘查阶段，找准碰撞点与碰撞之后两车的位移轨迹和最终停车位置。举措加强监管布控严查飙车行为记者从交管部门了解到，大屯路隧道一直是“飙车族”们常年聚集之处，为此警方曾进行过多次打击。一位一线交警告诉记者，警方很难在他们已经“飙”起来之后拦截、制止，一般是在他们在附近聚集时就加以劝阻或以违法停车处理，或者是按照探头拍摄的超速证据来处理。但这些处罚对玩得起超跑的人来说，几乎等于“不存在”。2013年8月，东坝附近的飙车场地被曝光，3名落网飙车族以“危险驾驶罪”的罪名被起诉。这个案件的处理，曾给一线交警的执法带来一定的正面鼓励。但即便如此，马路飙车族还是屡禁不绝。家住大屯路附近的巩先生说，每年夏天的午夜，都能听到街上传来“炸街”的声音，“‘炸街’就是他们成心把发动机的声音弄得非常大，这对他们来说可能是刺激，但是对我们来说，‘刺激’就太大了。我住在高层，但是经常周五和周六的晚上无法正常休息，街上传来的噪声足有100分贝。如果晚上有事回来得晚，家人还要为我担心，生怕在街上被这些‘疯子’撞到。”市交管局表示，警方目前已开始加强日常监管，并针对飙车行为的高发时间和地点展开布控。一旦发现，将高限处罚。</body></doc>