<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>622</id><url>http://www.baidu.com</url><source>汽车导购杂志mp</source><title>盛名之上--梅赛德斯-？奔驰GLS？SUV</title><datetime>2022-07-25 23:34:00</datetime><body>奔驰、宝马、奥迪三大德系豪门的产品线很广，从小到大几乎每个级别都在互相较劲。不过在全尺寸SUV这个级别，却没有了另外两家什么事儿，奔驰GL级独领风骚。如今GL升级换代为GLS，新的名字，什么来头？ GLS=GL+S奔驰全新的命名体系下，SUV 车型集体更名，除了G（向奔驰G级越野车致敬）、L（luxury豪华）两个字母外，家族的第三个字母则代表着该款SUV车型的对应轿车级别，从GLA，GLC 到GLE 都是如此，那么GLS自然也就是指向了奔驰旗舰座驾S 级！要知道S级一直是大型豪华轿车这个级别乃至整个汽车工业体系中的佼佼者，GLS想要和S级平起平坐，就必须有点真本事才行！经过短暂的试驾接触，可以说GLS已经拥有了如同S级一般的豪华和舒适，除此之外它还具备了出色的全路况通过能力。大，大不一样正是由于豪华品牌对于全尺寸SUV车型的供给不足，所以奔驰GLS也就成了唯一满足了壕们购车意愿的车型。GLS的外观给人的感觉首先就是大气，但绝不是那种傻大粗的感觉，而是一种气势非凡之感，再搭配上奔驰车型与生俱来的优雅，可以说GLS能带给您足够的面子。至于车身细节方面的设计，奔驰“新豪华主义”的设计理念在GLS上也同样被施展得淋漓精致。新GLS带有AMG运动套件，其中镶嵌超大三叉星徽和双横格条的前格栅极具辨识度，新样式的前后保险杠、头灯、尾灯和轮辋也同样睛，营造出一种动感化的豪华。雅，雅俗共赏质感更出色的皮革以及木纹装饰进一步增加了GLS的内饰豪华氛围，尽管是在美国生产的车型，但作为奔驰SUV 中的旗舰，GLS 的内涵已经非常接近S级了。新的仪表盘带有半嵌入式显示器，三辐式真皮方向盘上布置了12个控制按钮。中控台上内嵌式的COMAND系统屏幕不出意外地被更换为悬浮式，8英寸中控屏和支持多点触控的手写触摸板构建起奔驰最新信息、娱乐、互联系统的控制中心，很精致也很有科技感，触控系统的操作逻辑和便捷性也非常不错。 能，能者多劳GLS肩负着全尺寸SUV 的名号，自然被赋予了更多的功能。它仍然拥有宽大的内部空间，是一辆真正的7座SUV，2+3+2式的7座布局是它的招牌，它的第三排绝不像时下那些伪7座SUV 一般局促，成年乘客完全可以舒适地乘坐，只不过在进入第三排的时候还是需要稍微钻一下。放倒第三排座椅后，GLS将拥有680L的行李厢容积，此时再将第二排放倒，GLS的行李厢容积便将达到2300L。更常使用的前两排座椅，乘坐感受相当舒适，空间、座椅的支撑力度和舒适度都很好，尤其是视野，在城市的车流中与您平视的也只有公交车司机了吧。毫无疑问，强大的功能性是GLS重要的特质之一。 力，力拔山兮出于税费的考虑，进入国内市场的GLS搭载了3.0T发动机，虽然不及V8听上去那么唬人，但GLS 400的动力输出绝不可小视。245kW、600 N·m 来催动这个2.5吨的家伙，基本上在市区加速、超车都可以说是轻轻松松。其实这台3.0T的发动机并不是全新面孔，上一代GL后期就已经开始搭载了，GLS真正的进化是用9挡自动变速器取代了GL时代的7挡变速器。这套奔驰自主研发的9挡自动变速器，要比另外两家主推9AT的品牌好用太多，增加的2个挡位让动力衔接更加顺畅，只是相对于如丝般顺滑的升挡，9挡变速器的降挡有时显得不那么干脆和积极。所以GLS开起来的感觉是有力、舒适、从容，而不算是敏捷、富有操控乐趣，想必GLS 的各位车主也没有人刻意追求驾驶乐趣的吧。GLS带自适应减震系统的空气悬架可以很好地过滤路面颠簸，同时保证了极佳的稳定性和支撑力度；选配的主动式弯道控制系统在前后轴采用主动式防侧倾杆，在较为激进地过弯时也能很好地控制车身姿态——这套系统的工作原理与宾利添越的主动式防侧倾杆类似，但是防侧倾杆中的控制单元是液压泵，而非电动机。野，野趣昂然我试驾的这辆GLS 400装配了On Offroad多路况适应系统，这套系统包含低速挡和中央差速锁，拥有它之后，GLS提供个性化、舒适、运动、防滑、越野、越野增强6种驾驶模式。在越野增强模式下，空气悬架可将车身最多升高90mm，使最大离地间隙达到306mm，最大涉水深度达到60mm。而在高速行驶时，空气悬架可自动降低15mm，以提升操控稳定性。与GL一样，GLS并不是为越野而生的，不过搭配给力的轮胎，它绝对是一款名副其实的全路况SUV。 编辑观点：上一代GL在国内非常受追捧，一度出现加价提车的现象。而从GLS的定价来看， 恐怕加价的现象又要上演了。严格来说，GLS并没有直接竞争对手，路虎揽胜价格太贵， 雷克萨斯LX570公路性能略逊一筹，英菲迪尼QX80廉颇老矣。GLS唯一的竞争， 来自高配GLE，Q7及X5，如何让消费者多花几十万元来买GLS，或许才是考验奔驰营销之处。</body></doc>