<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>625</id><url>http://www.baidu.com</url><source>主流媒体-汽车深圳站</source><title>新款TOYOTA86中国上市，掀新一轮跑车热潮</title><datetime>2022-10-28 14:15:00</datetime><body>10月26日，已进入深秋的重庆却迎来盛夏般的热情，备受期待的新款TOYOTA86在此正式面市，这款在中国拥有最庞大粉丝群的运动车型以全新面貌抢滩中国市场。作为86家族的新一代，新款TOYOTA86不仅延续了86的纯正血统，更在外观、内饰等多方面细节进行了极大优化，全面提升整车的科技感与舒适性。同时，24.98-28.78万元的全新售价，让消费者能够轻松享有这款誉享全球的轿跑，彰显出新款TOYOTA 86对“平民”理念的坚持。 本次首选重庆作为新款TOYOTA 86发布阵地，不止因为山城复杂地形更能凸显运动型轿跑性能优势，更因重庆火辣个性充分契合赛车追求速度的激情，能发酵出更多的“秋名山”漂移情怀。据悉，发布会当日，“漂移之父”土屋圭市力挫无人机挑战，并邀约粉丝、媒体朋友同车现场大玩漂移特技，掀起现场的一次次高潮，引得围观人群阵阵惊叹，都恨不得能替粉丝而上，去感受土屋圭市漂移的极致魅力。不仅如此，在发布会现场，丰田品牌还推出全球限量的86TRD改装礼包，让更多改装爱好者以超低价格实现专业改装，在中国市场掀起新的跑车热潮。 优化乘驾体验，新款TOYOTA86获车友好评TOYOTA 86不论是在全球还是中国市场，都拥有大批忠实拥趸，凭借其卓越的性能和驾驶体验，成为很多人购买高性能运动车型首选。正如销售有限公司副总经理刘振国在发布会上演讲提到的，作为丰田跑车重返市场的代表之作，新款TOYOTA 86继承了三款丰田经典跑车的优良基因，在外观、内饰及动力等多方面俱呈现出86系的卓越性能，更全面的诠释出丰田品牌的运动激情。 “86之名即来自无惧挑战、敢于冒险的丰田传奇车型AE86。它以驾驶者为中心，以操控实现驾驭乐趣，使得背景迥异的驾驶者都能收获绝佳的跑车驾驭体验。新款TOYOTA 86外观更抢眼，性能更出众，驾控更灵活，也更能够满足年轻群体追求激情驾驭、渴望得到瞩目的个性与情感需求。”刘振国副总经理在发布会上如是表示。 毫无疑问，作为经典的车型，新款TOYOTA 86吸引了更多期待。很多试乘车友在体验新款TOYOTA 86后，纷纷表示不虚此行，即感受了一场惊险、刺激而又绝无仅有的漂移体验，也当面感受了土屋大师非凡的人格魅力：驾驭时自信、专注，待人时谦虚、亲切。对本次86改款更是给予了积极评价，尤其是在细节方面的打磨，深刻体现了设计者对更佳体验的追求。一位资业内人士在试乘之后给出了专业点评：现场的漂移试乘体验中，能充分感受到驾驶的乐趣与运动车型在动力、后驱控制系统的完美设计，真正的体现出“潮跑”应有的范儿。 传承86纯正血统，续领双门轿跑新经典在TOYOTA 86的历史上，曾斩获各种荣誉，被誉为殿堂级传奇跑车。而奠定其这一称谓的，即高性价比后驱操控的性能车定位。2012年，TOYOTA 86相继在美国、欧洲等地，受到了市场的广泛认可，在销量上获得了巨大成功。2013年，TOYOTA86正式在国内上市，引发购买热潮。TOYOTA 86的亮相，引发广泛关注。不仅外观设计精妙绝伦，功能性与驾驶性能也都可圈可点，低臀点坐姿，方向盘、挡把/拨片、手刹都拥有极佳的手感反馈，都体现出TOYOTA 86的非凡之处。前置后驱的布局方式及接近中立的转向设计，最大程度激发人的意志与创造力，一时间，各种赞誉不绝于耳。 相比旧款，新款TOYOTA86在外观、内饰等多方面细节有了显著变化，并提供出4款不同配置的车型。 外观方面，采用全新LED头灯组，尾灯样式也较现款有所改变，加入了LED光源，更显动感。此外，新款TOYOTA 86保险杠样式全面迭代，增加前保险杠下部进气口尺寸，视觉效果更显震撼。内饰方面的升级，主要集中在车内材料的运用上，Alcantara材质搭配皮革，使车内氛围更贴近超跑车型的用料偏好。两款精英版车型仅提供黑色内饰，豪华版车型则可以选择红色内饰。此外高配车型还配以三幅式真皮多功能方向盘、真皮挡杆、铝制踏板、定速巡航、自动大灯、座椅加热等配置。 24.98-28.78万元售价填补高性价比跑车空白新款TOYOTA 86拥有完美的86家族基因，有很浓厚的精神概念，设计之初就在追求打造一辆以驾驶为中心、以操控实现驾驶乐趣的跑车。在新款TOYOTA 86上，设计者更赋予其人性化的表达，认为其能够拥有并传递驾驶者的价值观。 新款TOYOTA86依然沿袭现款的车型，分精英手动版、豪华手动版、精英自动版、豪华自动版四款，沿袭TOYOTA 2000GT的独特外形，继承了TOYOTA Sports 800 跑车布局，提升了细节表现。对于车友更关心的价格问题，在此次上市发布会上，也进行了正式公布。精英手动版、精英自动版、豪华手动版、豪华自动版四款车型售价分别为24.98万、25.98万、27.78万、28.78万元。目前，国内高性能运动轿车已经是发展趋势，但是，价格方面却仍不够理想，20万价格区间里，理想的车型却并不多，新款TOYOTA86以24.98-28.78万的价格，弥补了这一市场空白，让中国消费者有了一个更好的选择。除了四款不同车型，新款TOYOTA86还针对中国市场同期推出全球限量的86套改装大礼，每一套都有丰田官方认证的唯一证书，TRD原装进口，时尚个性又极具实用价值。土屋圭市漂移助阵，新款86实景再现《头文字D》此次新款TOYOTA86上市活动中，《头文字D》原形人物、知名漂移大师土屋圭市惊喜亮相，并驾驶新款TOYOTA86现场大秀漂移绝技，实景再现《头文字D》，充分展现了其叹为观止的车技，同时，新款TOYOTA86的优越性能也在这场漂移秀中展现的淋漓尽致。 《头文字D》中，高中生藤原拓海以绝佳的飞车天赋，创造了令人印象深刻的86神话，藤原拓海也成为几代人仰慕的车神。电影中的藤原拓海，其原形人物即土屋圭市，他虽然出道较晚，但在赛车方面却表现出惊人的天赋，出道伊始即获奖无数。此次出席新款TOYOTA86的中国上市活动，可谓是与“老朋友”的一次完美相聚。 活动现场，土屋圭市除了秀漂移大技外，更上演了令人惊异的刺激一幕，他驾驶新款TOYOTA86，与无人机进行漂移挑战，地空组合的漂移大秀，赚足了眼球。他还邀请现场粉丝车友同车体验漂移快感，有幸接受邀请的粉丝车友无不大呼过瘾，能够亲身体验这位漂移大神的漂移车技，可谓是千金难买万金难求的事情。 作为活动现场的两大明星，土屋圭市与新款TOYOTA86带给现场车友粉丝充分的极速体验，而土屋圭市也对这款新的TOYOTA86连连点赞，认为它“继承了86家族的纯正血统，展现了新的86格局和价值观”。同时，土屋圭市也对车友表示，对一般的跑车发烧友来讲，新款TOYOTA 86即能够满足其对漂移、对速度的所有需求，并不需要大量改造。TOYOTA86源自于丰田产品高性能技术打造的全型，堪称是为热爱驾驶的消费者精心准备的礼物，也完美的诠释出丰田精湛的造车工艺和对运动的不断追求。随着新款车型登录中国市场，相信TOYOTA86能够成为同级别车型全新的性能标杆。</body></doc>