<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>640</id><url>http://www.baidu.com</url><source>交通946mp</source><title>【946·提醒】一夜惊魂！信用卡被盗刷，她这样自救挽回损失5万多！</title><datetime>2022-10-21 18:27:00</datetime><body> 以下是一位央广记者的亲身经历！她一夜间被境外盗刷三次信用卡，三笔订单总额高达5万多人民币。在报警、致电银行等方法无效后，她终于想到了这一招，轻松挽回信用卡盗刷损失！下面的三张图，是某银行信用卡发来的交易提醒。 是的，在10月19号的凌晨，刚刚来到新的一天时，我的某银行信用卡被盗刷了。谁刷的，在哪儿刷的，一概不知。但我知道，这共计8000美元的消费是发生了，按照现在的汇率，这是五万四千多人民币！这个时间，大多数人已经睡着了，而我，却让这三个信息给震惊的彻底清醒了。赶紧登录手机app，果然，三笔大额消费真的发生了。盗刷！这件我曾经认为距离我很遥远的事情就这样发生了！！我写下这段经历，不是为了指责谁，声讨谁，只是想告诉大家遇到这种事情的解决方案。从昨天我发的最后一条微信来看，几乎人人都用信用卡，有很多人都曾经被盗刷过，所以，遇到这种事，盲目求助银行和警察，都不如自救来的直接和放心。所以我详细记录一下经过，供大家参考。第一时间，打电话给某银行，这是我想到能做的第一件事，信用卡的夜间服务需要弯弯绕好久才能接入人工服务。以我当时心急如焚的情形，真的觉得太久了！在信用卡被盗横行的今天，我真的认为某银行信用卡服务电话应该在第一层菜单下打入直接有一个盗刷的选项，不用转来转去那么久才接通。要知道，你们早一秒钟接通，就可以杜绝后面还有可能会被盗刷造成的损失。接通之后，我陈述了发生的事情。电话那边的小姐帮我冻结了信用卡，虽然已经刷爆了，但事后认为非常的必要，只有这样才能防止资金的流出。再说这个卡被盗的三笔。在我的app当中，可以看到，是三笔入账中的状态，显示的是灰色，于是，我问，是否可以取消支付？或者银行方面能不能先pending住这笔钱？至少这样，等于没有实际的现金损失。然而，对方的答复是，这笔钱已经交易成功了，银行没有权利单方面的取消，也不可以帮你pending，因为消费已经产生，银行方面是没有任何办法的。我说，可是这跟我一点关系都没有啊！不是我的消费！！银行说，是不是你的消费我们需要调查。最短三个工作日最长45个工作日，一定会给你一个回复的。老实说，这是我听过的最渣的回复。银行说，在调查结束之前，我是无需支付这三笔消费的。但是问题来了，谁来保证调查的结果呢？客服小姐说，这个她就不清楚了她又不是做调查的，她只对客户，并且建议我购买某银行每月5元的消费保障保险，说只有买了那个，才能保障赔付。然后，又惋惜地告诉我，因为我之前没有购买，所以即使立刻买，也要下月一号才生效。不知为什么，听到这个消息，我忽然觉得，如果单方面依靠银行，我这被盗刷的钱可能真没指望了，然后呢，如果我想继续使用信用卡，我就得乖乖给银行每个月交五块钱。但，这个逻辑不对啊！难道银行保护信用卡客户用卡安全不是法律义务吗？！ 事已至此，我只能进一步问，从我的app上能看到全都是境外消费，而我人在北京，那么这一点能不能证明这些钱不是我的消费呢？客服小姐说，抱歉，因为三笔都是网上购物产生的费用，所以，这并不是实体的刷卡消费，也就是说，不管你在北京，还是在任何地方，都没有办法确定这不是你自己的消费。换句话说，你们可能会提出来的ip不一样啊！可银行也会反过来质疑你，换个vpn，让你的ip改变现在不过就是手机上装个app的事儿，你怎么证明不是你呢？？听到这里，我竟无言以对！！！我一直觉得，证明自己没有做一件事情，永远比证明自己做了一件事情难更多！！此时，此刻，我对银行已经完全不报任何希望。但，我仍然选择去了距离家里最近的银行网点，对已经冻结的信用卡进行了查询。一边进行这个操作的时候，我一边再一次打通了某银行信用卡部的电话，他们告诉我，看到了我在取款机上的操作记录。当然，也提醒了我，这可能并没有任何用。好，我只是图个安心。再说挂上第一个电话，到我起床去银行之间做的一件事，那就是打了110。这是一段迷之曲折的经历。因为开户行在上海，盗刷地在国外，还是网上，所以110接警电话那边的姑娘只能问我，你在哪儿发现的啊？你得去发现地报案。抱歉，那会，我没有在自己家。关心我的朋友都知道，我家最近家人重病，我几乎不住自己家的。可打110的时候，我正在回家的路上，为啥呢？因为我家附近才有某银行取款机啊！！这么深的雾霾之夜，处理完这糟心事儿，我回自己家睡觉算了！！不过，110还是让我发现地的派出所打电话给我了。电话那边的警察叔叔说，你还是找你家附近派出所处理吧，我帮你转接！然后，挂断电话。大概十分钟以后，我家附近的派出所电话来了，也是个大叔的声音，听我大概说了说，他说，你想报案的话，要拿银行证明。我问，什么证明？他说，盗刷证明。我说现在银行都下班了啊！他说，那你明天早上去开啊！我说我着急啊！他说，你急什么？你这种情况的人多了去了！我竟无言以对！他说，去银行吧，现在这种事儿多的是，银行都有经验。他们知道该给你怎么开。等你有证明了。再来找我。在之后的经历证明，某银行根本不会管信用卡的事儿！警察叔叔告诉我的仍旧没有任何用。老实说，当警察叔叔挂断我的电话的那刻我深深地感觉到，没有任何人可以帮我了，要不自救，要不就只能为这8000美元买单了！！可是抱歉，为了我最爱的家人，我怎么都不可以为这飞来横祸买单！此时此刻，唯有自己可以救自己！～～～～～～从银行自动取款机离开，回家的路上，巨大的雾霾让我觉得绝望。n95口罩都拦不住我的恐惧，不是因为雾霾，而是对信用卡信息这么轻易就被泄露的世界里的恐惧。其实我们每个人都没有秘密。所有的你想得到想不到的资料、数据，在你一无所知的情况下，早就成为了别人利息的交换品。要知道，我已经有半年没用过这张被盗刷的信用卡了！那么信息是怎么泄露出去的呢？被盗刷的时候，信用卡还在我的抽屉里睡大觉呢，如果它有表情，估计也是一脸蒙圈吧！言归正传，我连哭的心都没有了，因为在这个时候，最重要的就是挽回损失！靠自己！当世界都不救你的时候，只有靠自己！？来吧小宇宙，请爆发！再回顾一下我发的这三张截图。交易时间，货币，方式，还有商户名称！这是个重要信息。不法分子是通过在这三个网站上购物，盗刷了我的信用卡。那么，这三家网站是干啥的呢？原来，这三家网站都是美国的购物网站，前两个是卖奢侈品牌衣服鞋帽的，第三个是一个卖高级羽绒服的网站。看到这里，很生气啊！！我自己都还舍不得花5600多美元买件衣服呐！你们这些盗刷者太无耻了！国外的购物网站上，都会有客服电话或者联系方式。第一张图的那个网站留下的是联系电话，于是，我就打了过去，跟客服人员说明了信用卡被盗刷的事情，并且通过提供信用卡号，当时就取消了订单。第一笔损失，在事发三小时之后，挽回。第二张图的那个网站，只有在线客服，没有电话，好在在线客服真的有人，跟他说明了这件事，他甩过来一个电话，打过去，同样的办法，也顺利的取消了交易，第二笔钱，挽回。事情竟然顺利的让我意外。已经挽回了7000美元的损失。这让我欣喜若狂！可是，第三个网站反而遇到了困难。因为他们官网太混乱了，这是一个加拿大公司，盗刷是通过他们的美国站点进行的，打电话转了好多弯，最后，被告知，下班了！也就是，没有解决！没办法，只能先睡觉了。不知道是不是因为已经挽回了巨额损失的我，居然睡得很熟。……第二天晚上九点，加拿大时间早上九点。国际长途再一次播出去。这个网站管理非常凌乱。打网购客服，他们让邮件过去，让邮件部门解决，可天知道懒散的加拿大人啥时候才能帮你解决啊！于是，只能打总部电话，好在，几经辗转，终于，有个声音甜美的妹子，记录了事情始末，并承诺两个工作日之内帮我取消。至此，这件事情，终于在我的努力之下，挽回了所有的损失。朋友们，昨夜发微信的时候，我真的毫无体力和经历在回溯你们现在能够阅读到的文字。可怜的我，只是个平凡的普通人。当这种事情发生的时候，只有自救这一条路可以走，只有让自己成为金刚芭比才能保护自己啊！！如果你问我必备技能，最重要的是英语。要不然，谁能替你跟北美客服说明白到底发生了什么呀？！心好累！！最后总结一下吧！如果你的信用卡，被人从网上盗刷了，千万记得：1、尽快打电话给银行锁卡，这样，你后续取消订单之后，不法之徒也不可能二次支付了！2、根据银行线索联系刷你卡的商户，早知道，国外对信用卡结算都很谨慎，他们不会火速发货，一定要赶在商户发货之前取消订单！！3、信用卡背后的三个数，背下来，然后用手扣掉，或者用小刀划掉，所有境外网购，只需要你的卡号和这三个数而已！信息就是被这三个数出卖的。4、银行一个月五块钱的保险买不买我到现在都没想好，但通过手机app，我已经把我所有信用卡一律锁上了。以后，不消费不解锁，需要刷卡的那会儿再解锁，刷完了再锁上，我真的已经尽力了。来源：中国之声看完他的经历，深深的意识到，学好英语、电脑很重要，还要会挂VPN，不然你连外网都上不去！一定保护好自己的信用卡！</body></doc>