<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>642</id><url>http://www.baidu.com</url><source>主流媒体-媒体平台</source><title>日赚上千一夜暴富?微商的真实生活到底是怎样的</title><datetime>2022-07-20 11:12:00</datetime><body> 小邱晒出自己的收入你的朋友圈里，是不是时常出现微商？他们是不是会时常发些产品推广信息、入账信息、奢侈品图片，并配以些励志或找代理的话语？近年来，“微商”一词越来越热，它是“互联网+”浪潮下新兴的一种商业模式，有人说它是新的商机号角，有人说它能迅速赚钱是假的，人们对它褒贬不一。那么，什么是微商，微商的商业运转模式又是怎样的呢？在光鲜的外表下又有怎样的故事呢？朋友圈里充斥着各种微商“今年爆款，补水效果出奇好。今天入账3133元，日薪分分钟秒杀上班族月薪，你心动吗？来加入吧！”这些动人的言语，加上卖家秀，这样的“招商英雄帖”你是不是很熟悉？没错，这就是微商的一种。微商是近两年一种基于微信平台和微信朋友圈兴起的电商模式。陆先生是一名上班族，他称，自己的朋友圈充斥着各种广告，有卖服饰的、 二手车的、化妆品的、美食水果的。“没有你买不到的，只有你想不到的。”陆先生提出，朋友圈晒出的产品和转账信息，不知真伪。同样提出问题的还有市民梁先生，他说，朋友圈里各种“为什么你赚不到钱”的微商广告和心灵鸡汤，让人觉得赚钱十分容易，但他对此不信任，“还是脚踏实地干活，做微商一夜暴富看起来太假。”微商有多火？很火！近日，记者就“您觉得微商赚还是不赚”问题随机采访了50位不同年龄段且使用微信的市民发现，90%以上市民表示自己微信里有做微商的朋友。在微商是否赚钱问题上，54%的市民认为通过朋友圈里微商晒的图片上看，的确收入不低，而36%的市民对微商能迅速赚钱表示怀疑，10%的市民认为微商只是看起来很美，背后并不赚钱。记者在网络上搜索“微商”相关报道时发现，今年5月23日，央视《新闻直播间》曾曝光，网络上有造假软件，能够将物流记录、转账记录进行造假，微商所晒的赚钱图可能并不靠谱。随后，记者体验这些软件后发现，有的软件可以生成最高500个虚假的快递单号，并且可以在快递官网上查询物流信息，有的软件可以生成微信页面所有的界面元素，并可以造假红包及转账对话，从截图上看，难辨真假。 小霞通过微商销售自己的小吃线上线下同时进行 做得安心做微商是否很光鲜亮丽呢？对此，记者分别采访了3位微商，他们分别销售面膜、零食小吃和美体产品。“今天还可以加单哦，小龙虾、鱿鱼都还有哦！”“鸡翅没有啦，还要吃什么的赶紧下单吧！”“今天卖二送一哦。”小霞每天在朋友圈发送这些内容。她是三中路一家小吃店的老板，她也通过微信朋友圈销售自产的小吃。“每天大概从微信上能接几十单，比店铺卖得还多，一个月下来营业额还不错。”小霞说，自己一年前通过微信销售小吃，为了扩大销售，今年5月份才经营实体店，“之前纯利润能达到百分之四五十，开了实体店后，纯利润下降到百分之三十左右。虽然没有之前高，但是做得更加安心，客户也能吃得放心。” 其实，小霞一开始在微信上卖的不是小吃，而是面膜。三年前，她获得某品牌面膜的代理资格，正式成为微商。“当时每个月能有两三万的纯利润，平时除了发货外，大多数时间在家经营面膜事业，但是得不断发展下层代理进行创收。”小霞说，当时她的下级代理每个月业绩多的有几万块，少则也有四五千。“后来，越来越多的人开始做微商，朋友圈渐渐被各种面膜产品刷屏，这是一种消费人情的经营模式，长久发展产品肯定会出现滞销的情况。”于是，2015年年中，小霞开始转型销售小吃，“刚开始肯定辛苦些，纯利润没有以前卖面膜的多，还得忙里忙外经营实体店和微店，自己把关食材、人工、制作、送货，但也比较踏实。”小霞相信，微信的传播力更大，等以后小吃口碑建立后，销路会慢慢打开。 小邱的手机里有不少工作微信群，每天响个不停有人称月赚数万元 也有人遭遇骗局邱女士是一名舞蹈老师，也是一名健身教练。2015年她的朋友向她推荐了一家公司的产品，并亲身体验后发现，该款产品效果明显，且公司手续齐全，也有实体店，于是她于今年3月花了5690元购买产品成为合格经销商，开始销售面膜、精华和纤体乳产品。“5个月时间，我已经成为市级经销商，手下团队约有86人，每个月能赚5万元。”邱女士说，公司内部从低到高分为终端代理、特约代理、二级代理、一级代理、市级代理和省级代理。成为市级代理意味着，进货时可以拿到更优惠的价格，然后供货给不同级别的直属代理，而代理们分别都有编号，属于自己的代理必须得从自己的上级那拿货，这其中便产生了利润，当然也得有足够多的代理才能够保障资金来源。“这就像创业，不断强化自己的团队，大家都朝着更高的代理级别努力。”邱女士说。“我胆大，赚钱就是这样，不要犹豫。”邱女士说，现在每个月入货的资产都在涨，从以前的几千变为十几万，并且这些收入每个月都会在自己的账户里滚动，“以前排斥微商，现在我认为是一种趋势，也应验了一句老话‘撑死胆大的，饿死胆小的’。”刚交了7500元加入某养生产品代理的廖先生表示，是亲戚推介自己加入微商的，不过目前还未开始盈利，“从目前观察的情况来看，利润主要来自发展代理和售卖产品。发展一个代理就能获得一千多元的现金收入，所获得的收益比卖产品要高。”市民陈先生曾向记者报料，一些微商模式像传销一样，一旦进去便走不出来了。他说，身边就有朋友遭遇过骗局栽过跟头。“起初，朋友每天都会在微信朋友圈里发广告，却不见卖产品，反倒像拉人入伙。”陈先生说，除了发广告外，朋友还经常到外地出差培训，并告诉身边人自己在短短两三个月就赚了几十万。“但我们问她钱在哪时，他却说在公司给的虚拟账户上，暂时取不出来。”陈先生说，大家都劝那朋友回头，但她却一直很狂热，“直到前段时间，她的上级在外地因涉嫌从事传销被抓，她才认清自己从事的原来是一场传销的骗局。” 小邱在朋友圈晒图称，发货时很繁忙律师及专家提醒入行需谨慎广西科技大学财经学院教授甘平表示，微商是在最近一两年内迅速发展起来的，与传统经营模式对比，微商可以通过亲朋好友间的互相推荐，让消费者产生对产品的信赖感。甘平将微商分为几类，有的是手艺人，做些好玩好吃的东西在朋友圈里售卖；有的是代购，售卖海外产品；还有的大部分是微商代理人，他们代理某种品牌产品，如塑形产品、营养食品、化妆品等。“微商受朋友圈的限制，交易量不算大，但也有人利用互联网的便利发展传销，贩卖劣质产品，这就具有隐秘性质了。”甘平提醒，鉴别微商与传销的区别，就是观察微商卖的究竟是商品还是发财的梦。广西华尚律师事务所黄华律师认为，微商使用软件造假转账纪录、聊天记录的行为，实质上与其他卖家间构成了一种不正当经营关系，违反了我国《反不正当竞争法》第九条的规定。若消费者因错信虚假宣传而损害了利益，可根据《广告法》第五十六条的规定，向人民法院提起诉讼，要求微商承担赔偿责任。黄华律师认为，目前应由工商、公安、银行和社交平台等多部门联动，加强对微商的监管及规范其税收征管。具体是指，工商部门根据微商的特点，简化微商工商注册登记；社交平台对微商实行严格的实名制注册管理；支付平台和银行做好微商的开户管理，规定微商在平台上收支活动只能通过唯一一个实名认证的账户进行；工商、质监、微商社交平台联合做好交易商品的管理。（记者 黄紫微 实习生 廖桐炜）责任编辑：李昕祺</body></doc>