<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>653</id><url>http://www.baidu.com</url><source>主流媒体-媒体平台入驻自媒体</source><title>湘潭县一男子假扮县长行骗 专骗老人“活动费”</title><datetime>2022-03-27 12:02:00</datetime><body> 西装革履的李辉，在警方的押解下前往受害人家中指认。西装革履，头发向后梳得油光蹭亮，腋下夹着公文包，踱步时双手习惯性地背在身后…………48岁的李辉(化名)如法炮制“脸谱化”的官员。他的角色扮演，是一出戏，也是一场又一场的诈骗迷局。县长被敬老院关起来了?“你们快点来，我们把‘何县长’关起来了。”3月12日，湘潭县公安局梅林桥派出所报警电话响起，是梅林桥敬老院打来的。县长被敬老院关起来?于情于理来说，都不妥。“好，你们注意安全，帮我们盯紧了，马上来!”民警简单交代几句，挂断电话，紧急赶往敬老院。看模样，“何县长”急着要离开。“你们这些老人怎么说不听啊，快点开门，我还要到谭家山去检查工作。”他说话越来越急。民警到达后，要看身份证，“何县长”尴尬地解释没带在身上，却四周张望，慢慢靠近水井边。“你要找哪位老人?”面对民警的询问，他又支支吾吾。此时，他已经走到水井边。忽然，他从随身包里掏出一个笔记本，撕下一页揉成团扔进了井里。“快捞上来!”一位民警动作敏捷，用水桶把纸捞了出来。“何县长”自知事情败露，老实地到了派出所。“何县长”何许人也?杨嘉桥镇的李爷爷认得，“县民政局的干部啊，他心肠好咧，说要帮我办低保。”2月18日，李爷爷坐在家门口抽烟，一个西装革履的中年男人走进了院子。“老人家，你一个人在屋里啊!”男人语气和善，一副领导派头。李爷爷见他面善，起身迎上去，“我孤老头子一个，连个打港的人都没有。”男人自称是县民政局的干部，下乡来考察贫困老人情况。听说县城的领导来关注自己，李爷爷乐开了花，“如今的领导就是好，真的挨家挨户来了解群众疾苦了。”李爷爷是五保户，年纪大了已经无力打工赚钱了，每月仅靠微薄的五保金生活。旧屋早已破败，想要修缮却囊中羞涩，正期待获得相关补助。男子听后，当着他的面拨通了手机：“杨嘉桥镇李爹爹屋里，你们根本没摸清情况，这么困难怎么不给补助，这几天赶紧来调查一下，争取早点帮他办好救济。”一听有救济金，李爷爷高兴坏了，趁热打铁，连忙打听手续流程。“手续暂时不急，有人上门帮你办理，只是要疏通关系，需要打点一下。”男子面露难色。李爷爷活了大半辈子，求人办事的规矩多少懂一些，男子一说他便明白了几分，直言不讳地打听需要多少钱。答案是，有多少拿多少。老人搜遍所有抽屉和衣服口袋，就拿出了600多元，显得拿不出手。不过，民政干部一把接过了他的钱，“老人家，我们领导喜欢土产，你堂屋里的鱼嫩子也拿点给我，你钱不多有土产，我也好说话嘛。” “因家中贫困，无依无靠，生活无着落…………”李爷爷颤颤巍巍地在“民政干部”的笔记本上写下申请书。随后，男子在申请书下方做出批示，让老人放心，称稍后会有专员前来调研落实政策。老人盼星星盼月亮，就等着民政干部下户来调查情况，可他怎么也没想到，这张申请书竟在20多天后被扔到了梅林桥镇敬老院的水井里。“何县长”的隐秘身份春节过后，梅林桥镇发生多起类似报案，受害人勾勒的嫌犯特征相似，湘潭县刑侦大队联合梅林桥派出所，串并了河口、中路铺派出所等多起诈骗盗窃案。梅林桥派出所将情况通报给辖区的村组、民政系统及敬老院，希望他们多加防范注意。梅林桥敬老院正是接到警方通报后，一发现“何县长”，就把他关在了院子里。“何县长”的身份，也很快被民警查实，本名李辉，湘潭县易俗河镇人。1988年因盗窃坐牢两年，2001年又因盗窃被劳教两年。即便刑满释放后，他也没做过正当工作。在警方的外围调查中，熟悉李辉的人都说，他是个“混混”，在勤劳致富思想唱主导的农村，他显然是个异类。近年来，他成天混迹赌场，但从2012年开始，他欠下了一笔债务，这在当地已经不是秘密。欠债总是要还的，李辉开始观察周边，发现不少五保户、孤寡老人不懂低保、救济等政策，一心指望着得到相关补助。他曾接触过民政等工作，心里有点谱，于是穿上西装，拿起公文包堂而皇之地扮演起“干部”。2012年，他在河口镇以“民政所干事”身份，轻松骗得一名老人2000元。尝到甜头后，他发现老人对他的身份从不怀疑，“他们问都不问，就相信我了，还把我伺候得像老爷。”私欲膨胀下，李辉的胆子越来越大，“官位”也越升越高，用他的话说就是“越大的官越有人相信”。不仅行骗，他还趁老人拿钱时摸清钱财位置，然后支开老人，趁机盗窃。也有失手的时候李辉的花招，也不是每次都能奏效。梅林桥镇白云村70岁的张忠(化名)就靠着精明，识破了李辉的诡计。3月4日，李辉租了一辆“鸟车”，到梅林桥镇碰运气。他在村口和人攀谈，恰好张忠挑着担子经过，李辉凑上前搭讪，两人聊得很投机。“我来帮你担，你这么大年龄还要自己赚钱，不容易。”李辉接过扁担，开始设套。张忠觉得眼前这个领导模样的人还不错，便邀请他到家里喝杯热茶。李辉到张忠家里转了一圈，感慨老人生活不易，“老人家，你可能不认得我，我是分管民政这条线的副县长，姓何。”此话一出，张忠受宠若惊，凑过来和李辉握手，“我老眼昏花，没认出领导，莫见怪。”李辉很“亲民”，连说自己是特地下基层了解情况的。他说，打算让相关部门拨付一笔钱给老人改善生活，但需要打点一下，“毕竟是求人办事嘛。”张忠懂得人情世故，拿了几百元塞给李辉，还带着他往镇上的南杂店买香烟。李辉在路上说，南杂店老板是自己亲戚，不过自己为官清廉，从没给过亲戚政策优惠。到了店门口，李辉冲着老板招呼了一句：“泡两杯茶咯。”随后走到了旁边一户老人家屋里。他没想到，吆喝的这一句露出了马脚。张忠心想，既然是亲戚，为什么不直呼姓名，而直接喊泡茶，再说，哪有客人喊主家泡茶的道理。张忠趁李辉不注意，把南杂店老板拖到了里屋。“他是你屋里亲戚哦?听说在县里当大官。”张忠问得很巧妙。“哪个告诉你的，我也是头次看见这个人，他是县官?”老板的回答让张忠心凉了半截，遇到骗子了!他冲出南杂店，呵斥李辉骗钱，他们的争吵，引来村民围观。李辉害怕事情败露，把刚放进口袋的钱退还给老人，灰溜溜地走了。涉案价值超过3万元据调查，李辉行骗10多次，每次都是冒充副县长、县委副书记、民政领导等公职人员，潜入五保、孤寡老人家里或敬老院，以办理低保、救济等名义，骗取老人支付“活动费”，涉案价值已经超过3万元。“我没有其他本事，也只有骗这些老人了，其他人我还骗不到呢。”李辉交代，他的目标都是文化程度不高、见识不多的老人。警方带李辉对案，刚到中路铺镇一位受害人家里，李辉跪地忏悔：“把我抓了，骗子应该就没有多少了。”</body></doc>