<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>655</id><url>http://www.baidu.com</url><source>刘克-万能的姐夫</source><title>传给你三个微信绝世秘诀，99%餐饮人都不知道</title><datetime>2022-10-17 02:58:00</datetime><body> 今天在贵阳市，来这里的目的大家都知道，是为了日销千碗面，实地考察。这几天在微信上，电话里面不断的有朋友在咨询。他们咨询得最多的问题就是，微信朋友圈怎么做？其实很多人一直在问这些内容，我也给每个人都讲过，但讲来讲去，大家还是不知道怎么操作。在前几天的时候我还单独写过一篇文章，就是微信在餐饮上的应用。感兴趣的朋友可以搜一下前面的文章。前几天在潮州，接了几个电话，都是在微信应用上做的非常不好。确实，微信是个无法抵挡的趋势。无论学生，青年人，老年人，整个年龄段的人都在使用微信，如果，您选择离开微信，那就等于脱离了社会。既然大家都无法离开微信，那么我们就把微信做好。后面还会有几篇文章详细地整理了我们之间的一些谈话的内容，当然，有解决的方案，也有方法，大家喜欢之所以喜欢我的文章，也是因为文章里面干货太多。通过这些干货，只要认真学并实践，就能把一个店做好，很多人也因此成功了。因为我在文章里面讲的不是空话套话，全部都是实实在在的，可以操作的技巧，也就说，你拿来就可以用。所以才会有这个效果。 今天我给大家讲的也是大家拿来就可以用的干货。关于微信使用的三部曲。命名，展示，互动。一、命名1-1微信名微信要有一个好名字，好头像，这个相信大家都已经有些了解，这个太重要了，在这里，我再给大家讲一次。名字，越简单越好，除了KFC这样的品牌，地球人都知道的以外，名字必须能说明你的行业。等全世界都知道你名字，那是好多年以后的事，现在，先按照这个来。比如说，你是某某面馆，大家一听，就知道你是卖面的。像黄焖鸡，当然知道你是做黄焖鸡的，兰州拉面，这个再通俗不过了，您看了后就知道这是干啥的店，至少对普通顾客来说，看到你的店名，他敢进，不需要去判断。有很多，新式餐饮企业起的名字，那真是一个千奇百怪，大家看了后猜不透，也猜不出这到底是个干什么的。这些名字我就不一一举例了，相信你们随便都能想出几个这样的店名，很多名字，你站到门口，咬着手指头想半天，也想不明白这家店到底是卖啥的。顾客就想，进去万一出洋相怎么办？扭头一看隔壁写着黄焖鸡，不如我们去吃个黄焖鸡，至少知道这是个啥店。就这样，一个客户白白的就丢失了。那如果说你的名字要简单呢？比如说写上老北京炸酱面，ok，看到这个名字，大家立马就知道你是干什么的。就可以想，我是吃鸡还是吃面？ 同样，在微信上，大家看你的名字也要知道你是干啥的，有好多做餐饮的朋友加我，我看他们的名字，看半天，根本看不出这是个干啥的。事后他告诉我说，老师你好，我是开水饺店，我是开火锅店的，然后我才恍然大悟，哦……原来是你。你低头看看自己的微信名字，能看懂吗，如果不能赶紧换。这是浪费时间，浪费大家的时间和精力，如果你要是叫某某火锅店，我一看就知道了。名字我就说到这里，不再多说，其实这是个很浅显的道理。但名字很重要！1-2头像第二个重要的就是头像，很多人的头像都花里胡哨的，猜半天猜不出干啥，比如说，你要长得帅，那您可以用你的头像，真人的头像做标志。如果对自己长得没有信心，可以用你店里经营的产品，比如说黄焖鸡牛肉面水饺都可以，你要干火锅就给你放个火锅在上面当头像，别人一看就知道是干啥的。还是那句话，不要费劲，越简单越好，让别人一看头像就知道你是干啥的，如果您做的这个东西，让别人去猜半天，那就拿着以旧换新去吧。还有的人，搞的头像都是抽象的，我那里看半天，楞没看明白，这是个啥？使劲再看，还没看懂。于是，我就关了。二、展示准备了头像和好名字以后，就讲微信营销在餐饮上应用的第二，就是展示，要充分的展示自己。之前我也讲过一些具体的操作方法，在前面很多文章里面也都讲过。今天讲的展示是上面几篇文章的补充，也是三点， 第一，是要展示你的靠谱， 第二，是要展示你的准时和正点， 第三，如果有条件，那就要展示你最美的产品，或者最帅的你或者，您精美的店面。 这就是展示的三部曲。2-1靠谱那先说第一个，靠谱，什么叫靠谱呢？就是你们的菜哪里来的？你的店是不是祖传的，从哪一辈就开始做这行呢？这就是靠谱，或者您的店开了多少年？三年五年十年八年，开一年以上都叫靠谱。如果不是祖传的呢，那就讲讲情怀呗，讲讲故事，讲讲传承，这不都是现在最流行的吗？2-2准时第二是准时，就像是在您店里，开门要准时，那好，朋友圈一样也要准时，每天几点发什么内容，这个是雷打不动的，如果连这个都做不到，那就像早上开门一样，今天8点开，明天9点开，哪天睡的过头了，太阳晒屁股了，中午11点开。这样给人的感觉就是不准时，当然，他也会感觉你不靠谱了，朋友圈就像你开店一样，什么时间干什么事儿。到点就开朋友圈，该发什么就发什么。2-3高颜值朋友圈里展示的东西必需是高颜值的，颜值，这个词也是一个新词，说白了颜值就是漂亮帅好看，现在大家人都喜欢美丽的，帅的，精神的人给人的感觉带着精神气儿，如果整个店里人都拉着个长脸，顾客看了也没兴趣，如果店里都热热闹闹，高高兴兴你进去也沾上喜气，感觉喜洋洋。所以，在朋友圈里展示的东西一定要展示喜洋洋的东西，高兴的东西，漂亮的东西，帅的一塌糊涂的东西。这就需要你拍出美美的照片，你会说，姐夫，我不会怎么办？去学！学不会，想办法。花钱买，请人教你，请人拍，至少有一百多种方法。拍照拍漂亮，这个还可以勉强做到，还可以通过努力去克服，那不漂亮，不帅，那就只能自己想办法，人丑没办法，那就多展示你的产品，展示你的菜品，如果你的菜品也丑的让人没法看，那，干脆关门算了。三、互动第三个，也就是最重要的一个，是互动，互动，这个说起来容易，但，也操作起来有一定的难度，单单互动，就分为四个环节， 第一个环节，要活人， 第二个环节，要好玩， 第三个环节，要互动， 第四个环节，要有礼。 我们还是分开来，一个一个的说，3-1活人第一个，活人，这个很好理解，就是说您的朋友圈展示出来后，让顾客和您朋友圈里的粉丝看到您，感觉您是一个活的。哈，可能你会说了，我怎么能是死的呢？很多人的朋友圈就是死的，人活着，但他给人的感觉看起来死气沉沉，什么样的朋友圈才是活的？首先你得告诉大家，你每天都干啥去？干啥来？这个很简单吧，早上去买菜，中午接待客户，晚上关门回家。这就是你每天在干啥，干啥去，干啥来，出去给客户送餐，那也说明你是一个活的，也就说顾客面对的是一个活生生的人，而不是冷冰冰的机器，他就愿意和你去玩。要让人知道你还活着，就是证明你是活人，除了你每天干啥。你还要发一些新东西？你早上去买菜看到的新鲜的菜品，新鲜的鱼，新鲜的肉，所有新鲜的东西都证明你是一个活的。如果天天发以前发过的东西，重复的发，死气沉沉，那证明你不是活人。另外还有一个证明你活着的办法就是除了每天开饭店，采购买菜以外，还有点小兴趣，小爱好。比如说，健身，早上起来跑个步，骑个自行车，跳个绳，打个羽毛球，这都是一些小兴趣，小爱好，再比如，你也可以晚上出去跳跳广场舞。这说明你是一个活人，其他证明你是活人的方法还有很多，也有100多种方法，自己慢慢去琢磨，再举一个吧，比如说出去旅游。反正你记住，只要证明手机背后是个活生生的人就可以。这就是第一条，活人。3-2好玩第二条那就好玩儿。为什么要好玩？刚才已经说过了，现在大家都不愿意和一个死气沉沉的机器打交道，那当然，对方要是一个好玩儿有趣儿的人，大家才愿意和他打交道。好了，这里就说简单一点，那就是要会讲各种笑话，你会说，我不会讲，你笨呢，你傻呢，现在朋友圈里各种各样的笑话，层出不穷，记住，只要不是太黄的，不是太那个什么的，都可以拿来为我所用，你也当然可以编辑一下，把里面的主人公换成你自己，这本身就是一个挺有趣的笑话。除了讲笑话以外，让别人觉得你好玩，那还有一个。就是要把热点都拿来玩，不要怕玩坏了，比如说像今天，明星吸毒呢，你发个朋友圈说，啊呀，通过董小姐，发现一个现象，出名必吸毒，地点必朝阳。这不就是个很好的热点吗？前两天中国足球，又败了，你也可以说，哎呀，我终于想明白了，为什么中国足球总是不赢，是因为，中国乒乓球全世界去得罪人，中国足球就只能挨个上门赔礼道歉了。这也行？行！3-3时时互动时时互动。这个，就是你时时刻刻都在和顾客去互动，什么才是互动，说两个比较简单的方法，今天只讲两个，第一个是各种猜，什么叫各种猜，比如说猜今天有多少桌客人，猜猜这桌菜多少钱，猜猜这个鱼多少斤，猜猜哪个菜是我做的？猜猜这个这个菜的名字叫什么，猜猜那个美女有多大，各种猜，什么都可以猜。第二个，是各种游戏，现在游戏太多了，网络上各种各样的手机app里面各种各样的游戏，您可以随便下载来玩，然后要求大家把分数晒出来，看谁的分数高。这就是让大家和你一起各种互动。这个互动就是时时互动，随时随地，你和大家玩一处，看到的东西就能猜一猜，看到个好游戏就能玩一玩，让大家觉得和你在一起，好玩儿，有趣。好，互动说完了，还有啥呢？3-4有礼有回报有礼有回报，这是什么意思？就是，大家也陪你猜了，也陪你玩儿了，也陪你活动了，那你就要给别人有回报。比如说，猜对了有礼，有奖。参加游戏得分高了也有奖。还有，店里面的消费小票，那个也可以有奖抽奖。另外还可以让顾客转发，把他在的您店里面拍的照片，还有你店里面的活动，还有各种朋友圈转发，还有秀，秀自己的照片，秀店里面的东西，这些全部都要有。这些活动连起来，那简直是太多太多了，各种各样的游戏不断的去做，比如说，说个简单一点儿的。今天来店里穿红衣服的，全部都有奖，大家拍照转发朋友圈秀出去，这本身也是一个游戏。也有趣儿，也好玩儿，也能产生互动效果，另外还对自己的店造成传播，这个可以。其实，作为年轻人，这些游戏简直是层出不穷，结账的时候，收银员和顾客来个剪子包袱锤儿决定折扣，这不是个很好的游戏吗？决出胜负后，拍个照和美女合影，美女手里拿店里的二维码一起合影。来的顾客里面有小朋友的，可以拿出一个筐子，里面一堆红包，让小顾客抽个红包，这个也可以秀啊。可以中奖，顾客一看，真好玩，真有趣，好，他就更愿意到你店里来吃饭。现在的年轻人缺的就是乐子，就是高兴，他缺的是有人陪他玩儿。现在饭店，开得满大街都是，人人都来干餐饮，家家开的都一样，没别的法子，就拼命的降价，拼谁便宜，最后降到亏本，就开始偷工减料了，你说，打折谁不会？你只要和别人不一样了，与众不同了，就能赚到钱。那怎么才能让您的店和别人的店不一样呢？与众不同呢？ 四、落地上面这些如果都做起来，就要找人，这些全部都弄起来，至少要有个专人去管，那要多麻烦啊。那我想问你，不辛苦能赚钱吗？不费心，不操心，能赚钱吗？不用心，能赚钱吗？你以前为什么没赚到钱，就是因为你不用心呀，自己不会干，也没有人去干，那怎么能赚到钱？即使天上真的掉钱，凭什么就要砸到你啊？为什么不掉砖头呢？这根本都不用考虑，一定要找人，花钱请人，自己做不到，不会做，那就花钱去请人。专人来维护，去和大家互动，去游戏，如果没有这样的人，那你店里也高兴不起来，欢乐不起来，自然也不会有人来吃饭。就像有人跟我说，我是一个很内向的人，我不喜欢和大家去搞这样的活动，那你可以告诉大家，就说，大家好，我是一个内向人，不喜欢赚钱，这不就得了。老板不闷，老板快乐，才能影响别人，才能赚钱，就像刚才我说的，大家跑一个饭店里看到店里死气沉沉，一个个都苦逼着脸，你还愿意在里面吃饭？那如果店里欢乐快活，大家高高兴兴，快快乐乐，在欢乐的做着游戏，这边转发，那边在拆红包，这边在做剪刀包袱锤儿，整个气氛都是欢乐的。就像广播里面讲的，在这欢乐祥和的气氛里，大家吃吃喝喝，哈哈！如果这样的话，你是顾客，你会不会喜欢这样的环境？高兴了，一拍桌子，老板，再来瓶啤酒，再加个菜。 喜欢我的文章，就不要围观，要转发！刘克（万能的姐夫）系头条号签约作者 著作权归作者刘克所有，欢迎分享、转发！ 商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明：作者：刘克，微信号： 574321 。转载人的转载行为，视为同意本条，转载须附本条！ 姐夫说：越害怕越失去，越付出越成功，越分享越快乐！每天一篇原创，这是我的第【517篇】原创文章商务合作微信：574321</body></doc>