<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>657</id><url>http://www.baidu.com</url><source>中商智业</source><title>十大机构预测2016年10月13日A股大盘走势</title><datetime>2022-10-12 18:02:00</datetime><body>乾坤投资：连续五天阳线大盘节后连续上涨两天后，今天进入了横盘整理状态。全天大部分时间维持在3055点附近窄幅波动，全天指数未翻红，下午两点左右跌至最低点3049点，随后止跌开始再度拉升，尾市以下跌6.75点报收于3058.5点，跌幅0.22%；深市微涨0.06%报收于10788.6点；创业板下跌0.05%报收于2209.69点。两市共成交4234亿，较昨日有所减量。板块和个股方面，下午酒店餐饮板块突然异动，西安饮食涨停，中科云网大涨8%。西安饮食是小市值的国企改革概念股，题材较为热门，受到资金追捧。今天财政部发布《关于在公共服务领域深入推进政府和社会资本合作工作的通知》，相关概念股丽鹏股份直接涨停，并带动龙元建设上涨。行业消息变化是近期市场炒作热点的重要依据，比如今天养老产业的信息出台，养老板块早盘就逆势上行进入涨幅前列。而昨天表现活跃的船舶、仓储物流、公共交通板块进入跌幅前列。大盘已经连续五天阳线，技术上存在回调的可能性。就目前位置来看，短期内大盘3000点之下有支撑，3050点上方有压力，没有突发消息的情况下震荡空间不大，热点快速转变的盘面显示游资在试探性地活跃，部分蓝筹股有走好的迹象。大盘没有头部迹象出现，继续持仓，本月三季报陆续登场，操作上可以把业绩作为重要考虑因素。容维投资：大盘回补缺口遭暂停 节后首现窄幅震荡截至收盘，上证综指收报3058.5点，下跌0.22%，成交额1599.8亿元。深成指收报10788.59点，上涨0.06%，成交额2654.4亿元。创业板收报2209.69点，下跌0.05%，成交额686.9亿元。从盘面上看，酒店餐饮、西安自贸区、农机等板块涨幅居前；物流、深圳国资改革、新材料等板块跌幅居前。个股方面，两市共有国栋建设、新能泰山、丽鹂股份、常熟银行、天药股份、渝三峡A等40只个股涨停；无个股跌停。今日沪深两市股指均小幅低开，随后便回到了前期的节奏，窄幅震荡调整。沪指全天走势平稳，未出现像样的拉升行情，同样也没有剧烈的跳水动作，回补9月12日缺口的动作今天暂时停止，沪市成交量较前两日萎缩明显。昨日火爆的物流和债转股概念今日习惯性的熄火，未能持续走高。节后市场经过连续两日的反弹后，呈现出一定的滞涨状态，昨日外围市场普跌则让今日市场回落顺理成章。目前大盘刚刚走出地量地价，后市反弹依旧值得期待。短期涨幅较大的品种可以高抛，对于底部个股大胆低吸。操作上，建议重点关注两类股：供给侧改革标的(债转股及重组机会)和三季报大幅预增的中小市值品种(深港通标的更佳)。 广州万隆：万亿抽血洪峰将至？明日谨防空头借题发挥周三A股并没有继续在反弹的道路上高奏凯歌，经过两日的拉涨，多头似有暂时鸣金收兵之意。从资金面的角度来看，空头有可能在下半周突施一记回马枪。因节前的大量投放，央行节后一周料回笼资金近万亿！本周前两个交易日，央行合计在公开市场上净回笼资金1900亿元，而本周有5650亿元逆回购及2595亿元MLF到期，这使得单周回笼资金量将达7月以来最高！有分析指出，资金回笼量极大叠加人民币贬值压力等因素，对市场资金面造成冲击，本来已经贫血的A股自然是雪上加霜。加上本周上涨幅度不俗，大量获利盘有套现离场的意愿，明日又是魔咒日，空方很可能借题发挥。目前看来，节后的上涨更多是源自压抑已久的多方力量的一次集中释放，投资者的乐观情绪是主要推手，而广州万隆还是维持此前一贯的研判，四季度中美国大选、意大利公投等对资本市场举足轻重的事件不确定性依然很高，导致大量资金仍保持观望，没有持续的活水流进，市场就不可能释放上方大量套牢盘，因此股指主要还是以震荡为主。所以，期望指数能一飞冲天，一举突破3100似乎略显过分乐观。正如上述所说，周一周二两个交易日股指已经上涨60点之多，而行情的主旋律又是震荡，那么接下来股指出现回撤的可能性正在增加。因此，下半周行情中最大的风险点是以下两类股：一、前期有利好刺激但无实质业绩支撑，经过爆炒的热门题材，节后不升反跌，主力高位派发迹象明显的个股；二、板块概念无人问津，上市公司又不存在炒作爆点，股价基本跟随大盘变化却往往涨少跌多的边缘股。这两类股票在大盘走强的时候还能勉强支撑，一旦大盘开始调整，股价必然会跌跌不休，翻身之日遥遥无期！若朋友们手中依然持有，尤其是节前布局，目前还有点利润的，需尽快择机了结离场，否则即将到手的节后红包只会白白飞走，空欢喜一场。宁波海顺：沪指缺口压力显现 不盲目追高今日沪深两市双双小幅低开，沪指以3057.32点开盘，全天维持窄幅震荡走势，收盘报3058.50点，下跌6.75点，跌幅0.22%，成交1599.83亿元；深成指以10751.43点开盘，收盘报10788.59点，上涨6.25点，涨幅0.06%，成交2654.41亿元；中小板开盘6936.69点，收盘报6947.61点，上涨0.84点，涨幅0.01%；创业板以2202.36点开盘，收盘报2209.69点，下跌1.17点，跌幅0.05%；两市合计成交4254.24亿元，较近两个交易日有所缩量。板块方面，酒店及餐饮、西安自贸区石墨烯等板块涨幅居前，物流、杭州亚运会、深圳国资改革等板块跌幅居前；今日沪指表现欠佳，全天未曾有过翻红，盘面上，涨停个股39家，题材概念板块表现有所减弱；我们宁波海顺认为，节后市场虽有小幅上扬，但资金追高意愿不强，盘中虽不乏局部热点板块，其持续性依旧欠佳；技术面上，除了9月12日向下跳空缺口的压力，沪指上行亦受年线压制，建议操作上控制好仓位，不盲目追涨。北京股商：双重压力PK三道支撑 调整空间有限周三，受外围股市普跌影响，早盘沪深两市全线低开，沪指低开后维持低位窄幅震荡，而创业板走势稍强一些，题材股表现相对活跃，带动市场人气，市场重心似乎再次转向中小创。盘面上债转股板块表现分化，央企改革、养老概念股表现抢眼，以前的老热点如石墨烯，次新股，人脸识等概念再次卷土重来。大盘观点：今日市场借外围市场普跌顺势调整，这也完全符合昨日的预判，市场在经过连续两日的反弹后，指数离短期均线较远形成超乖离走势，且面临上方缺口压力，技术上有回归要求。此外，短期面临获利盘回吐和套牢盘的双重抛压，短期震荡回调在所难免。因此，属于正常的技术回调，不必过于担心，昨日收评就已经谈到，回调后正是低吸加仓的良机。从技术上看，沪指从3140点下跌到2969点共下跌了171点，目前自2969点反弹以来到昨日高点3066点已经上涨了97点，从黄金分割位来看，反弹已经超过了二分位，离0.618重要黄金分割位3074点仅差8个点，同时此位置又处在上方缺口区间内，因此，对股指也构成了双重压力。因此有必要进行消化蓄势后再次上攻，但是也不要过于担心，股指调整空间较为有限，下方构筑了层层支撑。首先，是3140-2969点的二分之一处即3054点会对股指构成第一道支撑。其次，是下方四条均线支撑，依次是30日均线、60日均线、20日均线和5日均线，构成第二道支撑。最后，是第三道重要支撑0.382的黄金分割位即3034点支撑，目前此点位又与5日均线和20日均线汇于一处，而明日5日均线将快速上行至3045点附近，并同时上穿20日均线和60日均线。因此，大盘在回调的过程中不必担心，要敢于在不同支撑点位附近进行逢低吸纳，不断加大仓位，在节后增量资金进场的过程中，局部热点的主题层出不穷，把握结构性行情机会，不要盲目追涨杀跌。大摩投资：维持市场持续震荡判断今日沪指报3058.50点，跌6.75点，跌幅0.22%；深成指10788.59点，涨6.28点，涨幅0.06%；创业板报2209.69点，跌1.17点，跌幅0.05%。两市共有1185家个股上涨，1442家下跌，涨跌比为1:1，其中涨停个股40家，无跌停个股。受隔夜外盘大幅下挫的影响，今天A股早盘低开弱势震荡，前期表现活跃的煤炭、钢铁等权重板块出现回调，创业板在次新股以及石墨烯、养老等概念板块的带动下试图冲击前期箱体顶部但受制于量能没有成功，午盘之后，资源类权重小幅跳水拖累指数下行。盘面上酒店餐饮、机械等板块涨幅居前；周二表现活跃的船舶、物流等板块跌幅居前。石墨烯、西安自贸区等概念表现活跃。综合来看，今天指数低开窄幅震荡，两市量能相比周二略有萎缩。从技术面来看，周一创业板回补9月中旬的向下缺口，周二深成指也跟随创业板的脚步完全回补前期缺口，目前就只剩沪指还没有回补缺口。从这两天的成交量来看，之前“楼市资金回流股市”这一观点并没有得到印证，市场增量资金依然有限，在这样的背景下，沪指要回补缺口挑战前期3050点之上的大量套牢盘就非常的困难。从基本面来看，进入十月，人民币贬值幅度开始增大，人民币离岸汇率是两年多以来持续时间最长的下跌态势，人民币中间价与在岸人民币(CNY)的表现更为惊人，双双续创逾六年新低。我们认为进入10月之后人民币快速贬值主要是由于加入SDR 后离岸过于看空人民币和挂钩一篮子货币所致。美国加息和年末换汇额度紧张更对人民币造成了贬值压力，近期沪港通和未来深港通的预计开通，可能使资金从A 股流出情形更甚。短期楼市调控效果还有待市场验证，房地产风险也并未消除，叠加外围市场多重风险的加剧、汇率问题重现，投资者应谨慎为上，股市资金面、政策面以及基本面均未看到明显变化，存量博弈下我们维持市场持续震荡判断，操作上建议投资者从价值的角度出发关注结构性机会。当前稳增长为主要目标的背景下，国家大力推行的PPP板块、国企混合所有制改革板块以及供给侧改革概念板块值得持续关注。广州万隆：汇市风暴或席卷A股？盘面特征凸显10月行情本质在A股节后连续攀升，一片欢呼雀跃之时，人民币汇率市场却风起云涌。虽然国庆长假期间A股躲过了黄金、英镑大跌的连累，让众多投资者暗呼侥幸。但联动性更强的外汇市场，在美元进入加息通道后难再平静。据最新消息，人民币中间价连刷6年新低，离岸人民币创两年半最长连跌纪录，并同时跌破6.7这一重要关口！一时间外汇储备持续消耗，人民币资产泡沫化的呼声四起。随着美国大选给全球带来持续不确定性以及12月美元加息预期愈发强烈，全球资本市场持续动荡不安。难道年初让市场心有余悸的股汇双杀效应将再次上演？A股在汇市风暴席卷之下能否化险为夷？广州万隆认为，随着人民币正式入篮，美联储12月加息预期升温，人民币汇率将不会仅仅只盯住美元，虽然人民币对美元将延续贬值趋势，但并无急速大幅贬值的风险。另外高层密集表态房地产风险可控，也缓解了一二线城市房价涨幅过快引发的市场对人民币计价资产泡沫的担忧，所以四季度A股面临的国内外经济环境并非如市场预期的那么悲观，外汇市场的波动对股市的影响也在国家队深度介入和深港通等利好的对冲之下威力大减。这是大的方向关于年底行情的预判，再说回到今日的盘面表现，在近期的文章中已反复强调，当前的成交量根本不足以支持指数直接向上突破缺口的年线的双重压力，但与此同时，节后资金回流使得市场人气复苏，结构性机会依旧火爆。我们既能看到重组股万泽股份强者恒强，股价再创新高！还能看到送转潜力股金轮股份、读者传媒无视大盘涨跌，持续大阳逼空！还有举牌龙头武昌鱼，短短一个月区间涨幅已达60%！但而与之形成鲜明对比的是，绝大部分投资者手中个股走势疲软，成交萎靡。种种案例充分说明在指数弱震荡的表象之下，个股强弱分化十分严重，投资者需清醒认识到在市场量能重新跃上一个新的台阶前，A股10月结构性反弹的本质不会改变，决不可抱有持股待涨坐享反弹这一不切实际的幻想，更不可忽视连续上涨后双重抛压随时可能引发的局部杀跌风险，而应在认清结构性反弹行情下主力资金扎堆抱团的行为特征后，第一时间进行调仓配置上文着重提到的这几类主力深度介入的的热门题材上。金百临投资：涨跌两难 兴奋点正在形成受外围市场调整因素的影响，早盘A股的获利盘有所套现，使得指数出现低开格局。其中，上证指数以3057.32点开盘，向下跳空低开7.93点。开盘后，有所震荡回升，上证指数最高摸至3060.51点。但钢铁股、水泥股、非银金融股出现了调整走势，大盘只得疲软，午市后一度探至3048.89点。不过，新华联举牌北京银行的行为，在一定程度上提振了市场参与者的持股底气，所以，大盘有所企稳。尾盘以3058.5点收盘，微跌6.75点或0.22%，成交量有所萎缩，沪市量能为1599.8亿元。如此的走势就说明了短线A股市场的压力有所增强，主要是因为两点，一是外围市场的波动因素，二是持续回升所带来的获利盘的抛压。但是，从盘面来看，市场也在聚集着新的做多能量，一方面是产业资本的举牌，另一方面则是改革措施的推行，使得A股新的产业兴奋点正在形成，包括电力改革，也包括央企改革，所以，A股仍然有望维持着当前的强势震荡格局，在操作中，建议投资者关注电力改革概念股以及重要股东变更概念股。天信投顾：弱势震荡夯实反弹根基 一板块火热不减由于受到外围市场的下跌以及四连阳之后存在的上攻压力等双重因素，沪深两市早盘各股指纷纷低开，开盘后部分题材板块出现异动，带动创业板股指和深成指等指数率先翻红。但是由于沪市权重板块表现不佳，沪指一直维持相对弱势的地位窄幅震荡，也同样拖累个深成指和创业板股指冲高回落。整体上今日市场维持弱势震荡格局，同时市场的成交量快速萎缩，制约股指继续反弹。板块和个股跌多涨少，且上涨的板块和个股持续性不强，较为分散。水域改革、酒店餐饮、量子通信等板块涨幅居前；船舶、海工装备、钢铁、农业等周二市场强势的板块领跌。周二收市和今天早盘的评论中我们特意指出股指短期面临的缺口压力和四连阳之后出现的获利回吐压力，股指今日将面临回踩风险。今日市场虽然维持弱势震荡，跌幅不大，但是阶段性的调整确实是出现了。对于今日的弱势调整，我们认为今日的弱势调整是在成交量萎缩的前提下出现的，这种弱势调整还算是良性的整理。就短期而言，随着弱势整理的结束，在大的预期不变的前提下，市场仍能够维持震荡上行的格局不会有太大的变化。技术上，股指在3060-3085区间前期平台位置依旧会对市场形成一定抛压，同时九月中旬下跌的跳空缺口也在该区间之内，并且沪深两市股指距离短期均线有所偏离，强势突破的走势仍然受限，预计该区间附近出现反复震荡的概率较大。市场能否快速突破，关键是看成交量能否持续，周二市场虽然较周一有所放量，但是续量的动力不足，只有量能充分放大的上涨方可确认主力资金进场，否者市场的成交持续保持稳定，想突破也不是很容易，短期仅从技术指标预判，一定要关注市场成交量能够持续有效放大，充分的换手才是市场上涨的基础。综合分析认为，在大趋势和大预期不变的前提下，今日市场的回踩更有利后期市场的有效突破，今日市场的震荡整理，有利于夯实反弹的基础，同时也会给没有来得及上车的投资者一上车的机会。从市场的机会来看，最近两个交易日，债转股板块中的个股接连不断，板块持续火热，但是个股却分化明显，所以市场操作难度仅今日市场而言，把握起来还是难度较大，建议投资者继续高抛低吸，勇做差价。科德投资：A股十月份不愁没动力周三市场小幅下跌，两市当中次新股和浙江板块表现较好，市场今天的成交量有所回落，不过整体来看仍然处于比较强的势头当中。两市当中今天跌幅较为明显的板块没有，从今天的走势来看只是个别个股在经历两个交易日大涨之后出现了技术性的回调。市场虽然今天有所缩量，但是并不影响反弹的进程。一、国际市场带动A股反弹国际市场近期的走势相对较为强势。美元指数周二晚间创下了七个月以来的新高，美国近期公布的就业率数据都比较理想，黄金作为避险资产，近期价格大幅下跌。从国际市场的形势来看，整个十月份预计都会是比较好的态势。美国总统大选会在11月8日进行，无论民主党还是共和党，想要胜选，经济都是最重要的武器。在此之前预计美联储不会发表对市场不利的言论。两党为了获得胜利，在经济上都很可能有比较积极的讲话，那么近期美国方面无论是经济数据还是市场的氛围，预计都会倾向于推动美元和美股市场更具有吸引力。对于中国市场而言，最大的利好影响在于外围市场一旦走稳，将会给整个A股市场带来很好的心理影响。另外，美股的走稳和美元的升值将会直接带动B股向上反弹，这又会间接给A股市场造就有利的市场氛围。二、中国市场近期的思路从最近政策出牌的方式来看，无论是债转股还是习近平主席关于做强做大国有企业的表态，都是趋向于一个很重要的主旨——改革。对于债转股，从短期来说是利好整个A股市场的，一方面会减少银行的坏账压力，另一方面要成功的试行债转股，必须先确保市场是一个活跃的市场。针对近期政策上这一思路的变化，我们认为总体上十月份的投资遵循两大思路：1。市场下跌的空间不大；2。从价值挖掘的角度来看，应当重点考虑金融领域以及有央企资本背景的低价二线蓝筹。华讯投资：内外交困带来市场震荡 一大特质左右行情走向美股出现大跌，A股自然难逃干系。早盘开始大盘就大幅低开，而随后的冲高又显得有气无力，于是大盘又回归调整态势。午后企图冲高的指数还是缺乏足够的底气，盘中一度快速杀跌，好在30日均线的支撑够力，使得指数跌势减缓。倒是创业板指表现更为强势，虽然上有压力，下无支撑，最终还是能够维持相对高位的震荡。盘面表现似乎又回到节前状态。就行情来看，即便没有外围因素的刺激，大盘上行也会困难较大，单边反弹仍难如愿。昨天，美股财报季的美国铝业营收不及预期，推动美股创下一个月来最大跌幅。同时，美联储公布，今年9月就业市场状况指数(LMCI)下跌2.2%，较8月跌幅扩大，该指标被美联储认为会比非农更好地反映出劳动力市场的真实情况。美联储公布的一项综合就业指标却意外大跌，令人又担忧年末加息的前景。目前，投资者对通胀上企、美联储加息、企业财报不佳以及英磅稳定性的担忧，再度影响市场稳定性，继而波及A股出现震荡。在国内，A股迎来十月的“开门红”，两市股指高开高走，目前已经售出四连阳，其背后对应的正是融资客的跑步入场。在遭遇节前连续7日净偿还后，本周一融资净买入了97.46亿元，创下了8月16日以来的最大单日净买入额。10月10日沪深股市两融余额重返8800亿元上方，较节前最后一个交易日增加100亿元。融资转为净买入状态，体现出融资资金返场的意愿较浓，但其极度投机性所带来的指数震荡也难以避免。其实，昨日市场虽延续了反弹态势，其脚步也是明显放缓。即便融资客急速进场，其短炒特征也就是借机炒作，持续性明显较差。所以，抛开美股的影响，单靠融资资金的入场肯定难成气候，更不谈志存高远。而市场目前最明显的特征就是场外增量资金不愿入市，这一特质也注定了市场行情难有作为。正如我们昨天所说，如果成交量不能出现持续放大，一日游行情、板块快速轮动都将是当前市场的主要特征。从技术层面看，昨天所说的30日均线以及下方60日均线仍然是短期大盘的重要防线，不破之下还有机会可言。向上补缺口的目标还未完成。今天的震荡可以看做借势的调整，相信本周还有继续冲高的机会，只是其过程相对复杂，也需要成交量的有进步配合。技术指标的MACD仍为金叉向上，但穿越0周还有距离；KDJ还没运行到超卖区间，短期还有空间。针对今天的行情，操作上可以在指数回到技术支撑区域时，适当补仓。3080的补缺仍是短期目标。</body></doc>