<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>659</id><url>http://www.baidu.com</url><source>公务员资讯特刊</source><title>2016年蚌埠市固镇县公安局招聘辅警120名公告</title><datetime>2022-10-12 11:25:00</datetime><body>2016年蚌埠市固镇县公安局招聘辅警120名公告已公布，报名时间：2016年10月18日至22日，上午8:20-11:40，下午2：40-5:20。笔试科目为《综合知识》，时间120分钟。安徽考试网现将2016年蚌埠市固镇县公安局招聘辅警120名公告公布如下。2016年蚌埠市固镇县公安局招聘辅警120名公告为了解决我县公安机关警力不足的问题，进一步推动平安固镇建设，更好地服务我县广大人民群众，经县政府研究，同意在本县范围内招聘警务辅助人员(简称辅警)120名，其中男性105名，女性15名。具体公告如下：一、招聘岗位计划：见附件1二、招聘条件招聘对象为固镇县户籍或居住地为固镇县，具有高中、中专及以上学历人员(退伍军人初中以上)，且必须符合以下条件：(一)拥护中华人民共和国宪法，遵守国家法律法规;(二)具有忠诚、奉献、吃苦耐劳的精神，服从组织安排;(三)年龄为18周岁以上(1998年9月30日以前)、35周岁以下(1981年9月30日以后出生);(四)身体健康，无重大疾病，五官、体型端正，无残疾，无口吃，无重听，无纹身，无明显生理缺陷;男身高168cm及以上，女身高158cm及以上;双眼裸眼视力1.0及以上或矫正视力1.2及以上，无色盲;(五)县公安局目前在岗的全日制临时人员参加报考，学历可放宽到初中以上、年龄可放宽到55周岁(1961年9月30日以后出生)以下;(六)同等条件下武警、消防退伍军人优先录用。有下列情形之一的，不得报考：(一)受过刑事处罚或者涉嫌违法犯罪尚未查清的;(二)曾被行政拘留、收容教养、收容教育或者具有吸毒史的;(三)被国家机关、事业单位开除公职或者辞退的;(四)曾因违反警务辅助人员管理规定被解聘的;(五)配偶、直系亲属和对本人有重大影响的旁系血亲中有被判处10年以上有期徒刑或正在服刑的;(六)本人或家庭成员以及近亲属参加非法组织的;(七)其他不适合从事警务辅助工作的情形。三、招聘程序(一)现场报名与资格审查1.报名时间：2016年10月18日至22日，上午8:20-11:40，下午2：40-5:20。2.报名地点:固镇县人力资源与社会保障局(北城区投资大厦二楼)。3.报名采取现场报名的方式进行，报考人员须自行下载填写打印一份《固镇县公安局招聘辅警报名表》(见附件2)(签名处须手写)，携带以下材料：本人二代有效身份证、户口簿(居住证)、学历证书、退伍证、涉及加分的相关证明及上述证件复印件，近期一寸彩色免冠同底照片3张。 每位报考人员限报一个岗位(以岗位代码区分)。4.资格审查：由县招聘辅警工作领导小组办公室对报名人员基本条件进行审查，符合条件的方可参加笔试。资格审查合格的考生于2016年10月28日(上午8：30-11:30，下午14:30—17:00) 凭本人二代有效身份证和笔试收费票据到县人社局领取准考证。5.开考比例：招聘人数与报名人数达到1:2的比例，方可开考;未达到开考比例的，经县招聘辅警工作领导小组同意，相应减少招聘人数或适当降低开考比例，但最低不得低于1:1.5的比例(若有相应减少招聘人数或适当降低开考比例的，将在网上公布)。(二)统一考试考试采用笔试和面试相结合的方式进行。考试总成绩按照(笔试成绩+加分分值)×40%+面试成绩×60%的比例合成。1.笔试笔试分值100分，采取闭卷考试进行。笔试科目为《综合知识》，时间120分钟;笔试时间：2016年10月29日;笔试地点：以准考证为准。笔试内容主要包括公共基础知识、政治(含时政)、《中华人民共和国宪法》、《中华人民共和国治安管理处罚法》、《中华人民共和国道路交通安全法》、《中华人民共和国人民警察法》等公安法律常识及省情等基本知识。加分项目：(1)荣立个人三等功的加5分，荣立个人二等功的加8分，荣立个人一等功或者荣获国家级荣誉称号的加10分。如有多项立功加分项目，按照最高加分项计分;(2)县公安局目前在岗全日制临时人员，工作年限3年以下的加5分，3年(含3年)至10年的加8分，10年(含10年)以上的加10分;(3)退伍军人加5分;(4)持有B1及以上驾驶证的加3分;(5)持有会计证、计算机专业助理工程师以上职称的加3分;加分记入笔试成绩，(2)至(5)项有两项以上加分因素的，按最高加分项计分。为确保新进人员基本素质，设定最低控制合格分数线(由县招聘辅警工作领导小组确定)。笔试成绩低于最低控制合格分数线的，不得进入下一环节。2.面试根据笔试成绩，按同一岗位(以岗位代码区分)从高分到低分按1:2的比例确定参加面试人员名单，不足规定比例的，按实际人数确定。若最后一名笔试成绩相同则一并进入面试。出现面试人员缺额的，同一岗位按笔试成绩从高分到低分顺序等额递补，递补只进行一次。面试分值100分，采取结构化面试。面试主要测试应聘者的语言表达能力、综合分析解决问题能力、逻辑思维能力、组织管理协调能力、应变能力、仪表气质等。面试具体时间、地点另行通知。根据安徽省物价局、安徽省财政厅皖价费〔2009〕118号文件规定，笔试按每人45元标准收取考试费用，面试按每人80元标准收取考试费用。面试设定最低分数线60分，未达到最低分数线的考生，不予进入体检。(三)体检与考察根据报考人员考试总成绩从高分到低分的顺序，按同一岗位招聘人数1:1的比例确定体检对象，报考人员总成绩相同时，依次按面试成绩高低、具有优先录用条件排序。体检标准参照《公务员录用体检通用标准(试行)》(国人部发[2005]1号)和《公务员录用体检特殊标准(试行)》(人社部发[2010]82号)文件和规程执行。招聘单位或者体检对象对体检结果有疑问的，可以按照规定进行复检(现场复查项目除外)，复检只进行一次，体检结果以复检结论为准。体检和复检费用由报考人员自理。对体检合格人员按有关规定组织考察，重点了解考察对象的政治思想、道德品质、遵纪守法等方面的情况，并对其报名资格条件进行复查核实。凡因弄虚作假或与报名资格条件规定不符的，一经查实，即取消其聘用资格。对体检、考察出现缺额的，按照规定程序和时限，在同岗位报考人员中，按考试最终成绩从高分到低分依次等额递补，递补各不超过两次。拟聘用人员名单公示结束，不再递补。(四)公示与聘用考察合格者，确定为聘用对象，并向社会公示，公示时间为5个工作日。公示无异议的或虽有反映但不影响聘用的拟聘用人员，予以聘用，影响聘用的取消资格。四、管理与待遇(一)签订合同聘用人员实行合同制管理，与县公安局签订为期3年的劳动合同，试用期3个月，试用期包括在劳动合同期限内。在合同期内，其档案等关系统一由县人社部门代理。(二)人员待遇试用期间基本工资1250元/月。试用期考核合格后工资待遇包括基本工资(按照当年固镇县最低工资标准执行)、绩效工资、加班补贴和工龄工资，按规定办理基本养老、基本医疗、工伤、生育、失业等社保五险。单位和个人缴纳部分按有关政策规定执行。(三)人员管理县公安局按照辅警管理制度及相关规定，对辅警进行考核和管理。对试用期满考核或年度考核不合格的，予以辞退。合同期满后，根据工作需要，经双方协商同意可以续聘。五、其他本公告由固镇县招聘辅警工作领导小组负责解释。本次招聘工作相关信息，请及时登录固镇县人民政府网(http：//www.guzhen.gov.cn/)友情链接《固镇县人事人才信息》查询。本次招聘不指定任何教材和复习资料，也不举办或委托举办任何形式的辅导培训活动。咨询电话：0552-6051987;0552-6075823附件：1.固镇县公安局招聘警务辅助人员岗位计划.xls2.2016年固镇县公安局招聘警务辅助人员报名表.doc中共固镇县委政法委员会固镇县人力资源与社会保障局固镇县公安局2016年10月11日</body></doc>