<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>665</id><url>http://www.baidu.com</url><source>App运营之家mp</source><title>从今天起，广告语中出现以下词汇，最高可罚100万。</title><datetime>2022-10-15 18:04:00</datetime><body> 点击上方“App运营之家”关注专注于移动互联网最新资讯、行业选妃、干货分享... 导语：史上最严厉的广告法，在深圳地产界开始严格执行，据说多名违法从业人员已被控制，而某些开发商已经删微信公众号和软文删到手发软。 「1 - 29禁」1「最」最、最佳、最具、最爱、最赚、最优、最优秀、最好、最大、最大程度、最高、最高级、最高端、最奢侈、最低、最低级、最低价、最底、最便宜、史上最低价、最流行、最受欢迎、最时尚、最聚拢、最符合、最舒适、最先、最先进、最先进科学、最后、最新、最新技术、最新科学2「一」第一、中国第一、全网第一、销量第一、排名第一、唯一、第一品牌、NO.1、TOP1、独一无二、全国第一、遗留、一天、仅此一次（一款）、最后一波、全国X大品牌之一、销冠（需住建委证明方可使用）3「级别」国家级、国际级、世界级、千万级、百万级、星级、5A、甲级、超甲级4「极限词语」顶级（顶尖/尖端）、顶级享受、高级、极品、极佳（绝佳/绝对）、终极、极致、致极、极具、完美、绝佳（极佳）、至、至尊、至臻、臻品、臻致、臻席、压轴、问鼎、空前、绝后、绝版、无双、非此莫属、巅峰、前所未有、无人能及、顶级、鼎级、鼎冠、定鼎、完美、翘楚之作、不可再生、不可复制、绝无仅有、寸土寸金、淋漓尽致、无与伦比、唯一、卓越、卓著5「稀缺」前无古人后无来者、绝版、珍稀、臻稀、稀少、绝无仅有、绝不在有、稀世珍宝、千金难求、世所罕见、不可多得、空前绝后、寥寥无几、屈指可数6「独家」独家、独创、独据、开发者、缔造者、创始者、发明者7「首/家/国」首个、首选、独家、首发、首席、首府、首选、首屈一指、全国首家、国家领导人、国门、国宅、首次、填补国内空白、国际品质8「黄金」黄金旺铺、黄金价值、黄金地段、金钱、金融汇币图片、外国货币9「品牌」大牌、金牌、名牌、王牌、领先上市、巨星、著名、掌门人、至尊、冠军、王、之王、王者楼王、墅王、皇家10「领」世界领先、（遥遥）领先、领导者、领袖、引领、创领、领航、耀领11「虚假」史无前例、前无古人、永久、万能、百分之百12「权威」特供、专供、专家推荐、国家xx领导人推荐、使用人民币图样（央行批准除外）13「涉嫌欺诈消费者」点击领奖、恭喜获奖、全民免单、点击有惊喜、点击获取、点击转身、领取奖品、抽奖。注：礼品（需标明名称、价格、数量截止日期） 14「涉嫌诱导消费者」售罄、售空、再不抢就没了、史上最低价、不会再便宜、没有他就xx、错过不再/错过即无（错过就没机会了）、未曾有过的、万人疯抢、全民疯抢/抢购、免费领、免费住、0首付、（免首付）、零距离、“价格你来定”15「文字」不得单独出现外国文字（出现外国文字需要注明汉语）、认不出毛笔字、繁体字、没有版权的字体（汉仪）16「肖像权」公民肖像权、儿童肖像权、明星肖像权、名人肖像权、名人卡通形象、动画片卡通形象17「教育」学校名称、升学、教育护航、九年制教育、一站式教育、入住学区房、优先入学、12年教育无忧、全程无忧、让孩子赢在起跑线上18「户口」承诺户口、蓝印户口、承诺移民、买个房啥都解决了19「风水」上风上水、聚财纳气、宝地、圣地、府邸、龙脉（贵脉）、东西方神话人物、龙脉之地、风水宝地、天人合一、天干地支品上山上水——享上等上城、堪舆20「封建」帝都、皇城、皇室领地、皇家、皇室、皇族、殿堂、白宫、王府（府邸）、皇室住所、政府机关、行政大楼、XX使馆、XX境线21「歧视性词语」贵族、高贵、隐贵、上流、层峰、富人区、名门、XX阶层、XX阶级22「活动」国家大型赛事（冬奥会、奥林匹克运动会、世界杯）、双十一（已被阿里巴巴注册不可使用）23「价值/投资」升值价值、价值洼地、价值天成、千亿价值、投资回报、众筹、抄涨、炒股不如买房、升值潜力无线、买到即赚到24「数据无证据证明」得房率%、XX亩、XX公里、XX平方米、热销X亿、%绿化率、%容积率、热销X亿、热销/成交XXX套、XXX位业主25「交通/设施」直达家门口、地铁上盖、咫尺地铁站、万亩公园、几大商场环绕、万达在旁、机场辐射区、超市、商场、学校、医院等名称、X条地铁、X条公交（经查证属实）、地铁旁（需1公里范围内）26「无法证明具体地理位置」CBD坐标、CBD核心、城市核心地段、你在城心、我在你心、中央、中心、重心、中枢、重点、腹地、地标、城市中央、凌驾于世界之上27「限时活动」限时必须具体时间（今日、今天）几天几夜、倒计时、趁现在、就、仅限、周末、周年庆、特惠趴、购物大趴、闪购、品牌团（必须有活动日期）、随时结束、随时涨价、马上降价28「无预售许可证」无预售许可证：禁止提及开盘仅是预售：禁止提及精装如果没有建成：禁止体现装修风格（精工德式装修、源于百年传承、室内采用XX石材）29「其他」国旗、国徽、国歌时间表示距离、所有的无来源数据规划中及建设中的交通、商业、文化教育设施（涉嫌做误导宣传）文中所包含的所有图片均注明属性（样板间实景图/实景图/效果图）贷款服务：应该提供贷款银行，名称，贷款额度、年期（包括分期、日供）月供按揭需要注明银行名称和贷款额度、年限只允许用人民币结算、不可使用国外货币关于排序名次：第一、第二、首家、三甲、十强等广告语内容夸张、不属实折页里出现某某报纸、杂志、网站等内容「2 - 新房地产广告“9不得”」1、不得含有升值或者投资回报的承诺；（雷区：购买商铺等的投资回报率）2、不得以项目到达某一具体参照物的所需时间表示项目位置；（雷区：距离XXX开车仅30分钟）3、不得对规划或者建设中的交通、商业、文化教育设施以及其他市政条件作误导宣传（雷区：把政府未定的交通、商业、文化教育等设施拿来宣传，或者即使已有规划或在建，但进行误导宣传。）4、预售房地产，但未取得该项目预售许可证的不得发布房地产广告。5、不得含有风水、占卜等封建迷信内容，对项目情况进行的说明、渲染，不得有悖社会良好风尚。（雷区：之前出现的各种刷下限的户外广告）6、房地产广告中不得出现融资或者变相融资的内容。（一些商业项目营销时提及的购房后返租金等，可能会“触雷”。）7、房地产广告中不得含有广告主能够为入住者办理户口、就业、升学等事项的承诺。（雷区：教育地产）8、不得使用“国家级”、“最高级”、“最佳”等用语（近日在朋友圈转发的“极限词语”是对此项的延伸，并未在正式法规、规范中出现，建议尽量不用过于绝对的宣传词语。）9、预售、预租商品房广告，不得涉及装修装饰内容。（雷区：精装房、装修房）「3 - 关于新房地产广告违规罚款」《房地产广告发布暂行规定（修订稿）》中规定，违反本规定发布广告，《广告法》及其他法律法规有规定的，依法予以处罚；没有具体规定的，对负有责任的广告主、广告经营者、广告发布者，处以一万元以下罚款；有违法所得的，处以违法所得三倍以下但不超过三万元的罚款。此规定里提到的不超过3万元的罚款，仅指无法在新广告法中找到具体规定的，如果新广告法有规定的，按新广告法处罚，最高可罚100万，构成犯罪的，依法追究刑事责任。本文来自：平凡信仰（id：OBA_SZ） 商务合作联系Cooper|QQ：2853021789微信电话：15000307360小编微信：649021320 本号为鸟哥笔记旗下专注于移动互联网最新资讯、行业选妃、干货分享</body></doc>