<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>67</id><url>http://www.baidu.com</url><source>优教育mp</source><title>哈佛校长：人文教育对培养领导力“不可替代”</title><datetime>2022-10-20 22:02:00</datetime><body> 2016年3月24日，哈佛大学校长福斯特应邀访问美国陆军学院西点军校。在该校罗宾逊礼堂所发表的演讲中，她坚持自己一贯的主张——人文教育在大学中具有重要作用。针对军队院校培养军事领导人的特点，福斯特强调指出，人文教育在高效率的领导力中具有重要而不可替代的价值。来到西点军校，我倍感荣幸。我的家庭和军队有着很深的渊源，我的曾祖父1883年毕业于西点军校，我们家里一直以此为豪。我曾祖父叫Lawrence Davis Tyson，我最近拿到他的成绩单，我才发现，他在他的年级里排名51。 这可能听起来不算差，但其实当年他所在的年级只有52人。他的成绩比1861年毕业的George Armstrong Custer（美国内战著名将军卡斯特）好，卡斯特是1861年毕业那届倒数第一；但是没有Ulysses Grant（尤里西斯·格兰特，美国第18任总统）好，1843年毕业的39人中，格兰特总统排名第21。格兰特总统曾说过，当时在西点军校时，他常常花很多时间看小说。最近我在读我曾祖父的遗稿，我发现他和格兰特总统相似，都喜爱文字。我的曾祖父年轻时是少尉，曾在美国西部驻扎。就是当时，他遇到了我的曾祖母，开始给她写各种深情款款而又充满诗意的情书。他甚至在其中一封中这样写道，“我怕我写的太频繁你会厌烦。”在他们认识以后的第一个圣诞，二人互送礼物，是剑形的围巾扣。我的曾祖父把这看做二人结合的信物，他说，“再也没有争吵，没有战争...我们两个人已经对彼此缴械投降。”后来，我的曾祖父在第一次世界大战中升任将军，当选为美国参议院的参议员，在任上去世。而今天来到西点，我想谈谈，语言对于领导力、富有感染力的言论对于一个领袖、以及人文科学及艺术对于培养这些品质的重要性。在西点谈领导力似乎有点“班门弄斧”，毕竟西点从1802年就开始成为领袖训练营了──尽管可能不为世人所知。“领导力”一词，从19世纪末开始，大量地出现于书中──亚马逊上关于它的书有18万多本，哈佛大学的图书馆里关于领导力的索引也有170多万条。但是我们看到，这么多关于领导力的书，真正成为领袖的人却很少。所以我们会问：是什么造就了一位领导人？领导人是坚定果敢的，还是灵活多变的？他们应该有远见，还是应该更务实？他们应该多考虑自己，还是多考虑他人？我们如何才能培养出更多的领导人？对于这些问题的回答可能难以达成一致，然而有一点就是，领袖们往往可以激励其他人挑战自己，做他们觉得做不到的事情。同时，当我今天站在这， 在这个全球最好的领袖训练营，我似乎找到了问题答案：西点军校不仅是全国第一所工程学院，也是一所致力于人文教育的高校。 西点军校致力于人文教育，是有原因的。最近英国文化委员会一项调查显示，在国际上，超过半数的领导人持有人文学科或社会科学的学位，而75%的商界领袖表示，最重要的职场技能都与人文学科有关，即：分析问题的能力、人与人之间沟通的能力和写作能力。然而，为人们传授这三种能力的人文学科，正在面临危机。一些立法者认为人类学、艺术史和英语专业的学位不实用。他们呼吁“多要电焊工、少要哲学家”，从财政上削弱对各个高等院校人文学科系部的支持力度，更对人文学科造成了伤害。尽管在这种情况下，西点军校的人文科系却发展势头正好，这又是为何？当其他高校都在降低人文教育要求的时候，军事院校却在加强。在过去的50年间，西点军校已经将其课程转变为通识性质的人文教育，其毕业生具有广博的科学与人文知识，拥有将这种知识应用于变化无常的世界中的能力。在这里，人文学科正是构建自我意识、性格特点，以及真知灼见的源泉，也是保证领导人与他人交际的内在动力。人文科学对于领导力的影响，主要有以下三方面：1、成为一个领袖需要洞见小说家Zadie Smith说，作为一个领导人，有洞见很重要，洞见是一种“天赋”，是能够聆听多种声音，能够对不同情况充满敏感度。西点军校对于领导力发展的诠释是“一个人认知自己的能力，以及多视角看待世界的能力”。这种能力就像“护照”，能让我们穿越时空，多元思考。我研究历史，通过研究过去，历史给了我多种认识自我、认识他人的视角。数据单独存在并没有价值；历史也不能告诉我们一切。正如巴顿将军给1944年在西点上学的儿子信中所写，“要成为一个杰出的军人，你一定要懂历史。日期还有详细的战术策略没有什么用，你需要知道，人的行为。打仗并不是要打败一个人的手上的兵器，而是打败他的灵魂。”我的偶像，历史学家J. H. 富兰克林这样说道，“以知识武装自己”，以史为鉴，抗击种族歧视。“直面历史，正视过去，”他这么说过。一些历史遗留的传统，仍在控制着我们的思想与行为。富兰克林通过矫正这些传统中的错误改变传统，他对于事实与真相有着清晰的认知，尽管这些真相当时并不为人所知，亦或不为人所承认。他花了一生的时间做这件事。写作需要耐心与毅力。但是回报也是巨大的。用历史破除愚昧，当我们有勇气挑战所谓的“真相”，为我们的过去提供了一种不同的诠释。正如富兰克林2003年所说，“正确的历史，是美好的现在与明天的基础。”2、除了洞见，领袖要有随机应变的能力我常常说，教育和上岗培训不同。工作中，实际情况千变万化。战士知道，在战争中，我们一定要灵活，瞬间了然复杂局势。如果说洞见让我们看清情况的话，多视角就是给了我们创造性应对挑战的能力，而随机应变则能助我们应对意外之事。在西点，我知道训练学生的方法是将其置于他无法控制的情况下，这叫做“Friction”。这样你的思考能力会超出你本身原有的能力。文学、艺术、音乐、历史──这些都是“Friction”，因为他们或令人费解或引人深思或激动人心，都会让我们质疑，前进，以全新的方式，重塑自我与世界。3、领袖如何运用语言变得更有说服力丘吉尔从很年轻的时候就深知语言的力量。在桑赫斯特军事学院上学的最后一个学期，他做了人生中第一个公共演讲。他站在伦敦街头，集合众人，反对禁酒运动。数十年以后，在二战中，丘吉尔向英国人民发表演说，坚持抵抗德国侵略。所以，他最后拿到诺贝尔文学奖而不是和平奖，再合适不过了。语言的力量是无法抗拒、无可争辩的。很多时候，给我们生活带来翻天覆地变化的，往往是那些将语言视为行动的领袖们。正是这些领袖，激励人们，战胜内在惰性，敢于冒险。这些领袖有一个共同点，那就是他们都有语言天赋，都可以通过语言来鼓励他人。所以，只有通过学习人文学科，才能够理解往昔决策者的智慧、灵活多变且能够作出正确决策，才能培养激人奋进的语言能力。最后，我希望大家，代表你我，负起责任；代表国家，肩挑重担。同时，我也希望大家要代表人文学科，走在前列──因为人文学科代表着人类经验和人性洞见的传统。希望大家认识到人文所赋予各位的特质，在生活中重视人文，向他人宣扬人文。让《伊利亚特》成为你的枕边书，让自己成为人文的力量，成为人类未来的力量。来源：哈佛北京校友会（ID:harvardbeijingclub）投稿荐稿：giftededucation@foxmail.com</body></doc>