<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>674</id><url>http://www.baidu.com</url><source>解放日报</source><title>接待政要的酒店，婚礼照常举办(图)</title><datetime>2022-05-26 06:26:00</datetime><body> 上海市公安局举行亚信安保应急处突实战演练。资料照片 上海市公安局举行亚信安保应急处突实战演练。资料照片殷立勤摄本报记者简工博5月21日11时，上海豫园区域游人如织。而豫园内园，亚信峰会与会政要家属正在参观游览。一墙之隔，互不影响，秩序井然。同样的场景也出现在接待与会来宾的外滩茂悦酒店。5月18日，酒店两场婚礼照常举办，参加婚礼的客人依次安检。对此，客人们笑容满面表示理解：“这样的婚礼真是高大上！”刚刚落幕的亚信峰会，不仅是首次在中国举办，也是亚信成立以来参与国最多、规模最大、规格最高的一次盛会。会议期间，上海全市社会治安平稳有序，未发生重特大刑事、治安案（事）件、火灾事故以及长时间、大面积道路交通拥堵。据悉，峰会结束后相关工作仍不会松懈，而峰会安保中的一些成功经验，也将成为长效机制，确保一方平安。政要出行线路，至少三种预案5月20日，俄罗斯总统普京离开酒店比预定时间晚了15分钟。此次峰会来宾众多，按要求，所有要人车队将按照礼宾程序，间隔30秒依次进场。15分钟的延误，既不能迟到，又不能随意插道其他要人车队，也不能让外宾感到车速过快，还要保证绝对安全，该怎么办？为普京开道的交警朱旭东与同事当即选定了一条备用线路，精准到秒把普京送到了会场，没有影响任何一组车队进场。这条“近道”可不是随意选择的，而是早在预案之中。据介绍，每位要人的交通出行线路预案至少有三种，可根据实际情况及时调整。截至23日，此次峰会要人警卫完成60余批、300余次的警卫开道任务，开道里程近5000公里。市交警总队机动支队支队长乐毅介绍，为确保万无一失，警方通过先期勘踏，调研和风险评估，准备了350多条交通保卫线路，140多条备用线路和20多条应急线路。一系列高科技装备成为精细化管理的支撑。朱旭东介绍，仅他的一辆车上，就安装了3个探头、4个电台和北斗卫星定位系统，可同时保持与市公安局指挥中心、警卫局及要人车队之间的实时联系，不同车队之间的位置不再需要通过电台呼喊、粗略估计，而是可以通过视屏传输实时看到，随时精确控制车速。守护平安，不能打无准备的仗。据交警总队机动支队负责开道警卫方案制定的民警奚文彬介绍，此次峰会仅车队间隔时间就经过多次调整：按原先经验是间隔1分钟，后来调整时初定为30秒，后经外交部建议改为40秒，但就在峰会召开前两天又根据实际情况改为30秒—10秒之差，是方案的全新制定、线路勘察和通宵达旦的演练。 管控措施尽量减少扰民按要求，此次峰会需要对延安高架和延安路隧道进行封闭管制。过去的经验中最保险的办法是直接将整条道路封闭24小时。但作为上海城市交通的一条动脉，延安高架每小时车流量高达6000辆次，封一天将对市民出行造成极大影响。方案几易其稿，进行6次调整，最终改为单向封闭两小时。上海交警提前一周发布公告和建议绕行路线，并从高速公路入城口起就设置信息板提示封闭时间和绕行路线。当天，交警在车队经过前30分钟控流、疏导，提前10分钟封闭、清空，最大限度减少对社会车辆的影响，最终封闭时间仅为1小时15分钟。浦东交警支队路政设施科民警姜允侃介绍，为尽量压缩封路时间，他们提前对浦东新区31条警卫线路沿线76个路口的信号灯 “控制相位”进行梳理，除确保要人车队通行顺利外，还能事先通过路口视频监控及时了解车队位置，在警卫车队到达前，延长相关路口非警卫方向的社会车辆绿灯通行时间，减少前期车辆积压；车队经过路口后立即解除警卫模式，调整信号灯时间，使管控时段内积压车辆快速消散。让安保措施尽量减少扰民，也是上海制定方案时的一个重要考虑因素。5月21日11时，豫园内园，与会政要的夫人们正在参观游览。一墙之隔的外围旅游与商业区秩序井然。“习主席夫人彭丽媛下车的点，离民居不过1米多距离，为了让居民少受影响，我们并没有实施封闭管控措施，车队一停即走，集中停在附近的蓄车点。”黄浦分局政治处副主任朱亮介绍，当天在豫园游园的游客，如果不是正好碰到车队进入的那一刻，根本感受不到任何不同。考虑到当天周边居民可能遇有结婚、120急救等需求，公安部门还专门设计了一条绿色通道。即使在不得不实施管控的区域内，上海公安部门也从实施细节上尽量为市民考虑。作为活动主会场之一的上海国际会议中心地处浦东陆家嘴地区，每天上班族、游客人流如织。根据安保要求，5月19日22时至20日21时，丰和路、明珠环岛、陆家嘴西路和黄浦江围合的区域禁止通行。但问题随之产生：作为重要步行通道的明珠环岛被封控，通过它换乘地铁等交通工具的市民、游客该怎么办？“我们在两者间寻找了一个平衡：在各国领导人车队通过间隙，开放道路，引导市民点对点通行。”浦东公安分局指挥处副处长印卫华介绍，浦东公安分局反复研判后认为可以在明珠环岛地面道路间隙开放“人行通道”，方便环岛周边游客、上班族等出行。民警通过电台了解要人车队将在什么时间点通过环岛后，便在车队与车队通行间隙放行人通过。通行期间，间隔数米站立的民警形成了一道“人墙”，随时劝导想要“抄近路”的行人。看似简单的“一收一放”，很考验民警的协同调度，要知道仅20日16时45分至17时40分，就有30余个车队通过环岛进入国际会议中心。“我们安全、顺利、圆满地完成任务，离不开广大市民、企事业单位积极配合。”印卫华说。以陆家嘴地区为例，区域内19家企事业单位主动配合公安部门的工作，有些企业放假，有些则提前下班。与会场一街之隔的正大广场，从20日下午管控措施开始就主动配合公安部门封闭了2个管控区域内的商场车库出入口，并事先完善了车库内部车辆的指挥调度措施。正大广场董事长办公室工作人员徐超，当天步行20分钟到东昌路地铁站乘车；一位阿姨则主动劝导大家，配合民警工作。上海30余万平安志愿者也投入工作，支持配合安保工作。在黄浦区，先后有40余万人次志愿者投入工作，他们身着统一的橙色马甲和帽子，不同颜色的吊牌则代表不同的工作岗位：紫色是公交站点志愿者，黄色是街面巡逻志愿者，绿色则是社区志愿者……应用大数据，升级警务模式5月21日10时，热闹如常的南京路上，一辆警车静静停靠。两名全副武装的民警持枪巡视，车内还有8名民警待命—这是上海市公安局黄浦分局的特种机动队。通过车载通讯设备，这个小组可与分局指挥中心实时通讯，分局指挥中心可通过车顶高清视频探头，监控车辆周边情况。在全市范围内，这种特种机动队共有125支。上海市公安局指挥部副主任吕耀东介绍：“每支机动队有5到10人，由治安、交管、刑侦等不同警种民警组成。遇有突发情况，这支队伍可以在短时间内抵达现场、形成优势警力，快速处置。”应急处突特种机动队是上海市公安局为应对亚信峰会安保任务推出的警务模式创新之一。上海还在全国率先启动地方公安与铁路、机场公安联合武装巡逻。5月20日13时15分许，铁路虹桥站F1西出口处两名男子因琐事发生口角而互殴。闵行公安枢纽派出所与铁路虹桥站派出所联合武装巡逻警力发现后，10秒内即赶到现场，隔离了斗殴人员、疏散了围观人群，迅速控制局势。而这一切的背后，则是上海警务大数据的应用。上海公安各部门可随时调用大数据信息，快速研判分析警情。据了解，这一系列措施将在峰会后成为保护上海安全的长效措施。作者：简工博来源解放日报)</body></doc>