<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>675</id><url>http://www.baidu.com</url><source>移动中金在线</source><title>煤价三个月连降 市场低迷不乐观</title><datetime>2022-04-08 11:28:00</datetime><body>一月份到四月上旬，煤炭市场持续低迷，下游需求不旺，电厂日耗处于低位；加之水电、核电、特高压等清洁能源对火电冲击继续加剧，造成市场外部环境不断恶化，港口存煤保持高位。截止4月7日，秦港存煤778万吨，曹妃甸港存煤774万吨。截止4月7日，在秦皇岛港，发热量5500大卡煤炭实际交易价跌至435元/吨。下游方面，受需求不足、日耗偏低影响，电厂积极消耗自身库存，存煤量不断下降，但可用天数依然在高位，影响了煤炭采购的积极性。数据显示，今年1月10日，全国重点电厂存煤9084万吨，1月31日，重点电厂存煤8590万吨，2月28日，重点电厂存煤7770万吨，到了3月31日，重点电厂存煤仅为6281万吨，存煤可用天数19天。截止3月31日，全国重点电厂存煤数量已经降至2011年9月份以来的最低水平。从年初至今，全国重点电厂存煤就始终处于下降态势，但由于国内经济保持平稳，日耗煤数量偏低，存煤可用天数一直居高不下。针对高位的库存，电厂对煤市保持观望，不急于购买煤炭，而是等待煤价再次下跌时再采购。因此，今年一季度，消耗库存成为了电厂的首要任务，对北方港口煤炭只保持刚性拉运，造成采购数量不足，港口发运量走低。港口空泊、拉煤船舶剧减、煤炭持续压港，促使煤价继续其下跌之旅。春节过后，煤炭企业连续降价促销，进一步加剧了市场观望情绪，并给中小发煤户造成了成本压力。目前在秦皇岛港和曹妃甸港，除了电厂专用场地以外，其余煤炭交易几乎停滞，给港口煤炭运量带来严重影响，沿海煤炭运输出现梗塞。在市场低迷运行的情况下，从年初开始，北方港口煤炭平仓价格一路下跌，从年初的510元/吨，一直下跌到四月初的435元/吨，降幅达75元/吨，跌到山西普通煤企盈亏平衡点以下水平。四月份已经到来，虽有大秦线检修这一有利于煤价企稳因素做支撑，但也面临着淡季到来、民用电负荷下降等不利因素，预计北方港口煤炭平仓价还将继续下跌。在北方港口，受挂牌价高位影响，神华的准混、同煤的大友、平朔的平混在一季度出现严重滞销。数据显示，三月底，在环渤海港口(秦皇岛、唐山、黄骅、天津四港)，大友、平混、准混、神混煤合计压港达1300万吨，促使三月份北方秦皇岛、黄骅、曹妃甸等港口大量压煤，码头出现大面积空泊现象。随后，神华、中煤、同煤等各大煤企出台优惠促销政策和“叠加包”；四月初，用户开始恢复采购，办船数量略有增加，北方港口煤炭发运量有所回升，存煤略有下滑。从煤种结构上看，下游用户采购发热量5000大卡、含硫0.6以下的环保煤种较多，因此，北方港口下水的“力量-2、兴煤-1、塔优-1、麻友、伊泰”等煤种比较走俏，尤其低硫蒙煤相比山西煤具备很大的质量优势。北方港口的后续预报船舶显示，市场需求仍然以5000大卡低硫煤炭为主拉煤种。 日前，环渤海动力煤价格指数与实际交易价格差距逐渐拉大。截止上周，在秦皇岛港，发热量5500大卡，换指报价为460-470元/吨，而山西部分发煤户实际交易价格仅为430-440吨，与环指报价差距为30元/吨；发热量5000大卡煤炭，换指报价为395-405元/吨，而部分发煤户的实际交易价格仅为360-370元/吨，价格差距在25元/吨。回顾去年年初，受煤电价格谈判结束、下游煤炭需求不旺等因素影响，北方港口煤炭平仓价直线下降。在秦皇岛港，发热量5500大卡市场煤从年初的610元/吨，大幅下跌到8月份的460元/吨，跌幅达150元/吨。随后，借助电厂夏季过后的补库存，以及国家出台限制产能、规范煤炭进口、关税调整等相关对策和措施的引导下，煤价才开始缓慢回升。而今年却不一样，从年初开始，煤价就已经处于低位，发热量5500大卡煤炭秦港平仓价仅为510元/吨，处于普通煤企盈亏平衡点附近徘徊。随着煤电长协合同的签订以及春节用煤淡季的到来，煤炭价格开始一路狂跌；至四月初，煤价下跌到435元/吨，创2007年10月份以来新低，短短的三个月，煤价下跌了75元/吨。在没有国家政策干预的情况下，预计煤价还会下跌20-30元/吨。降价促销一般是国内煤炭企业加强市场竞争、争取用户的一个主要手段，既能够抵御同行业的竞争，也能同进口煤做竞争。沿海煤炭市场的每次降价行为，一般都是中小型贸易商和发煤企业抢先降价促销，造成神华、同煤、中煤等大矿煤炭大量压港。随后，大矿也开始降价，参与竞争；造成价格整体下降；而小型发煤企业继续降价，大型煤矿也积极跟上，形成了攀比降价的恶性循环。今年以来，为争取有限的用户市场，各大家发煤企业，不断采取价格优惠政策，推出价格“叠加包”，打开市场销路，增加销售量，确保市场份额，助推了价格的持续下落。港口运输方面，今年，曹妃甸港煤二期、京唐港新煤码头将先后投产，北方运煤港口能力空前提高，堆存能力大幅增加。基本能做到“来煤就堆，来船就靠”，船等泊、等货现象已经很少出现；北煤南运能力较为富裕，存煤数量大幅提高，北方港口实际运输能力已经远远超过下游实际需求水平，加剧了市场供大于求压力。综上所述，正是因为国内煤炭产能过剩、下游需求不足、港口和铁路运输能力提高过快、煤炭压港严重，才促使当前煤炭市场出现严重的供大于求现象，煤炭大量积压，煤企纷纷降价促销，国内煤价持续回落。</body></doc>