<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>695</id><url>http://www.baidu.com</url><source>999微大理mp</source><title>【999微大理·民声在线】你的堵心事，政在回应！</title><datetime>2022-10-14 20:25:00</datetime><body> 广告▲ 广告▲第498期《政风行风热线》“回音壁”本节目由中共大理州纪律检查委员会、中共大理州委宣传部、大理州监察局、大理州人民政府纠风办、大理州广播电视局、大理市人民政府纠风办主办，大理人民广播电台承办。10月12日11点，大理人民广播电台第498期《政风行风热线》上线嘉宾：大理大学第一附属医院院长丁跃明，就老百姓关注的热难点问题接受您的咨询投诉，听取社会各界的意见和建议。热线问题1、杨先生:在附属医院门诊输液，一次开了三天单据，第一天交了3块钱停车费，第二天、三天交了都9块钱，说是不能享受就诊优惠停车费了，但是我第一天就已经付了三天的医药费用。大理大学第一附属医院 党委副书记 胡林:我院进行了专题研究，决定从10月14日起，对在我院门诊持续进行治疗（主要是急诊输液、儿科输液）的患者，凭首日发票第二联（记账联）及治疗所在科室出具的连续治疗证明（加盖科室章）到医院门诊导诊台换取次日起的停车票据，每天只收取一次停车费3元。热线问题2、杨先生:去年带七十多岁的父亲去附属医院体检中心体检时发现，个人去体检不可以像团体体检那样直接开单进入体检，而是必须排队挂号、再排队找医生开体检项目，最后排队等待每一项检测，早上七点就到了，直到10点多才开始检查第一个项目，还要一直憋尿，老人体检时太受罪了。能否开始老年人体检绿色通道？大理大学第一附属医院 党委副书记 胡林:医院为此已做出积极的改善措施：一是优化服务流程，实行个体体检开单免挂号手续（从10月14日起，只需持有本院就诊卡就可以直接到体检门诊就诊，无需挂号；60岁以上免收挂号费，60岁以下自动收取0.5元挂号费）；二是进一步加强主动服务意识，改善服务态度，提高服务质量；三是结合下一步门诊、体检中心改扩建工作，逐步实现老年患者特需服务窗口等便民工作，最大限度满足广大群众的就诊需求。衷心感谢您对我们工作的肯定关心和支持。热线问题3、谢先生:九月份到附属医院住院，门槛费要800多，为什么这么贵？大理大学第一附属医院 党委副书记 胡林:从2016年1月1日起大理州城镇职工住院起付线有所调整：我院属于州内定点三级医院:首次住院起付线调整为900元；二次以上住院800元。70岁以上老年人起付线减半。我们是按照大理白族自治州人民政府关于印发《大理州城镇职工基本医疗保险州级统筹实施办法的》的通知（大政发[2015]59号）文件执行的，当地与我们同级别的医院也是执行这个标准的。 热线问题4、刘先生:医院开了2个药单，其中一个让其去医院附近的药店买，药店的价格比医院的贵。原来去就诊都没有这种情况，现在为什么会这样？大理大学第一附属医院 医务部副主任 陈德华:医院已及时联系刘先生，刘先生不愿提供患者就诊相关信息，医院无法查证。热线问题5、吴先生:带小孩去附属医院儿科看病，医生每次都要给打抗生素，问医生有没有其他的药物替代抗生素，医生说没有，只能打抗生素。咨询抗生素的使用是否有规定？大理大学第一附属医院 医务部副主任 陈德华:医疗机构抗菌药物的使用以国家卫生部（现国家卫计委）《抗菌药物临床应用指导原则》为规范。临床工作中，医生会根据患者的症状、体征、相关辅助检查结果作出初步诊断，并根据诊断制定治疗方案。如果诊断有细菌性感染的情况，肯定是有使用抗菌药物的指征。从2011年开始，卫生部、云南省卫生厅在全国范围内开展了抗菌药物临床应用专项整治活动，我院在工作中对卫生行政部门的相关文件也认真贯彻落实，制订了一序列的抗菌药物合理应用管理的规定，通过针对抗菌药物临床应用存在的突出问题，抓住采购、使用、监测、考核奖惩等关键环节，采取有针对性的整改和控制措施。同时加强医务人员合理应用抗菌药物的教育与培训，针对不同专科、不同疾病的特点，科学合理的抗菌用药。通过开展抗菌药物临床应用专项整治活动，目前我院抗菌药物使用抗菌药物使用率、使用强度、Ⅰ类切口手术抗菌药物预防使用率及使用限制级、特殊级抗菌药物的标本送检率均达到国家相关要求。近期节目预告10月19日11点，大理人民广播电台第499期《政风行风热线》上线嘉宾：中国电信股份有限公司大理分公司总经理陈绍军，将和您一起关注通讯行业作风建设及服务质量的相关问题，并接受您的咨询投诉，听取社会各界的意见和建议。欢迎您通过热线2171777、2191777或本台新浪官方微博（注册名“大理人民广播电台”）、腾讯官方微信（微信号：dldt999）参与节目。众意愿寻求帮助@精！:客运北站捡到身份证一张，如有认识的请联系15125041433王先生 意见建议@摔不碎的水银:我想问一下农村合作医疗费，有没有规定交多少？每年都在涨，今年每人要交150元，我们农村家庭人口多，每户按六人来算，可不是一个小数目，而且还不包括每年交垃圾费。我是湾桥村的。@我心依旧:大理开发区漾濞路南方电网门口，人行道上拉上几根铁链就停放机动车，行人无法正常行走，没人管吗？@古城百姓:大理古城人民路学校周边又变浪民天下乱唱歌摆地摊晚上十点后沒人管商户无法生活希望有关部管一下@土玉:绿化带老鼠太多，特别是大凤路古城段，老鼠经常在人行道跑来跑去，真担心会咬着行人，像我这种怕老鼠的都不敢走人行道，只能走马路，但大凤路车多速度快，很危险，希望能好好解决一下。@天晴了:龙溪路上的LED50W路灯没有亮了好久，晚上过路的行人很不方便，希望有关单位管一哈。@五行缺钱??:为什么蔬菜批发市场外宾川路各种车乱停没人反应投诉大理人民广播电台999微大理编辑部 金花妹女神和女汉子~女神和女汉子~金花集结地赶紧加起来！长按下面二维码加入，不定期有福利哦！小帅哥们就不要凑热闹啦，加了也不接哟！ 欢迎转载，转载时请注明：此消息来源于微信公众号“999微大理”999微大理客服热线：0872—2257958微大理法律顾问：云南洪骐律师事务所法律咨询热线：0872-2272088 广告▲ -大理城事 身边故事-有趣有料请点大拇指</body></doc>