<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>700</id><url>http://www.baidu.com</url><source>话娱</source><title>共达电声18.9亿元全资收购乐华文化，韩庚、周笔畅将间接持股</title><datetime>2022-10-26 19:04:00</datetime><body> 在撤回重组方案一个月之后，共达电声重启了“弃电从影”的步伐，在抛弃春天融合的同时，再次提出对乐华文化的收购。10月25日晚，共达电声发布公告称，拟以13.92元/股的价格发行5661万股，并支付现金11亿元，作价18.9亿元收购乐华文化全部股权。交易完成后，乐华文化将从新三板摘牌。同时，公司还将向共达投资及三生资本发行股份，募集配套资金不超过7.87亿元。 共达电声并购影视公司谋求转型共达电声是专业的电声元器件及电声组件制造商、服务商和电声技术整体解决方案提供商，创立于2001年，2012年在深圳上市。近两年，中国的实体经济一直在低谷徘徊，这迫使更多资本开始关注热度持续升温的影视市场，许多主业增长乏力的传统企业也纷纷通过并购影视公司实现转型。共达电声就选择了走这条路。去年12月，共达电声发布重组预案，公司拟以11.43元/股发行1.66亿股，并支付现金22.23亿元，收购春天融和和乐华文化各100%股权，共计作价41.2亿元。共达电声希望通过本次重大资产重组，能置入盈利能力较强、发展潜力大的优质资产，进军影视娱乐行业，形成双主业运营格局，从根本上改善公司的经营状况，增强上市公司的持续盈利能力。在2013年、2014年和2015年1至9月，春天融和分别实现了净利润4845.91万元、7610.20万元和2503.24万元，乐华文化分别实现净利润2052.37万元、3007.33万元和1603.39万元，这对于去年前3季度仅实现1513万元净利润的共达电声而言，无疑具有不小的吸引力。彼时，春天融和2016年至2018年扣非后净利润分别不低于1.4亿、1.8亿和2.25亿元，以及乐华文化2016年至2018年扣非后的净利润分别不低于1.7亿、2.2亿和2.8亿元的业绩承诺，对于共达电声来说更是“天文数字”。若收购成功，必将从根本上改善共达电声当时的经营业绩。 而去年我国的电影票房也迎来了历史性时刻，2015年全国电影票房以440.69亿完美收官，同比增长48.7%。业内人士预测到“十三五”末，中国电影年票房很可能达到1000亿元，或许这种预估也坚定了共达电声跨界的决心。去年11月，共达电声还曾宣布将出资6000万元与喀什双子股权投资有限公司、彭晓玲共同成立合伙企业，设立规模为10亿元的文化投资基金，主要用于投资、收购从事电影、电视及其他娱乐游戏类公司股权。 明星股东持股乐华文化与春天融和乐华文化是内地集艺人经纪、艺人培训、音乐制作发行、影视剧投资制作等多项内容于一体的大型娱乐公司，成立于2009年，去年9月挂牌新三板。从乐华文化的股权结构中可以看出，CEO杜华持股比例为52.53%，拥有绝对的控股权。黎瑞刚手下的上海文投持股25%，排第二。西藏华果果占比6.23%，是乐华文化的第四大股东。 工商登记资料显示，西藏华果果的股东名单中，韩庚出资95.25万元，占比39.69%；周笔畅和黄征分别出资14.28万元，占比5.95%。按照以上比例计算，韩庚通过西藏华果果间接持有乐华娱乐2.47%的股份，是乐华娱乐持股最多的明星股东。周笔畅和黄征通过西藏华果果持有公司0.37%的股份。除了这些明星股东，乐华文化还签约了包括阿兰、阿杜、安又琪、 UNIQ等多名国内外知名艺人（ 团体），并长期与业界各大娱乐公司保持良好关系长期合作艺人包括罗志祥、魏晨、蔡依林等。从三年前开始，乐华文化开始在影视领域布局，相继投资了《致我们终将失去的青春》、《前任攻略》、《老男孩之猛龙过江》等，均为上映当时的“现象级”电影，取得良好收益和口碑。2016年，乐华文化加快了投资力度，投资制作的电影《梦想合伙人》《夏有乔木，雅望天堂》《大话西游3》实现公映。此外，乐华文化还投资了《一仆二主》、《虎妈猫爸》等收视率高的热播电视剧。乐华文化也在国际领域不断寻求合作机会，参与了派拉蒙出品的《变形金刚4》中国区的协助推广工作。 目前，它与派拉蒙影业公司及中影股份合作投资拍摄的大型历史题材电影《马可波罗》也正在拍摄中。而春天融合主营精品电视剧的投资、制作及发行和电影的投资制作。其制作发行过《北平无战事》、《火线三兄弟》、《女子军魂》等电视剧。在公司的股东榜上，黄渤、刘和平、管虎等影视界名人赫然在列。对于“共达电声＋春天融合＋乐华”的组合，乐华文化CEO杜华表示，这次并到上市公司，在资源上形成嫁接和互补，对资本和业务都有巨大的帮助。收购之路频频遇阻就在共达电声与两家文化公司准备携手共进时，一纸深交所对此次收购的估值、业绩承诺等问题的问询函，让共达电声的收购之路变得坎坷不已。雪上加霜的是，今年5月，有消息称，为防止资本脱实向虚，证监会已经叫停上市公司在互联网金融、游戏、影视、VR等4个行业跨界并购的定向增发，同时，这4个行业的并购重组和再融资也被叫停。这让5月17日发布重组草案的共达电声的跨界前景充满变数。更重要的是，乐华文化自身业绩在2016年也遭遇了重大挫折。其投资的《梦想合伙人》虽然会聚了姚晨、唐嫣、郝蕾、李晨等众明星，但票房却十分惨淡，收回成本几无可能。因此，乐华文化此前承诺的2016年度经审计扣非后净利润不低于1.7亿元的预期充满了不确定性。内忧外患之下，共达电声以“近期资本市场出现较大波动，同时政策环境发生较大转变”为由，对本次交易方案作出调整。然而，在撤回重组方案一个月之后，共达电声重新推出了调整后的重组预案，在抛弃春天融合的同时，再次提出对乐华文化的收购，拟以13.92元/股的价格发行5661万股并支付现金11亿元，作价18.9亿元收购乐华文化全部股权。业绩承诺方面，乐华文化2016年-2018年净利润分别不低于1.5亿元、1.9亿元和2.5亿元。不过，共达电声的业绩也着实令人担忧，2015年，公司仅实现净利润0.19亿元，同比下降20.99%。今年上半年持续走弱，实现净利润0.08亿元，同比下滑11.88%。此外，今年以来共达电声频繁遭遇股东减持，截至今年9月累计减持比例已达12.65%。作者：习睿思责编：蒋玮主编：邱庄欢迎大家多多留言并加入我们的话娱1号社群，一起嗨聊娱乐资本~</body></doc>