<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>709</id><url>http://www.baidu.com</url><source>财经综合报道</source><title>首付贷遭严查 工资流水造假银行将永远拒绝贷款</title><datetime>2022-10-27 08:56:00</datetime><body>10月22日，银监会在其官网发布“中国银监会三季度经济金融形势分析会”内容，会议明确指出要求严控房地产金融业务风险，严格执行房地产贷款业务规制要求和调控政策，严禁违规发放或挪用信贷资金进入房地产领域，严禁银行资金违规进入房地产领域。24日，记者电话咨询了杭州多家银行的信贷部门相关工作人员，得知从今年年初，部分银行信贷部门已经开始加强购房者收入证明和工资流水真实性的审核，有银行表示成功拦截了多例造假工资流水的案例，一经查出，银行永远拒绝贷款。还有些银行表示，严查首付资金来源，如果房子总价在500万元以上，需要开具首付款流水，银行要知道购房者的首付款是从哪里来的，严禁违规发放或挪用信贷资金、银行理财资金或者从小额贷款公司借来的资金进入楼市。严查购房者收入证明、工资流水真实性一家股份制银行杭州分行负责个人贷款业务的工作人员告诉记者，今年总行对房贷申请人资格的审查特别严格，包括其工资流水和收入证明，还专门开展了“识假培训”，提高信贷审批部门辨别真假的能力。“就在今年，总行已经拦截了多起造假工资流水的案例，只要一经总行认定是人为造假，银行直接拒绝贷款，以后该申请人再想申请商业贷款也很难通得过银行的审核。”一家国有银行个金部工作人员透露，该行从今年上半年开始加大人力投入，对虚假工资流水证明进行严查，不仅如此，对贷款申请人收入证明的真实性也一并严格审核。“近段时间，房价节节攀升，银行对房贷申请人收入证明的要求也随之水涨船高。不乏存在一部分人造假收入证明的情况。”这位银行工作人员说，对此银行加强了审批部门的业务培训，对存有嫌疑造假的收入证明，银行会由专门的审批人员出面，打电话向申请人单位求证。严查首付资金来源 需开具首付款流水今年8月17日，住建部等七部门联合印发《关于加强房地产中介管理促进行业健康发展的意见》，其中“首付贷”已被确认为违法违规金融产品，房地产中介机构不得提供或与其他机构合作提供此类产品或服务。记者了解到，一些购房者除了会向房地产中介寻求“首付贷”产品，还会搬挪信贷资金、银行理财资金或者从小额贷款公司高息借来的资金填补首付款的“空洞”。对此，杭州部分银行已经开始严查各类资金违规流入房地产市场的情况。一家股份制银行信贷部工作人员表示，如果贷款申请人所要购买的房子总价超过500万，银行规定必须出具首付流水，也就是说需要提供支付首付款银行卡的流水明细，这么做的原因很简单，之前多次查到过这类型违规的情况，银行就是要知道这笔首付款是从哪里来的。 一家城商行个金部工作人员告诉记者，之前刚公布的9月新增人民币贷款1.22万亿元，环比增加29%，超过预期。而以房贷为主的居民中长期贷款新增5741亿元，创历史新高。在这个背景下，银监会首度对楼市发声，目的就在于严格控制进入房地产领域的资金，给楼市降温。有银行提高第一次购房外地客户首付比例“今年9月份以来，外地投资客购买潮开始涌现，杭州楼市出现过度投资、投机的苗头。杭州9月19日重启的限购政策、9月28日起上调二套房首付比例和暂停购房入户政策，都是监管层维护杭州房地产市场持续健康发展的有效调控。”一家国有银行负责个贷业务的负责人说。同样是为了防止外地投机客炒房，针对第一次购房同时名下没有按揭贷款记录的申请人，银行本着重点支持本地刚需自住客户的原则，在首付比例上有所区别，杭州本地刚需购买者首付比例2成，外地客户则需要支付2.5成的首付比例。银监会近日召开三季度经济金融形势分析会，分析银行业运行情况，提出下一阶段工作要求，其中包括严控房地产金融业务风险。会议提出，严格执行房地产贷款业务规制要求和调控政策；审慎开展与房地产中介和房企相关的业务；规范各类贷款业务管理，严禁违规发放或挪用信贷资金进入房地产领域；加强理财资金投资管理，严禁银行理财资金违规进入房地产领域；加强房地产业务合规经营。在限购、限贷等调控大潮近期席卷中国多个城市之余，有关房地产领域的监管、执法风暴仍在升级。除了银监会的上述举动之外，中国住房和城乡建设部日前亦表态，将依法严厉查处房地产开发企业发布虚假房源信息和广告等9种不正当经营行为。有分析人士指出，今年以来，热点城市房地产市场超预期上涨的根源在于货币宽松叠加楼市发展进入小周期的高峰，资金大量流入房地产等领域。特别是“买房就能赚钱”的财富效应出现后，有大量杠杆资金涌入，推动一线、二线及其周边楼市轮流发烧，因而加强信贷领域的监管极为必要。商业地产服务和投资公司世邦魏理仕日前发布的一份报告显示，中国部分区域性开发商寻求向全国拓展业务，在其传统业务覆盖范围外的其他地区往往采取激进叫价获取土地，造成过度加杠杆，亟待规范。分析认为，银监会此番提出“严禁违规发放或挪用信贷资金进入房地产领域”等举措，有利于缓解房地产过热带来的风险。银监会相关负责人则强调，银行业金融机构要持续提高风险管理水平，加强全面风险管理，坚守不发生系统性区域性金融风险底线。除了房地产方面的风险之外，上述会议还提出，严防地方政府性债务风险；加强投资管理，强化限额管理、强化杠杆管理、强化资本管理；强化流动性风险管理，要加强同业、理财和投资等业务管理，合理匹配资产负债的期限结构；严防外部风险向银行业传染蔓延等。</body></doc>