<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>711</id><url>http://www.baidu.com</url><source>汇理财mp</source><title>操盘必读：10月27日</title><datetime>2022-10-26 21:59:00</datetime><body>一、周四股市操作策略今天沪深两市出现小幅调整，股指波动的范畴在预期的范围内，上海综合指数全天在3110至3130之间徘徊，尾盘收在3116.31点，成交2157.68点，深圳成交3314.87亿元.盘中，煤炭股煤炭股整体调整.酒业股.黄金.稀有金属等虽然一度表现，但是缺乏持续能量，使得K线组合收高位小阴.那么，在当前大盘没有突破3156之前，接下来什么股会接力上涨呢?预计养老金入市会重点布局三类股:1.酒业股. 2.传统医药股(中药).3.资源股(煤炭.稀有金属.稀缺资源).除了这三类之外，煤炭.券商.保险.行业龙头等也会有所配置.就当前的波段机会来看，先是酒业股(早盘已经拉高)，接下来是传统医药股(中药).资源股(煤炭.稀有金属.稀缺资源)等的机会，预计会明显些.大家应该注意以下几点:1.业绩必须出现增长或复苏，例如:酒业.黄金.煤炭.稀有金属.电池.中药等，均有业绩预期.2.技术面必须调整到位.例如:日K线连续调整或周K线连续调整之后，在技术平台或通道获得支持.3.必须符合市场主流资金炒作，如同时又符合长线资金运作则更佳.4.优质小盘股，则重要的是业绩高增长和盘子袖珍加行业景气.以上几点仅供参考，自己精选业绩增大+技术面调整到位的个股即可......操作策略:1.国庆节前参考股指2986区域低位增有仓的话，参考3136/3156区域继续兑现一部分筹码.2.按逆反心理操作的话，是突破减仓.即使继续看好，也是看多不追多.3.短线再次搏击的话，最好等3086/3056区域分批承接.上海综合指数技术位:1.支持3086点. 2.压力3156点.创业板指数:1.支持2150点. 2.压力2220点.二、盘中主要题材热点1、新股：雄帝科技、优德精密、城地股份、博创科技、路畅科技、汇顶科技、和仁科技、古鳌科技、路通视信、能科股份、集智股份、万集科技、五洲新春、黄山胶囊、和科达2、开板新股+次新：联得装备 、来伊份、宏盛股份、华钰矿业3、重组 ：恒锋工具、金马股份、洲际油气、河北宣工4、股权变更：中航 高科、司尔特、武昌鱼、天原集团5、恒大：梅雁吉祥、粤宏远A6、健康中国：理邦仪器、中基健康7、其他南京证券IPO：凤凰股份、南纺股份 体育：中体产业_______________________________三、游资和机构龙虎榜酒鬼酒（000799）：两家机构席位买入6980万中际装备（300308）：两家机构席位买入3054万城投控股（600649）：三交易日一机构买2.79亿，一机构卖1.11亿联得装备（300545）：中信上海溧阳路及淮海中路游资封板，一机构买1218万司尔特（002538）：国君成都北一环路及华福厦门湖滨南路游资封板，两机构卖1.02亿恒锋工具（300488）：东兴武汉台北一路及安信梅州新中路游资封板粤宏远A（000573）：方正上海保定路及华泰南通通州人民路游资封板中基健康（000972）：海通天津霞光道及首创杭州文二路游资封板金马股份（000980）：东方太原南内环街及湘财上海共和新路游资封板天原集团（002386）：国君成都北一环路及华泰成都南一环路游资封板理邦仪器（300206）：光大佛山季华六路及方正成都高升桥路游资封板武昌鱼（600275）：东兴龙海公园路及浙商临安万马路游资封板四、【资讯导读】○铬矿价格三周暴涨40%关注下游具备定价权企业○国务院同意建立降杠杆联席会议制度债转股进程提速○宝莱特：血透业务助推业绩高增长○永兴特钢募投项目有序推进中【今日头条】○铬矿价格三周暴涨40%关注下游具备定价权企业------据行业网站数据，10月以来，国内铬矿报价近三周累计涨幅达到41%。以今年3月低位计，铬矿到岸价格涨幅更是接近200%。由于国内铬矿98%依赖进口，价格暴涨主要源于南非嘉能可等大型矿企控制出货量，导致国内进口量持续下跌。需求方面，中国作为全球最大不锈钢生产国，今年上半年产量同比增长8.6%，对铬系资源需求稳定。业内预计，国际大型矿企限制出货仍将持续，铬矿价格强势将延至明年。业内认为，铬矿暴涨将带动整个产业链价格上涨，其中具有定价权企业不仅能完全实现成本转嫁，产品涨幅还可能超过成本涨幅，由此带来毛利率提升而受益。兄弟科技（002562）是全球最大维生素K3生产商，拥有绝对定价权，VK3主要原料重铬酸钠以铬矿加工而成，成本占比超过50%，下游饲料添加剂行业由于用量少对价格不敏感。公司VK3报价本周上调7500元/吨，9月至今涨幅已超过40%；振华股份（603067）是国内铬盐行业龙头，产品采用成本加成定价法，成本转嫁能力强。【投资聚焦】○国务院同意建立降杠杆联席会议制度债转股进程提速------26日消息，国务院同意建立降低企业杠杆率工作部际联席会议制度。联席会议将研究拟定《国务院关于积极稳妥降低企业杠杆率的意见》相关配套文件，组织开展市场化银行债权转股权试点，研究确定降杠杆的具体政策等。联席会议由发改委牵头，包括一行三会、财政部、高法院等17个部门和单位组成。业内人士表示，在债转股初期，强周期加国有背景或成债转股的主流品种，而民企接力债转股是判断热点泛化的重要标志。重点关注有国资背景、有较高去杠杆需求以及剥离债务后盈利弹性较好的龙头公司。鞍钢股份（000898）去年财务费用高达13亿元；中国铝业（601600）去年财务费用高达52亿元，债转股将明显有助于盈利改善。【独家参考】○宝莱特：血透业务助推业绩高增长------资讯获悉，宝莱特（300246）血透业务板块布局逐渐带来整体业绩的爆发期，前三季度推动公司营收增速达63%，其中血液透析板块实现销售收入同比增长111.91%。目前公司已完成“产品+渠道+服务”全产业链布局：在产品方面，公司透析机、透析粉液和透析管路已有批文能够正式生产，透析器预计2017年底将获得批文，同时公司推进公司第四代血液透析机D50的研发，有望进一步丰富公司产品线；渠道方面，继宝瑞医疗、申宝医疗后，公司于今年8月投资设立深圳宝原，未来公司将快速进入华南地区的血透市场；在服务方面，公司积极推进院中院和肾科医院的建立。受益行业高增长以及持续外延并购，公司血透板块发展前景可期。○永兴特钢募投项目有序推进中资讯获悉，永兴特钢（002756）募投项目“年产25万吨高品质不锈钢和特种合金棒线项目”正在有序推进中，目前建设期过半，预计于明年上半年完成工程建设并进行试运行。公司粗钢产能35万吨，而现有老轧钢线产能实际只有16万吨，严重制约前端产能；同时由于设备陈旧等因素，严重制约了公司高端特种合金业务的开拓。募投项目达产后，公司前后端产能将逐步匹配，业绩有望显著增长。此外，公司积极布局多元化领域，计划通过并购等多种方式不断整合主业及相关产业领域，拓展新的产业布局，进一步提升公司整体竞争力、盈利能力和可持续发展能力。【财经要闻】○国务院开展第二次全国污染源普查。○多地“十三五”核电项目大增，部分项目有望年底获批。○财政部印发金融企业不良资产批量转让管理办法。○民航局：禁止携带和运输三星Galaxy Note 7手机。○银行间债市非金融机构合格投资人标准下调。【公告淘金】栋梁新材（002082）披露三季报，恒大人寿传统组合A及万能组合B合计持股1178万股，持股比例达4.95%，逼近举牌线。田中精机（300461）拟3.9亿元收购远洋翔瑞55%股权，进一步完善智能装备制造领域的产品线。远洋翔瑞2016-2018年承诺净利分别为5000万、6500万及8500万元。宁波建工（601789）拟4.54元/股定增募资12.6亿元，收购数据中心运营，将有利于公司转型升级，为公司未来在数据中心EPC领域的业务开拓打下坚实基础。恒康医疗（002219）拟收购医疗服务公司PRP的70%股权，PRP在澳大利亚新南威尔士州拥有29家影像诊断中心，2016年营收约8.36亿元，净利1.04亿元。康力电梯（002367）拟推员工持股计划，募资总额上限4.7亿元。据估算，所能购买和持有的股票数量约占现有总股本的3.85%。中工国际（002051）获海外4.75亿美元建设工程合同，合同金额约占2015年营业收入的39.60%。拓邦股份（002139）三季报显示，惠州锂动力电池建设项目主体建筑已完工，产线设备已经全部到位并完成安装，设备单独调试亦已完成，现正在对设备进行联调并小批量试产。【热点数据】○6只ST扭亏股有望“脱星摘帽”------数据统计显示，两市共有14家ST或*ST上市公司披露今年三季报业绩，除暂停上市的公司外，有6家公司今年前三季度业绩实现同比扭亏，它们分别为*ST蓝丰、*ST神火、*ST冀装、*ST易桥、*ST星湖、*ST人乐。伴随着今年业绩持续转暖，其中有4家公司已受到机构资金的提前布局，它们分别为*ST神火、*ST易桥、*ST蓝丰、ST冀装。分析人士表示，对于风险较大的*ST标的，机构的强势入场显示了其对公司基本面改善的认可，同时也加强了公司未来成功“脱星摘帽”的预期，值得积极关注。【资金风向】○两市弱势回调资金青睐司尔特------周三，两市早盘震荡下行，沪指在5日线附近获得支撑，随后保持低位整理。今日两市成交5473亿元，较上个交易日增加85亿元；两市共计净流出资金328亿元，仅食品饮料和房地产板块录得净流入。截止收盘，沪指下跌0.5%报3116点，创业板跌0.71%报2184点。盘面上，钛白粉、白酒、饮料、健康中国等板块涨幅居前，煤炭、高送转、尾气处理、稀土永磁等板块跌幅居前。龙虎榜上，司尔特最获资金青睐，净买入金额达1.74亿元，高居榜首。司尔特（002538）将控股权转让给产业控股。券商认为股权变更以后，新控股股东可与公司在医疗健康领域进行整合，联合做大医疗健康产业。</body></doc>