<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>712</id><url>http://www.baidu.com</url><source>中港股市龙虎榜</source><title>连浓眉大眼的新华社都怒了：“慢就业”“待定族”是掩耳盗铃！</title><datetime>2022-10-15 07:36:00</datetime><body> 几天前比特港刚刚吐槽完新词汇“慢就业”，没想到几天后连浓眉大眼的新华社和人民日报都开始出来批判这种掩耳盗铃的“世说新语”。这风，到底从哪往哪吹呢？但无论如何，能从官媒上听到不同的声音，而不是统一8：20发，应该算是一种进步吧。原标题：别用“浪漫造词”遮蔽真问题 新华每日电讯“慢就业”“待定族”等看似浪漫实则荒诞的词语，将严峻的现实表述得风轻云淡，本质上是掩耳盗铃，不仅无助于解决问题，反而沦为笑柄面对复杂而困难的现实，有一些人不去努力想办法解决问题，却千方百计地生造一些看似浪漫新奇实则容易麻痹大众的新词。这种掩耳盗铃的做法，不仅无助于解决现实问题，还可能沦为坊间笑柄，甚至激化舆论场的矛盾。新近流行的新词“慢就业”和“待定族”，就是典型例子。综合媒体的报道，“慢就业”指的是大学毕业后既不马上工作也不求学深造，而是选择以其他方式暂时待业的现象，这类群体也被称为“待定族”。可以看出，这种现象或群体都不是新生事物，国外也有一些人高中毕业或大学毕业后选择出去旅游或做志愿者。由此可知，这两个词其实是在经济就业遭遇双重压力的现实背景下，一些媒体重新包装出来的伪概念。比起“失业”“待业”“找不到工作”，这两个词中性色彩十足，可能还有一丝丝褒义。加上“慢”和“族”的修饰，还有几分浪漫色彩。仅从个人角度来说，毕业后出去旅游、支教、当志愿者或在家陪伴父母，只要是自主选择，皆无可厚非。人们常说中国大学生社会交往能力、动手能力不足，用一段时间学习、充实、调整，作为个体选择也未尝不可。但是，如果相关职能部门以此作为说服或者麻痹社会的依据，那就有些令人担心了。尤其最近几年，大学毕业生不断遭遇“最难就业季”，形势并不乐观。数据显示，2016年中国将有700多万毕业生，加上海外留学生和往年未就业的毕业生，据说加入就业市场的人数多达千万之巨。面对严峻的现实，浪漫的话语泡沫一戳就破。不难看出，许多所谓的“慢就业”和“待定族”实际上是被动无奈地处于无业状态，而非有底气、有雅意地主动选择。 曾有一位清华教授感慨我们已陷入语言的贫瘠，但上述例子其实让我们见识了中国语言文字的“博大精深”。“慢就业”和“待定族”并非孤例，从“经济下滑”变为“负增长”，到“失业人员”改为“创业人员”，再到将“穷人”称为“待富者”……如今有不少地方官员、学者、媒体都热衷于玩文字游戏，生造一些看似浪漫实则荒诞的词语，将严峻的现实表述得风轻云淡。这些试图混淆视听的做法，本质上是掩耳盗铃，不仅对于解决问题无任何好处，反而会成为舆论场上的笑柄。 一些人之所以乐此不疲地“发明”一些新词或新概念，原因无非有三:一是理论脱离实际，许多人既不了解基层的实际情况，也不清楚民众的真实想法，一厢情愿地将其他地区、其他国家、其他时期用到的词语或自己凭空造出来的概念套用现实；二是无视问题，试图以这些“看上去很美”的词来遮蔽现实问题，并转移公众的视线；三是哗众取宠，盲目求新求异。 无论是出于什么样的原因，那些生造出来的词都不能解决问题。不管是叫“下岗”“待岗”还是“创业人员”，没有工作就是没有工作。不会因为称呼变了，家庭就凭空多出一份收入。同样，大学生就业难的现实，也不会因为他们被贴上“待定族”的标签，就得到任何改变。在社交网络时代，一些官员、学者甚至媒体与普通民众之间的话语体系隔阂，有加深的危险。尤其当前者无视现实却只热衷于掩盖是非，而后者却不得不为现实而神伤的时候，这种冲突尤为明显。试想一下，当公众正困扰于就业困难、收入下降之时，还有人在鼓吹什么“慢”“待”“族”甚至称“情绪稳定”，最终会形成什么样的舆论图景。没有多少家庭能够承受孩子不工作的现实，也没有哪个问题会因为造出了新奇的概念就得到解决。有关部门最该做的，是正视现实问题并努力想办法解决问题。比如，教育部门不断提高学生的综合素质，就业指导部门提供充分有效的信息，社会则创造更多可供选择的岗位等。而对于一些专家和媒体来说，最好还是少玩“浪漫造词”的文字游戏。 逐级下探的就业舆情大数据告诉决策者，慢不得！转载自比特港等，若文章涉及版权问题，敬请原作者联系我们删除智慧价值投资，助您稳健成长 成功下载后记得回复“惊喜”找比特哥拿惊喜！百万现金觅知音，比特港邀你自媒体！下载会发红包的股市新闻APP，你的资讯你审查!声明:欢迎注明来源、无改动下的非商业转载。风险提示：投资有风险，判断靠自己，决策要谨慎！中港股市龙虎榜（微信订阅号AH_Stock开盘早报)宏观资本比特港大数据（微信订阅号AC_Stock收市点评）点这里下载比特港股新闻大数据APP</body></doc>