<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>715</id><url>http://www.baidu.com</url><source>主流媒体-媒体平台</source><title>英国首相：Apple Watch 禁止进入内阁会议担心被监</title><datetime>2022-10-14 15:30:00</datetime><body>智能硬件可穿戴1.iPhone7国内首炸：电池没烧，苹果中国称已报总部这是国内网络曝光的第一起iPhone7爆炸事件。在上述视频中可以看到，这款手机系玫瑰金版iPhone7。视频中展示了这款手机炸裂后的部件，但未见燃烧的痕迹，电池保存完好。这不同于三星Note 7起火爆炸后，机身被烧焦的情况。苹果中国相关人士告知相关情况已经向总部反馈，有消息会第一时间通知媒体。2.英国首相：Apple Watch 禁止进入内阁会议 根据英国《每日电讯报》的报道，英国政府的内阁大臣们已经被禁止在内阁会议期间佩戴苹果的智能手表产品 Apple Watch，他们担心会因此而遭到俄罗斯黑客的入侵。此前，在英国前任首相 David Cameron 的领导下，包括前司法部长 Michael Gove 在内的多位内阁大臣都在使用智能手表，而新任首相 Theresa May 上任之后就开始禁止这类设备出现在会议期间，因为它们存在被黑客作为监听设备使用的可能性。3.乐高迷你无人机 飞起来还真像那么一回事 乐高绝对是这个世界上最有技术含量的玩具了，虽然它是一块一块塑料积木，但是在不同的人手里，确能展示出不同的能量。之前我们看到过有人用乐高组装了汽车和游艇，而现在又有人打算用乐高来打造一台真正可以遥控可以飞的无人机了。它就是在Kickstarter上开始众筹的Digital SkyMini迷你无人机，它不仅在组装的过程中不需要使用任何焊接或胶水，同时还能培养孩子们的兴趣，拥有一定的教育功能。机器人 人工智能1.小型机器人Evo即将面世 教育与娱乐并行 Ozobot公司发明了一款集娱乐与教育于一体的小型机器人。这款机器人名叫Evo，是一个球形，体型只有奥利奥饼干那么大，却包含了马达、电路、灯、传感器等零件，专门为孩子设计，可以放到口袋里随身携带。这款玩具通过手机应用控制，将于11月面市。2.全国双创周10月12日启航 顶尖机器人都来深圳了第二届深圳国际创客周主题展示将于10月12日~18日在深圳湾创业广场举办，届时，机器人竞技展演和FAB 2.0成果展示将给大家带来意想不到的惊喜。在机器人竞技展区，将有来自全球机器人领域知名的16个团队，数十名来自国外杰出创客大咖，200多位创业代表汇聚深圳这座创客之城。活动包括“首届机器人选美大赛”“ACT Lab机器人舞：千手观音”“小哈机器人体验游戏-产品演示及观众互动”等，来自全球顶尖机器人汇聚深圳，一场别开生面的机器人争霸赛一触即发。 智能出行 车联网 1.特斯拉宣布取消60D型号的Model X 原因不明今年七月份，特斯拉在推出入门级 60D 型号的 Model S 的同时也推出了同样为 60D 型号的全电动 SUV Model X。不过，根据外媒 Electrek 的报道，特斯拉日前宣布取消了 Model X 的 60D 型号，70kWh 将成为最小的电池容量版本。除了取消 60D 型号之外，特斯拉还对 Model X 的设计风格进行了改动，其中包括删除了两种配色，同时还在所有版本的 Model X 中加入了智能空气悬挂系统。 目前我们还不清楚为什么特斯拉会取消 Model X 的 60D 型号，特斯拉并未对此作出回应。另外，特斯拉仍然会继续生产容量为 60kWh 的电池，因为 Model S 并未取消 60D 型号。通讯 底层技术1.加拿大Telus携手华为进行5G试验 下载速度高达29.3 Gbps加拿大移动运营商Telus近日表示，该公司通过使用华为提供的硬件设备，展示了近30Gbps的无线下载速度。试验在Telus和华为位于温哥华的实验室进行，两家公司自去年以来就一直在一个现实环境设置中进行下一代无线技术试验。虽然5G预计要到2020年才会成为主流，但是Telus温哥华的用户有望更早体验到5G无线技术。资本市场 1.奥图科技完成3000万A+轮融资 布局AR/VR产业生态链近日，奥图科技宣布完成了3000万人民币A+轮融资，领投方为奋达科技上市集团，华众资本等跟投。奥图科技是一家2013年成立，以智能穿戴终端为初期发展规划的高科技公司，通过研发、生产、销售，向大众市场推送最前沿的智能终端电子产品。关注72变，关注智能生活微信号www72byte原文地址：http://www.72byte.com/special/201610113452</body></doc>