<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>719</id><url>http://www.baidu.com</url><source>爱宝宝</source><title>婆婆如何让我做到尊重她，一朝被蛇咬的感觉！</title><datetime>2022-10-26 09:22:00</datetime><body> 婆婆的好与不好，完全暴露在生孩子之后。结婚后，同学都问：“你喜欢和公公婆婆住一起吗？”我有些不解：“挺好的啊，这样大家都不冷清，工作忙了又不用自己烧饭……”的确，结婚后有了孩子，日子过得还可以。公公婆婆发现我喜欢吃葡萄、甘蔗，就经常买，出去时都给我洗好带走；婆婆几乎每天都到楼上转下，把房间打扫一下；有时我妈来了，婆婆也是特别的热情……总之，婆婆能这么照顾我，对人这么客气，觉得挺感动。虽然她是个没文化的人，有时候不太会讲话，出去时一些习惯不太看得惯，但是，我总想这是年纪大了的缘故吧，也没放心上。孩子出生后，发生的一切让我彻底没想法。原来人可以伪装得这么厉害！ 医院里——孩子出生几天里，我们在讨论是否叫月嫂，婆婆使劲跟公公使眼色，意思是不要叫月嫂（那时我就坐在旁边病床上，事实上内心里觉得叫不叫月嫂无所谓，但看了这一幕心里就不是很舒服了）。后来，我妈说照顾孩子和产妇方面阿姨有经验些，我们也好学学，最后还是叫了。生完孩子，洗漱擦身，刀疤痛了揉揉，这些小事特别多，让婆婆做总是不好意思，于是妈妈和婆婆一起在医院陪着。不知道婆婆什么想法，可能她觉得我妈是多余的，不应该在医院照顾吧（是她的孙子生出来了，这里的一切都不管我妈的事），所以行为语言上表现出各种怪异。桌上水果摆着一大堆，空闲的时候，要不削个苹果给保姆吃或者客人来了给客人吃（对于我妈，是视而不见，），要不就是坐着宁可干掉也不吃。客人来看望拿红包给我，都要先过她的手（说自己去记一记帐再给我，好像我是看不懂名字不会写字的一样）。有一次，客人把红包放桌上，红包上没写名字，我妈当好意说“我帮你写上”，婆婆赶紧把红包抢过去说“我来写我来写”，说完在一边装着写什么（事实上她是一个字都不会写的人）。孩子要抱去打针洗澡了，她是第一个冲在孩子后面的人，生怕我妈要抱孩子去了。而我妈呢，总是留在病房里扶着我走路或者扶我到外面透透气。宝宝爱睡觉不肯喝奶了，保姆揉揉宝宝的耳朵，婆婆马上上前阻止，让保姆不要去“弄”他。（都有些烦躁了，到底是她懂还是经常在跟孩子接触的护士保姆懂？这也是爱吗？亲妈在旁边都不说，难道亲妈不爱孩子，就她爱孩子？） 月子里——做月子按惯例在婆婆家，孩子取名也按惯例姓老公，我已经是很传统了（按照80后的思想，喜欢在娘家做月子就在娘家做月子，怎么快乐怎么来），我都不知道婆婆在焦虑什么？月子里又是一连串的怪里怪气。别人说产后容易得抑郁，我觉得这样的日子，心情很好， 月子里只能窝在家里很无聊，有时候妈妈会来陪我聊聊天或者陪我一个晚上，和我一起照顾宝宝。偶尔吃一餐妈妈烧的菜，聊聊天，分享带孩子的快乐。婆婆说脚痛，我妈马上开车跟她一起去针灸，我在家管一会儿孩子也不觉得累，因为这样很和谐。但是，慢慢的，我似乎也有些产后抑郁，都源于婆婆给我的压力。 每次我妈来看我和宝宝，婆婆就面无表情不太言语了，外婆来看外孙她心里不舒服。要是我妈晚上陪我，原本喜欢来看孙子的婆婆，晚上都不上楼来看了（不知道这是什么想法）。有时候说话一点都不客气，我都觉得很尴尬。记得有次，弟弟周五放学来，我刚在房间里跟妈妈和弟弟说今天晚饭吃了再走，我妈说有事情晚饭不吃了。说完，婆婆推门进来就问“你们晚饭吃不吃的？”（人家来看望宝宝的，这样留客人，是不是有些奇怪？何况她是个平时说话装的多少客气的人咧。面对这样的问话，哪个客人会说“吃的”呀？）总之，一连串的做法都是排斥我妈，最好我妈不要来管我，不要来看宝宝。女儿嫁给她儿子，好像是要卖给她儿子卖给她家的一样。哪个妈妈做得到这样？女儿虽然结婚了，但仍然是心头的一份牵挂呀，怎么可以不管呢？作为女儿，结婚了，平时大家工作忙，总也想有更多的时间陪陪妈妈聊聊天的，对吗？为什么婆婆要这么表现？我以前一直觉得像自己这样的人，在婆媳关系上应该不会有什么问题。朋友也这么认为。我怀孕的时候还坚持上班，衣服都自己洗掉，吃完饭偶尔帮忙洗餐碗，或者会提醒老公帮婆婆做些什么事。有空在家也会跟她聊聊邻里事（这是她喜欢的、聊得起来的话题）。没想到生完孩子后，她在我心中的形象完全变了，大概这是本性暴露吧。我试图找各种理由，比如喜欢孙子、爱媳妇……为她解围，也当是劝自己。但是，一次次的事情让我终究过不了这道心坎。从小我都知道爸妈做生意很辛苦，所以我很孝顺爸妈（这是我爸妈教育的最成功之处），虽然这中间没有吵架，更没有打骂，但在我看来，不管我妈有没有感觉到，婆婆对我妈的不尊重深深地伤害了我，有一种“一朝被蛇咬”的感觉。从此，看到她就头痛，跟她说话更是不愿意，一起吃饭没胃口（这是真的、没办法控制的感觉）。我不会跟她吵架，告诉她儿子也不妥当（没有儿子会发自内心觉得自己的妈妈不好的，说了只会让又一个人不舒服），总把这种感觉憋在心里，只能认当初自己没长眼睛，找了这么个婆家。最全的育儿、亲子、早教、怀孕知识等资讯，伴您的小宝宝一起快乐成长！关注“辣妈谈育儿”，搜索微信号：lamayuer520（长按复制）</body></doc>