<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>730</id><url>http://www.baidu.com</url><source>宝沃金融</source><title>刘棕铭：10.19原油沥青、白银行情分析及操作策略</title><datetime>2022-10-19 09:27:00</datetime><body>消息面：昨日油价亚盘初震荡上行至50美元，虽17日晚间因伊朗意外放狠话称将收复油市占有率，原油价格问讯急跌，巨量卖单暗下“毒手”，美油跌穿50美元关口，但日内亚盘时段，原油价格技术性回调深V反弹紧咬50大关，生死战进一步激化。凌晨原油市场将迎来API库存数据公布，继上周超预期增长后，本周市场依然预计增加利空原油，且冻产协议再度死灰复燃，或成油市黑天鹅。北京时间周三(10月19日)凌晨4:30，将公布美国10月14日当周API原油库存报告，投资者需密切关注。 原油利多消息——伊朗石油部长表示，希望OPEC在11月达成协议抑制石油产量。他看好下个月达成协议，并表示：“我们应该在11月决定每个国家应生产多少。”科威特财政部长兼代理石油部长Anasal-Saleh称，他对即将举行的11月石油输出国组织(OPEC)政策会议表示乐观，认为成员国之间“至少”将达成产量共识。希望未来10至15个月内原油价格将位于50-60美元/桶区间，这才是“合理的和可接受的”。原油利空消息——随着11月份限产协议的脚步逐渐加快，大部分产油国开始看好冻产计划，使得油价受到支撑，但是即便如此还改不了供应过剩问题，这也一定程度上压制了油价上升的空间。美国钻井数不断增加，俄罗斯、沙特等方面时不时的的出现变卦事故，而如果没有俄罗斯的参与，减产协议可能达不到效果。虽然俄罗斯高层最近的态度甚为积极，多次在公开场合表示愿意参与冻产甚至减产，但是国内的石油企业意见并不统一，主要在于其自身利益不同，在正式会议到来之前，该国内部能否达成一致还是个未知数。刘棕铭个人总结：市场又将迎来美国API原油库存数据，上周该原油库存增加使得油价下跌。因最近国际市场没有什么特殊飓风影响，根据市场预计，本周库存料再增加，油价恐怕又有所阻力。美国能源信息署(EIA)公布数据显示，截至10月7日当周，美国原油库存增加490万桶，市场预估为增加65万桶，为六周以来首次增加，且增幅为4月8日当周以来最大。而在API数据公布之前，有媒体调查显示美国上周原油库存料连续增加，同时汽油库存和精炼油库存则将再次减少。若真如市场预期，原油库存连续两周增加，而加上限产协议，个人预计后市油价开启50美元震荡模式。原油沥青行情走势分析——美原油从四小时走势图来看，K线昨日拉升受阻于50.6这个阻力位附近，晚间大跌触及下方支撑附近开始反弹，并再次收复50大关，实际上通过近几日的震荡可以看出，50这个位置不存在多大的支撑及阻力，不是一个适合的进场点位，下方支撑应下移至49.1~49.4美元区间。从技术指标来看，布林带通道开始收口下行，MACD指标缓慢下行至零轴下方开始走缓，绿色动能柱缩量；KD指标形成金叉向上运行。 刘棕铭综合来看，技术面上油价有反弹需求，但上方空间较小，预计上方受阻回落可能性较高，操作上建议反弹做空为主。操作建议——美原油：1、50.6美元附近做空，目标看向49.5美元下方，止损0.4美元2、49.1-49.4美元区间做多，目标看向50美元上方，止损0.3美元操作建议——沥青：1、建议4780-4800附近多单进场，止损40个点，目标看到4880-4900一线；2、建议4900-4880附近空单进场，止损40个点，目标看到4820-4800一线； 有色白银行情走势分析——日线图上看，布林带继续开口，k线运行中轨和下轨中间，ma5与ma10有相交的趋势，kdj指标向上发散，macd指标快慢线低位运行，绿色动能柱收量。4小时图上看，布林带继续走平，k线运行上轨下方，kdj指标逐步向上发散，macd快慢线金叉小幅开口，红色动能柱运行。棕铭综合来看，白银整体趋势偏向多头，日内操作棕铭建议高估低渣。操作建议——有色白银：1、建议3640-3630一线附近多，止损30个点，目标看3710-3730一线附近；2、建议3730-3720一线附近空，止损30个点，目标看3670-3650一线附近； 关于套单解套：当然，笔者讲的再多也是给你解析一下具体思路，有人看过很多解套，依然还是解不了自己套。棕铭说的只是一个理念一个思路，具体的点位，具体的仓位大小，以及每个客户能承受的风险能力都是不同的。看到文章的朋友，只有你把你的具体情况跟本人说，我才能给你制定出具体的方案。解套只是现在要做的，笔者更多还是想和投资者多沟通，解析做单思路，避免后期做单被套。下面先说三点：1、如果套单是处在低位，则完全不必急于止损，应该在下落企稳之后，笔者认为在重要的支撑位敢于低位补仓，摊薄成本，在接下来的回调行情中将套牢的仓位一同救出来。2、如果所买入的价格处在中位，这种情况可能比较多，本人建议各位可以暂时观望，不要急着砍单，若行情有机会回调，可适当减仓多单，并且做一些的空单作为锁仓，然后行情第一次回调解锁多单，甚至重新进场空单，之后所有多单大幅减仓或者全部离场。3、高位套多单的朋友，笔者建议最好就是逢高减仓的操作，这样在下一波的行情当中可以占据心理和资金上的主动权。然后在低位补进多单，减少损失。严格止盈止损，严格把握点位，严禁重仓操作！做行情，首看趋势，其次看点位，最后是时间。我们强调的是对行情的理解和观察。无论操作的是对还是错，都必须要有操作的理由。有理由的操作，无论对错及时检讨，这才是真正投资，否则，都只会沦为赌博。我们安稳赚钱，把握机会，我们稳健获利，控制仓位做好良性循环投资，切记，不要带着情绪做单！笔者个人微信lzm70082016.10.19(精选推荐文章)刘棕铭撰写</body></doc>