<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>733</id><url>http://www.baidu.com</url><source>神秘野史怪谈</source><title>贵为皇后，她抽大烟、出轨、精神失常、凄惨离世，谁还能比她更惨？</title><datetime>2022-10-24 08:53:00</datetime><body>对于溥仪的5个女人，人们能记住的往往是“妃子革命”的主人公，第一个敢休皇帝的淑妃文秀，陪着溥仪走完最后人生旅途的李贤淑，最为得宠却红颜薄命的谭玉玲，以及苦等溥仪十年的李玉琴。却没有几个人能想起他的嫡妻——“末代皇后”的婉容，因为她没有反抗意识，她因为出轨被唾弃，她抽大烟成瘾，她是一个疯子，她惨死狱中，她是一个总是被人们遗忘，说起却嘘唏不已的乱世奇女子！ 母仪无天下，新婚守空房婉容，郭布罗氏，达斡尔族，正白旗，1906年来到动荡不安的人间，父亲是内务府大臣荣源，母亲是爱新觉罗氏，近亲帝王家。家世显赫， 身份尊贵，自幼被教育熟读诗书，也精通琴棋书画，端庄秀美，清丽脱俗。这样的条件，父亲荣源早早打算将她送进宫，坐上皇后的宝座，他们都告诉她，这是天下女子都想要的荣耀。她没有多想，将信将疑，任父处置。1922年12月1日，那一年她17岁。紫禁城到处都充满了喜气，张灯结彩，热闹非凡。她紧张又欣喜。在她看来，她当然的便是国母，享有至高无上的荣耀。虽然辛亥革命之后，溥仪早已被废，只是仍然可以住在宫里，享皇帝的尊号，而她，自然也享有“皇后”的尊号。只是，母仪并无天下，只有深宫。与婉容一同进宫的还有一个女人，她叫文秀，被封为淑妃，地位仅次于皇后，晚一天被迎进宫。这个女人，今后必然是婉容最大的情敌无疑了。盖着绣有龙凤的大红缎子，凤冠霞帔，行过大礼，她被带到一个叫乾坤宫的地方，静静的等待她传说中的丈夫到来。终于等到他揭了盖头，原以为他们会像所有正常新婚夫妇那样，但是，婉容久久悬挂的心还没有静下来，她新婚的欣喜还没有跟他分享，猝不及防地，他却突然推开门，踱步而去。 那一夜，他再也没回来。新婚之夜，独守空房，婉容感到了前所未有的孤独与害怕，她不知道多少人的嘲笑在等着她。待到深夜，终于忍不住，扑在大红色的床铺上，大哭。第二天，一切按宫里的规矩来。婉容天性活泼好动，紫禁城压抑的宫墙也关不住她的天性，加上一个女人似水的柔情，博学多识的她是典型的古代才女，大家闺秀的典范，因此与傅仪接下来的日子并不十分难以相处。反而他们侃侃而谈，在偌大压抑的深宫互相聊以慰藉。然而，不久婉容却发现，这个被尊为皇帝的男人，却有着男人最怕的生理缺陷——性冷淡。不过婉容当时也只是个十几岁的姑娘，倒也并不十分介意。他们互相逗乐，讨论文化，好像神仙眷侣，又像红颜知己。美好的时光总是那么短暂，仅时隔两载，京城发生了翻天覆地的变化，溥仪被赶出紫禁城，他携带着婉容和文秀一起前往天津落脚。在那里，她度过了一段欢畅的日子，也变成了摩登女郎。烫大卷发，穿旗袍，逛百货商场，整个人的精神又好了不少。虽然不是在宫里享受荣华富贵的皇后，但宫外的日子更加逍遥快活，妙趣横生。 但时局的诡谲多变，将这个旧式弱女子也卷入了政治变幻的狂潮，重重危机席卷而来，丝毫不给她喘息的机会。私通侍卫，孩子被投入火炉夭折，被困冷宫八年来到天津后不久，便发生了一件全国震惊的事件，就是“妃子革命。”这个妃子不是别人，正是淑妃文秀。文秀请律师把溥仪告上法庭，要求与他离婚。大家都称赞她，帮助她，说这是几千年来第一个敢把皇帝“休”了的女人。结果文秀获得胜利，离开了。可谁想，溥仪却把他遭受着一切奇耻大辱的矛头指向婉容，认为是她的妒忌把文秀赶走的。婉容万般无奈和委屈，在深宫里，共侍一夫的女人哪里会没有斗争，但除了有时的羡慕，她从来没有针对陷害过她，总体相处得还算融洽。可，当一个人已经决心冷落你、厌烦你的时候，他又怎么会信你的话，哪怕只言片语？接下来的日子，婉容彻底失宠，溥仪再也没有待见她，从一个备受宠爱的皇后变成弃妇，这一切来得太快太猛，她完全没有准备。从此她的生活里，郁郁寡欢，再无喜乐，日日相伴的，唯有他曾经教会她的“好东西”——抽鸦片。那是以前在宫里时她痛经难忍，溥仪教她的救命之法。 从此，这个她依附着一切的男人，将她抛诸脑后，即使她现在已经成为了他的唯一。1931年，溥仪丢下婉容一个人跟着日本人北上，他一心只想着他的复国大业，在他的生命蓝图中，她已是旁人，再无价值，她感到的只有彻骨的寒。可是婉容不认输，她是一定要跟着他的，他要复国，她帮他，他要退隐，她随他。于是，她也跟着他的步伐，来到东北。在这里，他已经重新当上了皇帝，就是被人称为的“伪满洲国”的傀儡皇帝，但他还是比以前精神抖擞了些。可是他依然不待见她，曾经的甜蜜夫妻现在被视为如路人，更糟糕的是，日本人把她严密监控，不允许轻易走出房门，身边的侍女也全是日本人，她有话不能说，有苦不能言。机敏的婉容渐渐意识到，溥仪现在是日本人的玩偶，而她，现在连玩偶的宠物都算不上。她想尽办法想逃出去，甚至千方百计找到了当时的外交大使顾维钧请求帮忙，可终究无果。她一个弱女子，出去也不知哪儿是家？那些曾经因为她坐上宝座而风光无限的家人，没有一个人还记得她。这样的日子，使她胸口经常感到透不过气，彷徨孤独，烦躁的情绪像鬼影子一样时时刻刻的缠绕着。她的世界，只剩她一人。自己看着自己影子，自己看着自己的脸，自己摸自己的手。她发现，那一缕缕卷曲的浓烟才是世界上最好的东西，那里有另外一个世界，那里歌舞升平，那里盛世太平，那里她是最尊贵的女人，还有最能让她怦然心动的东西。 但是，鸦片是什么东西，是毒品，是能让你上天堂，也能下地狱的东西。鸦片的摧残让婉容迅速迷失了自己，她已经成为了一具躯壳，行尸走肉，整天在屋子里吞云吐雾，不言不语，眼神呆滞，落寞孤寂。 有人视她如草芥，也有人视她为娇艳的鲜花，只是，此时已经被扔弃在荒野，任人蹂躏践踏。 不出门半步，没有人理会，每天烟云相伴，沉浸在烟雾的美好世界里，昔日神采奕奕的婉容已经没有半点知觉。当一个侍卫出现时，他诱她犯了大错——她红杏出墙，而后身怀六甲。她的真龙天子，终于怒了，龙颜大怒，暴跳如雷。这一次他没有再忽视这个给他带来奇耻大辱的女人，而是把她打入冷宫，命令所有人都不得靠近，与她言语。他要她在这里自生自灭，生不如死，付出沉痛的代价。那是一种恨极了的怒，他遭遇了所有人的背叛，他的民众，他的大臣，他的文秀，这一次，是她，他的皇后。他把所有的积怨和愤怒全部压在她的头上，他所有尊严丧失所遭受的痛苦都发泄到她身上。自己的妻子有了孩子，或许是最值得高兴的，可是孩子的父亲不是他。他没有一丝同情，即使这个即将临盆的少妇跪在他的面前苦苦哀求，像一片枯干的树叶，在狂风中瑟瑟发抖，抖到连叶脉也碎成粉末，求他留下她的唯一的孩子。可这个早就对她不喜不纳的男子，这个已经一无所有的男子，还是将她出生不到半个小时的孩子抛进火炉，把她打入冷宫，虽然自从没有了他的温度，她的世界就是冷宫，可是这一次，她精神崩溃，彻底疯了。彻底的疯子，被当成小丑受众人围观鄙夷一入冷宫，便是八年，溃成疯子，直至生命的终结。孩子一出生，溥仪其实是告诉婉容孩子交给婉容的哥哥抚养，但即使是这样，她还是承受不了，精神失常。毕竟，她跟溥仪不可能有孩子，作为一个女人，孩子是胜过自己的希望，她也尝过很多墨水，她懂，作为一个失宠的女人，待在冷宫，作为玩偶的玩偶，她永远不能看到这个希望了。接下来的时间里，婉容的日子彻底堕落了，她已经没有任何可以支撑自己的理由。抽鸦片，抽鸦片.......她只能在烟雾绕缭的世界里，寻找一丝安宁，一丝见到女儿的甜蜜。 不到两年的时间，她已经从一个面容姣好、雍容华贵的贵妇，变成了形如枯槁的疯子。后来得到傅仪宠爱的一个女人，“福贵人”李玉琴第一次见到婉容时，她惊恐咋舌，这哪里还是原先雍容华贵的皇后，这分明就是一个神志不清的疯子，她 “枯瘦如柴、人不人、鬼不鬼，目光呆滞，脸色青白，沉迷吸食鸦片，病得最厉害的时候两腿都下不了床。” ”“她有病，来月经自己都不能处理，把被褥、衣服弄得很脏，屎尿、月经都有，都有臭味了.....” 她偶尔有清醒的时候，便不停的哭不停的闹，自言自语，嘴里骂着父亲荣源，为了自己当国丈而葬送了自己的一生。她恨，真的好恨。◆ ◆ ◆ ◆ ◆1945年，婉容随着宫廷人员从新京撤到通化大栗子沟，后来又被共产党游击队伏击，送往吉林省延吉监狱。在吉林监狱的那段时间，为了表达对日本伪满政权的愤恨，婉容被进行“公开展览”，大家纷纷跑来看发狂的皇后，他们指着这个疯女人：“看，这就是溥仪的妻子！”是啊，身为婉容，出身大家族，她本应荣华富贵，幸福安乐。而身为溥仪的妻子，她从进宫的那日起，就是个不折不扣的小丑！1946年，她已经变得麻木不仁，半死不活。溥仪已经逃走，而她，已经动不了了，又被带回延吉监狱。没过几天，她终于撑不下去了。中国历史上最后一位皇后——郭布罗.婉容终于结束了自己的凄苦的一生，尸骨无存。她去世时，身边没有一个家人，没有皇族，即使她的家人就在那里，即使她曾经让他们风光无限、荣耀备至。但，谁又肯收留她，救她，甚至找个地方好好安葬她？一个也没有！若干年后，她的丈夫听闻她的死讯，无动于衷。清丽脱俗，才华横溢的婉容，她有错吗？她没有。被尊为皇后的婉容，她有错吗？她有。 她错在一朝选在君王侧，伴君伴虎；她错在抛不开“皇后”的头衔和那份虚荣，她不能像文秀一样果敢干脆，她的心，她的幸福只想依附在溥仪身上；她错在生在新旧世纪交替之际却一直是个旧式女子，没有跳脱思维的捆绑；她错在对缥缈的荣华富贵存有幻想；她错在迷失自己、自甘堕落，一个连自己都放弃自己的女人，谁还会爱你？她的悲剧，是历史的悲剧，更是自己的悲剧。 社会，能将强的人养得壮实，也能将弱的人吃得骨头都不剩。一个手无寸铁的柔弱女子，既要承受江山风雨的漂打，还要承受屋内侧漏的冲击，左是深渊，右是死亡。她能改变吗？她的人生能自己做主吗？她不能，她也能。答案，在她心中，也在我们每个人心中。【免责声明】此篇文章来源于互联网及其他公众平台，内容仅供读者参考，如有侵犯版权请告知，我们将在24小时内删除。关注我是一种美德指尖读书svip5300</body></doc>