<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>75</id><url>http://www.baidu.com</url><source>囡家厨房手作</source><title>大图详解油泼辣子升级版+凉拌卤肉、凉拌鸡、卤肥肠</title><datetime>2022-10-16 10:21:00</datetime><body>你们要的油泼辣子升级版来了有什么值得买账号的，可以登陆关注我，以后的文都会推送给你了~~关注办法如下还不会关注人的筒子们看这里——关注只能在手机app端，首先升级到7.2版本，然后点开帖子后在最右上角有个关注的＋号点一下，右下角有个加关注，再点一下就关注成功了，关注了某人之后，她发的帖子就会第一时间推送给你，如果没看到也不要紧，进去app之后，右上角的关注旁边会出现一个小圆点，点开就能看到你关注的人发的所有你没看过的帖子了，是不是很方便，还不右上角关注我咩之前的油泼辣子家常版收到了很多同学的欢迎，我很开心，没想到这篇帖子能博得这么多欢心，还有很多同学留言说要看专业版专业版专业版！我不想瞎说我的就一定是什么秘方或者我一定多专业啥的鬼话，毕竟我也不是什么科班出身的。。所以这篇帖子就叫升级版了，好嘛~~~没看过家常版的，戳下面阅读原文链接，麻烦进去顺手点个赞，再收藏下。。算做鼓励我了升级版比家常版的多了几种香料，步骤上也略有不同，当然，最大不同的是原料油不同，我个人觉得升级版的麻烦程度是家常版的五倍，难度是两倍左右，好吃程度是2-3倍左右，所以看到这里，觉得胜任不了的，还是去做家常版的就挺好了。。当然也别忘了点赞打赏再走哦，大爷~~那么我们不废话了，进入正题，今天的升级版是用手边大家都能买到的材料和香料做的，我老家菜市场卖香料的摊子每种香料都可以称，品种非常全非常多，但是我这里菜市场的香料摊几乎就只有八角、桂皮、茴香、草果等几味主要的香料，其他很多香料不容易买到，我这次就用了京东直接买的炖肉料做，这样大家都可以复刻出来了楼主简直太贴心做法步骤准备材料——首先你需要有一个温度计。。是必要条件 EXASACE易克赛思EW300高精度厨房食品电子温度计水温计油温计奶温计防...浓香压榨菜籽油900ml，浓香菜籽油是必要条件，请不要随便换别的油做升级版，我是买的京东特价的9.9一瓶的，买了两瓶，可以做两次，参照这个链接 【京东超市】老榨坊压榨菜籽油 非转基因浓香食用油900ml... 辣椒两种一共200g，我用的朝天椒和湖南的黄辣椒，都比较辣的品种做出的辣椒油也是比较辣的，大家可以根据自己的口味选择适合的干辣椒，需要用两种干辣椒混合，根据口味选辣的或者微辣的或者重辣的，我这个是重辣！ 【京东超市】吉得利 干辣椒 厨房调味炒菜调料35g... 其他配料：花椒籽（我用的藤椒，藤椒和红花椒不是一种花椒，藤椒更麻一些，推荐汉源花椒）15g 【京东超市】四川特产 友加汉源花椒50g*2袋香料请买两包这样的炖肉料，900ml的油是配的两包，再加入一片桂皮3g左右 【京东超市】吉得利 炖肉香料 卤料调味料调味品28g...最后还要准备20g姜片和一根大葱切马耳朵，还需要盐10g，香油20g，白芝麻和生花生一起40g 炒料——1、首先把200g干辣椒中分出20g来，用10g左右的菜油冷锅冷油小火炒，炒到出香味，辣椒的颜色明显变深，盛出来放到一边待用 2、然后干锅不放油，炒花椒籽，15g花椒籽全部放进去锅内，小火炒，炒到出花椒香味，明显花椒颜色变深，盛出放一边待用 3、接着干锅把刚刚剩下的200-20=180g干辣椒全部放进去，不放油，小火慢慢炒，一样的炒到颜色变深，出辣椒香味，盛出来放一边待用 4、把准备好的花生和白芝麻一起放进去锅内，不放油，干炒，小火，炒到花生表皮的红衣开始脱落，盛出来，放一边待用 到这里就炒好所有的料了，注意，除了第一步的20g干辣椒需要用油炒之外，后面的都是干炒的，不放油，但是要注意火候全部都是小火炒，不要炒糊了粉碎——以上4步都炒好之后，开始挨着顺序粉碎，这样可以保证之前的都已经凉透了，很酥。。1、首先把第一步炒好的带油的辣椒用刀切碎，这里专业的应该是用石舂，但是我这边家里没有。。我想大家估计也基本上都不会有这个。。所以还是教大家用刀切碎吧。。非常容易切，很酥的，不要切太细了，粗粗的就行，切好后，直接放入最后准备倒油的容器中，请选择耐热容器，最好是用搪瓷的杯子或者盆，也可以用耐热的玻璃碗等，但是一定不要用普通的瓷碗或者玻璃碗之类的，容易炸 2、因为我没有石舂，后面干炒的就全部用研磨机了，研磨机应该是家庭必备的吧，如果实在没有就用刀切吧，但是会挺费劲的。。先把炒过的干辣椒全部磨出来，倒入刚刚的容器中与过油炒的辣椒拌在一起 3、花椒磨出来，不要磨太细，会没味道了，粗粗的就好，磨好另外用容器装起来放一边 4、最后把炒过的花生搓皮，红衣不要，然后把花生磨碎，也是大颗就行，不要磨太细了，用刀切也是可以的，磨好之后另外用装芝麻的容器装起来放一边 5、把混合好的辣椒粉盛出来三分之一放入花生碎和芝麻的容器中 炼油——最重要的步骤来了。。1、瓶内剩下的980ml菜籽油全部倒入锅内，开中火开始炼油，首先要把菜籽油的菜籽腥味去除，油温需要炼到220度左右，记得用温度计试油温，到差不多就可以关火了 刚倒入油不久是52.8度 然后逐渐升温 我到了226度，关火2、等油温降到160度，用温度计试油温，把切好的姜片和大葱倒进去，等姜片和大葱炸差不多干了，就捞出来，这个过程一直是关火的状态！捞出来的时候，油温应该已经降到100度以下了 3、开中火，到120度时候关火，然后把准备好的全部香料放进去炸，等温度降下来，到80度左右，把炸过的香料全部捞出，炸过的葱和香料都抛弃不用了 混合——1、再次开火，烧到180度，关火，此时把刚刚装混合辣椒粉的那个容器拿过来，用一个大勺，将锅内的油一勺一勺的放入辣椒粉的容器中，与辣椒粉混合，一边混合一边用勺子搅拌，直到油全部倒完 2、把刚刚盛出的辣椒粉和芝麻、花生碎倒入刚刚炼好的油中，混合均匀 3、再把花椒碎倒入油中，混合均匀4、依次再放入10g盐、20g香油（芝麻油）混合均匀即可 至此，整个辣椒油炼制成功，满屋都是辣椒油的香气充斥。。口水鸡、凉拌兔、蒜泥白肉、凉面、各种凉菜么么哒，全都有哒~~~看看成品，简直太棒了，这是刚炼制好在厨房拍的 拿出去到院子里看看 是不是太诱人了 立刻拌个蒜泥白肉看看，开玩笑的，蒜泥白肉是用五花肉煮熟再冰过之后切片拌的，我没买，但是我卤了一块五花肉~~就拿卤肉拌了哈，一样的~做法：1、买一块上好的三线五花肉，放姜片和花椒籽焯水，老卤水开锅后关小火卤20分钟左右，关火，放置过夜，第二天捞出来，一半切了放冰箱冷藏，另外一半继续卤30分钟可以做卤肉饭 2、冷藏半天后拿出来，用刀细细片了，放入一点生抽、盐、再舀一勺刚刚炼制好的辣椒油，加一勺卤汤，就可以上桌啦，听，我吞口水的声音。。 然后凉拌鸡是前几天做的，直接放图吧。。 最后送你们一个卤肥肠，和肉一起卤的就看个图 油辣椒凉了之后，放常温保存就可以了。。第二天拍的图，合成了一个gif。。 好啦，就是酱紫了，还不分享转发更待何时</body></doc>