<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>751</id><url>http://www.baidu.com</url><source>薛耀康－高考规划专家</source><title>原创（医学三剑客）院校专业解读</title><datetime>2022-10-29 14:15:00</datetime><body> 【医学专业】医学大门类包括基础医学、临床医学、预防医学、口腔医学、医学技术、中医学、法医学、护理学、药学等8个学科类，共有十多个本科专业。通常大家关注较多的是临床医学和基础医学专业，临床医学和基础医学也是医学中最核心、最基础的专业。【核心课程】临床医学和基础医学开设的课程有相近之处，主要包括公共基础课、生物医学基础课、临床医学课等三部分。●公共基础课，如英语、数学、物理、化学、计算机、心理学、医学史等。生物医学基础课，如人体解剖学、组织胚胎学、生理学、生物化学、免疫学、病原学、遗传学、病理学、病理生理学、病理解剖学、药理学、预防医学、生物医学实验等。●临床医学课主要包括诊断学、内科学、外科学、妇产科学、儿科学、眼科学、耳鼻喉科学、神经内科学、传染病学、康复医学基础等。★北京大学医学部（简称北医）【历史沿革】1903年，清朝政府在京师大学堂设立医学实业馆，1904年，医学实业馆改称医学馆，迁入北京和平门外八角琉璃井由兴胜寺庙宇改建的馆舍，1907年停办。1910年，此馆舍被施医总局（当时的卫生部门）买去，为日后创立国立北京医学专门学校提供了条件。北京大学医学部（简称北医）位于学府林立的首都北京海淀区学院路，其前身是国立北京医学专门学校，创建于1912年10月26日，是中国政府教育部依靠中国自己的力量开办的第一所专门传授西方医学的国立学校。 1915年2月，学校诊察所正式开业。 1923年9月，国立北京医学专门学校奉命改建为国立北京医科大学校，并首次将医学生学制设为六年制。1927年北京医科大学校与北京所有国立高等学校被改组，合并成立国立京师大学校，成为京师大学校的一个科，更名为国立京师大学校医科。同年，学校附设的诊察所扩充为学校附属医院。1928年11月，京师大学校改组为国立北平大学，医科改为医学院，成为北平大学医学院。1929年，根据北平大学的《组织规程》，规定医学院以研究高深学术，培养医学专门人才为宗旨。1931年，建立我国医学校中第一个法医教研室。 1937年抗日战争爆发后，国立北平大学西迁，部分医学院师生一同西迁。1938年1月，当时的教育部将原北京大学和北平大学合并办起“国立北京大学”，医学院为下设的六个学院之一。5月复课，并接收燕京大学和协和医学院师生继续学院的教学。1945年12月北京各公立大学被统一编为“北平临时大学补习班”，北平大学医学院被编为“临时大学补习班第六分班”。1946年7月，北京大学在北平复校。北平临时大学补习班第六分班连同附属医院一同并入北京大学，成为北京大学医学院。从此，学校作为北京大学的一部分，开始了新的历程。1952年，全国高等学校院系调整，北京大学医学院脱离北京大学，独立建院并更名为北京医学院。直属中央卫生部领导，办学经费由中央财政部转中央卫生部拨付。北医校址迁至今日的北京市海淀区学院路38号，由此，医学院开始了较大的发展。1959年北医被国家确定为全国十六所重点院校之一。1984经国务院批准，在全国重点建设10所大学，北京医学院是唯一所医科学校。1985年学校更名为北京医科大学。进入20世纪90年代中期，中国政府确立了教育发展改革纲要，明确提出“211工程”，即重点建设若干所大学，使之接近或达到或超过世界一流水平。1996年8月28日，北京医科大学正式通过了国家首批“211工程”建设项目的论证，再次成为中国政府重点支持的医科大学。 2000年4月3日，北京医科大学与北京大学正式合并，组建新的北京大学。2000年5月4日，北京医科大学正式更名为北京大学医学部。 【学科实力】●63个博士学位授权点；●69个硕士学位授权点；●8个博士后流动站。●两院（中国科学院、中国工程院）院士12人；●3个国家一级重点学科；●12个国家二级重点学科；●1个国家重点实验室；●1个国家工程实验室；●2个国家临床医学研究中心；●40个省部级重点实验室和研究中心●4个北京市国际科技合作基地。【报考指南】●在北京大学的统一领导下，根据医学类考生报考的特点，医学部各专业实行单独代码招生，单独设定提档分数线，单独录取。●医学部只招收理科考生，根据各省(自治区、直辖市)生源情况确定录取提档比例，提档比例控制在招生计划数的120%以内。●录取在思想政治品德考核和身体健康状况检查合格、统考成绩达到同批录取控制分数线，符合医学部提档要求的情况下，遵循以下原则：分数优先原则、志愿优先原则、德智体综合优先原则，依据考生专业志愿，从高分到低分顺序录取。●医学部在各省(自治区、直辖市)专业录取时，依据报考次序的不同，各专业志愿间设一定的分数级差，一般在5分以内，同等条件下将先后参考语文、英语、化学或理科综合成绩。●北京大学医学部体检标准执行教育部、卫生和计划生育委员会、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》，对于新生的身体健康状况将以入学后的体检复查为准，经复查不合格的考生，按《北京大学医学部本专科学籍管理细则》有关规定处理。凡在体检中弄虚作假者，一经发现，一律取消入学资格或学籍，退回其户籍所在地。●医学部所有专业的考生均按录取的专业报到，报到时不调换专业。●往届生和应届生录取时同等对待，无男女比例限制。●护理学专业男女生不限，只招收有护理学专业志愿的考生，在本科提前批录取或一批一本线上降分单独投档录取。●学生完成学业，经考核合格，由北京大学颁发毕业证书。符合学位授予条件的由北京大学授予学位。★清华大学医学院清华大学医学院成立于2001年10月25日，首任院长由中国著名医学科学家、两院院士吴阶平教授担任。2002年9月教育部、卫生部两部领导签署了清华大学与中国协和医科大学紧密合作、共建“清华大学北京协和医学院”的协议，中国协和医科大学进入“211”和“985”工程建设项目。此协议在2007年5月的新协议诞生后终止。2006年9月，根据清华大学和中国协和医科大学签署的《清华大学和中国协和医科大学关于落实两部协议的实施意见》，中国协和医科大学更名为北京协和医学院（清华大学医学部）。2007年，中国协和医科大学正式更名为“北京协和医学院”。2007年5月18日，中国协和医科大学正式更名为“北京协和医学院”；鉴于与清华大学紧密合作办学的需要，同时使用“北京协和医学院—清华大学医学部”的名称，接受教育部、卫生部双重领导，其原有的隶属领导关系、资产关系和经费管理体制保持不变。 【学科实力】●一级学科博士授权专业点7个；●一级学科硕士授权专业点3个，是国务院学位委员会自行审核博士学位授权一级学科点和硕士学位授权一级学科点的委托学位授予单位。●现有一级学科国家重点学科2个；●二级学科国家重点学科8个，●三级学科国家重点学科2个；●国家重点培育学科1个。●现有两院院士29人（中国科学院院士、中国工程院院士）。●累计获各类科技奖励成果209项；●国家科技进步一等奖1项；●国家科技进步二等奖20项；●国家自然科学二等奖3项；●累计获准专利168项，获新药证书81项（其中一类新药证书9项）；●发表SCI论文1888篇，位居全国医学院校之首。【报考指南】●北京协和医学院招生录取工作在教育部领导下，在各省（自治区、直辖市）招生办公室统一组织下进行，执行教育部规定的“学校负责、招办监督”的录取体制。●学校招生工作坚持公平竞争、公正选拔的原则，采取德智体全面考核、综合评价、择优录取新生的方式。●北京协和医学院临床医学（八年制）专业的招生计划纳入清华大学的总招生计划之中，由两校共同完成招生录取工作。凡志愿报考协和临床医学（八年制）专业的考生，在填报志愿时应填报清华大学临床医学专业，并可同时填报清华大学其它理工类专业。●临床医学（八年制）专业没有男、女生比例要求，外语语种为英语，招收理科高中毕业生。●护理本科的录取工作由北京协和医学院完成。学生在思想政治品德考核和身体健康状况检查合格，统考成绩达到各省、市、自治区同批录取控制线的情况下，按招生计划的100%调阅学生档案。对符合提档要求的学生采取从高分到低分的顺序录取。我校承认教育部加分。在高考实际成绩总分相当的情况下，优先录取政策上同等优先的学生。●护理专科招收北京生源，专科提前批录取。高考的科目为语文、数学、英语。会考要求物理、化学B级。考生报名后，根据高考成绩排序，按照1:2以内的比例纳入面试。决定录取的总成绩为百分制，其中高考成绩（含加分）占60%，面试成绩占40%。按照总成绩从高到低排序进行录取。●护理专业没有男、女生比例要求，外语语种为英语。对护理专科学生的专升本情况，按当年国家有关政策和我校的相关规定执行。●按照《普通高等学校招生体检工作指导意见》，除患有学校可以不予录取的疾病外，有下列情况之一者，不能被医学类各专业录取：色弱、色盲及其他各类不能准确识别颜色者。●有下列情况之一者，不宜就读医学类各专业：任何一眼矫正到4.8镜片度数大于800度者；一眼失明另一眼矫正到4.8镜片度数大于400度者；两耳听力均在3米以内，或一耳听力在5米另一耳全聋者；斜视、嗅觉迟钝、口吃者；对化学物品有过敏反应者。●凡发现提供高考录取材料有弄虚作假者，学校将取消其入学资格和学籍，退回户口所在地。★复旦大学上海医学院【历史沿革】复旦大学上海医学院（原上海医科大学）创建于1927年，创立时名为国立第四中山大学医学院，是中国创办的第一所国立大学医学院。1932年，独立为国立上海医学院，为当时中国唯一的国立医学院。1939年，因抗战爆发内迁至云南昆明。1940年，辗转迁至四川重庆。1946年，抗战胜利，迁回上海。1952年，更名为“上海第一医学院”。1959年，被定为全国16所重点高等学府之一。1985年，更名为“上海医科大学”。2000年，上海医科大学和复旦大学合并办学，组建成为新的复旦大学。2011年，新的上海医学院成立，作为复旦大学党政的派出机构，根据学校的授权，在大医口的人才培养、科学研究、学科建设、发展规划、资源配置、对外交流等方面，行使相对独立的管理权限。 【学科实力】●直属院系所8个。设有本科专业9个：临床医学（八年制）、临床医学（五年制）、临床医学（六年制）、基础医学、法医学、预防医学、公共事业管理、药学、护理学，高职专业1个：护理。●博士学位授予权的一级学科9个（医学门类6个，非医学门类3个）；●设有博士后科研流动站8个：生物学、基础医学、临床医学、公共卫生与预防医学、中西医结合、药学、公共管理（医）、护理学。●中国科学院院士4人（杨雄里、沈自尹、王正敏、葛均波）；●中国工程院院士5人（汤钊猷、陈灏珠、顾玉东、闻玉梅、周良辅）；●一级学科国家重点学科3个：生物学、基础医学、中西医结合；●二级学科国家重点学科12个：内科学（心血管病、肾病、传染病）、儿科学、神经病学、影像医学与核医学、外科学、眼科学、眼耳鼻喉科学、肿瘤学、妇产科学、流行病学与卫生统计学、药剂学、社会医学与卫生事业管理；●有国家重点实验室1个：医学神经生物学；●教育部重点实验室5个：医学分子病毒学、代谢分子医学、智能化递药、公共卫生安全、癌变与侵袭原理；●卫计委（卫生部）重点实验室9个：糖复合物、抗生素临床药理、手功能重建、卫生技术评估、医学分子病毒学、听觉医学、近视眼、病毒性心脏病、新生儿疾病；●上海市重点实验室8个：周围神经显微外科、医学图像处理与计算机辅助技术、器官移植、女性生殖内分泌相关疾病、视觉损害与重建、乳腺肿瘤、出生缺陷防治、老年医学临床。【报考指南】●复旦大学上海医学院（代码19246）录取的新生（除特别说明限制转专业外），进校后申请转专业的范围限于医学类专业。●省级高招办按我校在当地的招生计划数和投档比例将第一志愿报考我校的生源从高分到低分（含省级加分）进行投档。具体的投档比例根据各省（自治区、直辖市）实际生源情况确定，原则上投档比例不超过120%；●以专业级差分为1分、1分、1分、0分、0分和专业招生计划数的100%，从高分到低分进行投档录取（签有相关协议的学生除外）；●对达到我校最低录取分数线但未进入专业志愿、且愿意服从所有专业调剂的考生作调剂录取。●在同批次录取控制分数线上第一志愿生源不足的情况下，省级高招办可按非第一志愿考生成绩不低于我校已投档平均分、并且人数不超过招生计划剩余数的100%进行投档；若生源仍不足，我校可以将剩余的招生计划数调配至生源充足的省（自治区、直辖市）安排录取；我校不接受补填志愿考生。●以教育部、卫生部和中国残疾人联合会制定的《普通高等学校招生体检工作指导意见》为基本依据，考生须据实上报健康状况。若隐瞒病情病史，学校将按照《复旦大学本科生学籍管理规定》中有关退学与休学的规定执行。★【作者简介】薛耀康，新浪网2015年全国高考志愿填报专家团签约专家、搜狐网2015年全国高考志愿填报规划师、上海优志愿全国高考志愿填报签约专家、《求学》杂志高考志愿填报首席专家、《高考专刊》特邀主编、国家二级注册心理咨询师，潜心钻研高考志愿填报十六年，十六年积淀十六年磨砺，经历了2011年前的“混水里摸鱼”蒙着报的“志愿优先”填报方式到2012年山西省实行的“清水里捉鱼”报着蒙的平行志愿填报方式，在实践中摸索，在学习中反思，先后在北京、上海、深圳、太原、康杰中学、万荣中学等地义务举办高考志愿填报讲座数十场，使近万名家长和考生从中受益，科学运用“五·三黄金线差”法、两线差加修正值预测法、院校录取走势图等方法，成功指导上千名考生圆梦北大、人大、南开大学、西安交通大学、北航等高等学府。2013年指导康杰中学于志特考入北京大学物理专业；2014年指导万荣县理科状元张金珠考入北京大学。先后在今日头条、新浪网、搜狐网、《求学》、《黄河晨报》等媒体发表高考文章百余篇。本文系作者原创.未经授权，不得转载。微信\电话:13834940896</body></doc>