<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>774</id><url>http://www.baidu.com</url><source>主流媒体-体育</source><title>大足联赛山西省内赛第2轮 精彩场面多进球不断</title><datetime>2022-10-24 11:04:00</datetime><body> 山西医科大学3:0太原科技学院2016年10月23日上午8点30分，2016-2017特步中国大学生校园足球联赛-省内赛（山西赛区）第5场比赛在山西交通职业技术学院文化校区举行。对阵双方为山西医科大学和太原科技学院。比赛开始不久，医科大的队员们凭借娴熟的球技搏得了开场进球的先机，遗憾的是7号球员射门射偏，痛失一球。小小的失误并没有影响医科大团队的发挥。比赛中，医科大8号、11号脚球非常出彩，成为一大亮点。与此同时，科技大学毫不示弱，科技大学的守门员频频守住医科大的进攻。科技大学在防守得力的同时，进攻也毫不逊色。上半场进行到如火如荼的时候，科技大学10号球员尚爱鹏成功突破对方防守进一球。在下半场中，开场不到三分钟，9号球员白斌精彩的头球进一球，为科技大学拔得头筹。紧接着，科技大学11号库尔班江又进一球，令全场沸腾。在整场比赛中，医科大10号球员个人表现突出，在多次与对手交锋时都表现出了不凡的实力，无论运球，脚球还是头球都可谓精彩纷呈。比赛最终以太原科技大学比医科大学3:0收场。强强对话的场面令人激动，祝贺太原科技大学赢得了最终的胜利。山西农业大学信息学院2：0山西应用科技学院2016年10月23日上午10：50， 2016-2017特步中国大学生校园足球联赛-省内赛（山西赛区）第6场比赛在山西交通职业技术学院文化校区举行。对阵双方为山西农业大学信息学院和山西应用科技学院。在上半场的较量中，两支队伍表现的势均力敌。但在交锋过程中多有磕磕碰碰，以致有几名球员受伤。但也有很多可圈可点的地方，两支队伍都激情洋溢，充满朝气。在比赛中，双方在很长时间内都僵持不下，信息学院8号郑凯光打破了尴尬的局面，突破了科院的重重阻挠率先进一球。紧接着，科院10号球员田径犯规，罚球点球。信息学院5号周锴紧抓这一机会扳回一分。进球的那一瞬间，全场都欢呼雀跃。至此，上半场以信息学院比科院2:0结束。在下半场中，科院的7号、3号纷纷被判了黄牌，现场气氛变得特别紧张。很快，科院便更换了部分球员，改变了策略，大大降低了犯规率。下半场僵持不下，比分一直和上半场保持一致。最终，山西农业大学信息学院以2:0获胜。无论成败，两支队伍都将全部热情献给了赛场，向他们致敬。 山西交通学院3：1运城职业技术学院2016年10月23日，2016-2017特步中国大学生校园足球联赛-省内赛（山西赛区）第七场比赛在山西交通学院文华校区举行。对阵双方为山西交通学院和运城职业技术学院，作为主场的山西交通学院，在一开始就霸气侧漏，但运城职业技术学院也不甘示弱，双方势均力敌，进入胶着状态。 上半场开始，僵持不下的两个队伍，在运城职业技术学院队长邢雷的多次防守下进入火热状态。但交院队伍此刻似乎感受到压力，在开场25分钟后来了个开门红，12号选手贾蒙中首先为交院拿下一分。在比赛进入到1:0时，运城职业技术学院守门员顶住压力多次拦截对方球员的射球。第67分钟，交院5号选手王朝翔替换8号选手刘壮壮，运城职业技术学院6号选手李宝玉替换2号选手杨璐。比赛再一次进入胶着状态。下半场开始，运城职业技术学院守门员依然维持上半场状态，但还是不敌交院队伍的再三攻击，交院10号选手刘钰进一球。在交院队伍的强势压迫下，运城职业技术学院的选手奋起直追，第70分钟14号选手朱伟为运城职业技术学院获得一分。交院选手见势不妙再次追赶，第78分钟交院10号选手刘钰再进一球。最终比赛以3:1的成绩圆满结束，山西交通学院获得本次比赛的胜利。太原城市职业技术学院4：0山西华澳商贸职业学院2016年10月23日下午四点钟，2016-2017特步中国大学生校园足球联赛-省内赛（山西赛区）第八场在山西职业交通学院文华校区举行，对阵双方为太原城市职业技术学院和山西华澳商贸职业学院。作为刚刚获胜的球队，城院的队员在上半场刚开始就对对方球员开展了猛烈的攻势，在开场16分钟时，城院8号球员冒险进攻，成功为城院拿下本场第一球，将比分增加到1:0。随后，对方防守开始提高警惕，球员们强力反攻，双方进入了白热化阶段，展开了持久的拉锯战。在下半场开始3分钟时，城院4号球员找准时机展开进攻，为城院夺得第二球，将比分增加到2:0。接下来，在第9分钟时，8号球员发挥优势再次进攻，成功夺下第三球。随即，7号球员在队友助攻下勇夺第四球，在短短两分钟内，城院连拿两球，此时比赛已毫无悬念，华澳商贸最终以0:4的比分败于城院队伍之手，山西城市职业技术学院获胜。今日赛程</body></doc>