<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>776</id><url>http://www.baidu.com</url><source>趋势洞察</source><title>曝马蓉妈妈5000元找群众演员法院门口骂王宝强：人渣一个！</title><datetime>2022-10-19 21:01:00</datetime><body>时隔两个多月，王宝强离婚案终于在昨天下午开庭审理，出于对诉讼的重视，王宝强随同代理律师一起前往法院应诉，遭遇众多群众围堵力挺。让人意外的是，现场有不少群众表达了对宝宝的支持，却也有人闹事，甚至大骂其人渣。这一幕小插曲，曝光后立马引爆网友热议，今天凌晨有曝料称该闹事者为马蓉妈妈找的群众演员，分分钟引爆吃瓜群众的怒火。从曝光的庭审前现场照看，王宝强与张起淮一同乘坐汽车来到法院，因为现场围观群众较多，坐在车中的宝宝还向众人挥手致意。 据悉，王宝强还未到场前，法院门口就已经挤满了许多媒体和不少群众，任何人进出都会引起骚动，现场更有人闹事，大喊“王宝强就是人渣一个”。该幕被报道后，立马引爆了网友热议，并表示不解。今天凌晨1点55分，网友“善缘堂-算命大师”通过微博曝料称“一场闹剧!马蓉的母亲花费5000元，找来几个群众演员在法院门口高喊王宝强是人渣，为闺女挺身而出本该值得称赞，可惜的是是非不分，dsf为老不尊。古话说的好啊!不是一家人不进一家门。” 目前，该曝料的真实性还未获得证实，但已经引起了众多网友的不满。目前，大家都很担心宝强接下来的官司会如何进展，小编也整理了相关的法律法规，作为参考，对此次事件有哪些影响，仅作参考：一、“与他人有不正当两性关系”并非法院判决离婚的法定事由。根据《婚姻法》第三十二条的规定：男女一方要求离婚的，可由有关部门进行调解或直接向人民法院提出离婚诉讼。人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如感情确已破裂，调解无效，应准予离婚。有下列情形之一，调解无效的，应准予离婚：1、重婚或有配偶者与他人同居的很多人认为，“婚内出轨”是法院判决离婚的理由之一，其实这种观点是有不正确的。“出轨”或“与他人有不正当两性关系”二者并非是法律术语，同时也难以精确地界定“出轨”、“与他人有不正当两性关系”的内涵和外延，比如感情出轨算是出轨还是身体出轨算是出轨，到了哪个程度算是出轨，每个人的理解往往不同，法律也没有明确规定。根据法律规定，出轨到了“重婚”或者“同居”的层次才是离婚的法定理由。如果没有到重婚或者与他人同居的程度，不是法律规定的视为夫妻感情破裂的理由，也有可能不会判决离婚。就王宝强离婚案而言，王宝强并没有指出马蓉与宋喆存在重婚和同居的事实，如果的确不存在的话，而马蓉又坚决不离婚，法院也可能不会判决离婚。当然，法律并非如此僵化，《婚姻法》同时也规定了“其他导致夫妻感情破裂的情形”调解无效的，也可以判决离婚。在王宝强离婚案件中，王宝强提到马蓉的手机里面有一些内容，如果这些内容可能证明马蓉有离婚的计划和转移财产的行动以及其他一些能说明夫妻感情破裂的内容，再加上事情发生后双方的表现和态度，也可以被认为他们感情破裂，判决离婚。 二、王宝强是否构成名誉侵权根据法律规定，是否构成侵害名誉权的责任，应当根据受害人确有名誉被损害的事实、行为人行为违法、违法行为与损害后果之间有因果关系、行为人主观上有过错来认定。从王宝强与马蓉离婚这一个案件来看，王宝强的微博声明经持续发酵并广泛传播，在客观上必然会导致，事实上也已经导致社会大众对马蓉的道德批判，甚至是人身攻击，造成对马蓉的社会评价降低。虽然马蓉作为公众人物，其名誉权较之普通人应当受到一定的限制，对于一定限度内的公众点评指责具有容忍的义务，但客观上因为王宝强的微博声明已经造成马蓉名誉受损的事实存在。王宝强离婚案的关键点是王宝强指出马蓉与其经纪人宋喆有“婚外不正当两性关系”。但这是否真如王宝强所说，或者确实是事实，但王宝强是否有确切证据证明，这都将影响两个案件的走势。根据法律规定的“谁主张谁举证”原则，既然王宝强主张妻子与他人有不正当两性关系，就有举证的义务。但这个举证的难度不小，如果没有直接的证明，而是一些旁证、孤证的话，王宝强将承担败诉的风险，并承担败诉责任。三、马蓉是否因出轨而净身出户即便王宝强却有证据证明马蓉存在婚外不正当两性关系，且经法院认定，马蓉也不会被判净身出户。根据《婚姻法》第四十六条的规定：有下列情形之一，导致离婚的，无过错方有权请求损害赔偿：1、重婚的2、有配偶者与他人同居的也就是说无过错方可以要求过错方因“重婚”或“与他人同居”的行为给自己造成伤害而要求对方给自己赔偿。但因“出轨”而要求对方少分割财产或直接净身出户则是不可能的。四、马蓉、宋喆出轨且转移王宝强的财产，会怎么判？根据王宝强的律师表述：“马蓉卷走了王宝强的大部分财产，王宝强是借钱打官司”这一传闻是真的，有关证据会在法庭出示。引起群众最大反感的不是马蓉出轨宋喆，而是马蓉出轨之后还卷走王宝强的财产，这是群众最愤愤不平的。首先这是否真实还要看王宝强提供的证据是否充足，倘若马蓉确有卷走财产的行为，根据《婚姻法》第四十七条规定：离婚时，一方隐藏、转移、变卖、毁损夫妻共同财产，或伪造债务企图侵占另一方财产的，分割夫妻共同财产时，对隐藏、转移、变卖、毁损夫妻共同财产或伪造债务的一方，可以少分或不分。离婚后，另一方发现有上述行为的，可以向人民法院提起诉讼，请求再次分割夫妻共同财产。一般离婚案件，夫妻婚后财产会平均分割，同时也会倾向于弱方或有孩子抚养权的一方。只有两种情况会直接影响财产的分割：一是双方有婚后财产AA制的协议；二是有一方恶意转移、隐匿、毁损夫妻共同财产的行为。也就是说：若马蓉确有卷款的行为，法院是可以对其少分或不分。不管最后结局如何，“马蓉”已经输了。接下来的剧情，如果没有非常特殊的情况发生，“马蓉”一家注定要被钉在舆论的耻辱柱上，对于她们接下来的正常生活，也会有非常大的影响。而本次事件的另外一个主角：“宋喆”，亦会因为这次事件，基本上的职业生涯已经走到尽头。试想一下，谁会请这样一个经纪人？即使倾慕他的才华的人，也会因为避嫌而远离他。估计，以上二位，都不曾想过事情会发生到如此，悔之晚矣！感谢你持续关注“趋势洞察”，小编会继续跟进本次事件的最新动态。王宝强案会在11月份再开庭，届时最新动态，我们与您分享！点击“阅读原文”，为您奉献一篇“罗永浩和他的锤子...”，敬请观赏！以上资料，源于网络，如有侵权，请联系小编：1372441022@qq.com，再次感谢您持续关注“趋势洞察”！- THE END -您点一个，小编的工资就涨2毛，也会鼓励小编更卖力分享哟！</body></doc>