<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>785</id><url>http://www.baidu.com</url><source>关注黑客与极客</source><title>360手机操作系统即将推出 名称为“360 OS”</title><datetime>2022-03-19 17:13:00</datetime><body>360即将推出全新手机，这在业界已不是新闻，但从最近紧锣密鼓的相关新闻看，距离手机发布的日子可能不远了。近日，360公司董事长周鸿祎在财报电话会议中透露：360将在正式推出手机之前先推出一款手机操作系统。3月20日，蛰伏了2年多的“360用户特供机”微博复活，更名为“手机代号AK47”，微博发布了全新手机论坛，同时公布了全新手机操作系统名称——“360 OS”，并调侃“这可能是比MIUI更适合小米的OS”。360手机操作系统来势汹汹，而且丝毫不掩饰他的直接对手——小米和MIUI。 图1 360 OS即将发布，新论坛网址www.360shouji.com3月18日下午，360手机业务的官方微博“360用户特供机”突然改名为“手机代号AK47”，并连发数条微博，时而卖萌，时而透露一点讯息。3月19日上午，这个“重生”的微博突然严肃起来：“全新手机论坛即将发布，欢迎一起来聊聊怎么创造一个好的360 OS。”微博发布了手机系统360 OS海报，同时宣布新手机论坛即将发布，网址是www.360shouji.com 。360手机操作系统剑指小米 调侃还是真干？三年前的小三大战（小米和360之间的一场纷争）余波未了。自周鸿祎宣布进军手机领域始，与小米之间的冲突在所难免。从360发布的几张手机操作系统宣传海报看出，挑战的对象则直指小米MIUI。在这组“目标明确”的海报中，“这可能是比MIUI更适合小米的OS”尤为显眼。MIUI是目前针对开源系统定制开发之后用户体验较好的安卓操作系统之一，较小米手机先行推出。如今如日中天的小米手机经历了从米聊到MIUI再到小米手机的三部曲。而360即将发布的手机操作系统直接把目标瞄准MIUI，吸引眼球自然是主要目的，但周鸿祎新手机团队对这款尚未发布的OS底气十足也可见一斑。事实上，MIUI肯定已经是非常适合小米了，“比MIUI更适合小米”，看起来更像是周鸿祎的调侃。但是，360 OS恐怕不会风平浪静地来，很可能360的手机操作系统不仅看到了MIUI的不足之处，并已经做到了完善；另一方面，360手机操作系统的兼容性、手机适配率可能做到了比较高的程度，才夸下如此海口。分析人士认为，小米手机是目前手机领域炙手可热的品牌， 360手机操作系统直接叫板小米MIUI，小三大战第二季的空袭警报已经拉响。360 OS暗藏4个符号 尚待解读 周鸿祎在财报电话会议中豪言，“新手机将干掉目前市面上所有手机”。不少媒体将这句话作为报道重点，却很少有媒体道出其中内幕。从360发布的一组手机操作系统海报来看，即将发布的手机操作系统主打方向并不明确，结合360自身的安全属性，安全也是必不可少的内容，但配套的4个符号的含义暂时还无法解读。 图2：360 OS的4个神秘符号在这组海报中，四个让人似懂非懂的图标引人注目。从“手机代号AK47”官方网微博简介可以看出： AK47只是新手机一个临时代号，而AK47代表一种快速灵敏、操作便捷适合较近距离作战的轻型机枪。强劲、耐用、神速……这些词汇和可能将于未来的手机联系起来。360shouji.com会不会是 新手机官网？与新手机同时发布的，还有一个全新的网址：www.360shouji.com 。虽然现在该网站只能看到360 OS宣传海报，或许只是360手机论坛。但从域名不难看出，这很可能就是将来新手机的官网。目前360已将360shouji.com顶级域名收至麾下。根据国际Whoise信息查询显示，目前该域名的所有人是“北京奇虎科技有限公司”，当然，360手机域名也有可能是360.com。今年2月3日，360公司以1700万美元（约合1亿元人民币）的价格从跨国移动通信运营商沃达丰手中收购域名360.com，当时就有人猜测可能用户手机新业务。360新手机发布时间：2015年5月？此前有媒体报道，这款配置360操作系统的新手机或主打安全牌，甚至猜测周鸿祎将推出“免费手机”。而对于发布时间，猜测更多。不按照常理出牌的360让不少媒体人士较难捉摸，因此只能根据外界报道进行推断。 图3：代号AK47官微暗示0504或为手机发布日“手机代号AK47”官方微博18日发布了一条微博，微博中提到“0504，感慨万千。”0504数字的含义耐人寻味，但看起来更像是一个日期。这会不会是360新手机发布日期？更有媒体解读称，0504需要倒过来看，4050元——这有可能是新手机发布时的价格。截至记者发稿，尚无360官方人士对此作出任何回应。</body></doc>