<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>836</id><url>http://www.baidu.com</url><source>主流媒体-媒体平台</source><title>新东方国际教育展 一站式服务助力备战留学申请</title><datetime>2022-10-17 02:08:00</datetime><body> 2016年3月，一位中国小留学生在美国加州一所中学校园里。随着低龄留学生逐渐增多，对留学早规划和留学申请服务的要求更为迫切。图/视觉中国金秋10月，留学展也迎来黄金季节。将于10月22日下午在王府井东方君悦酒店举办的新东方国际教育展，推出了“一站式”服务体验，将官方解析、考试培训、留学规划、职场就业、境外服务、明星顾问等在内的各项服务都涵盖其中，针对准留学生和家长的现实需求，让学生、家长更方便地获取留学信息和指导。“以往的国际教育展多以单纯的院校展示为主。但现在低龄留学生越来越多，对留学早规划和留学申请服务的要求更为迫切。这次新东方国际教育展特地推出了从培训到留学乃至职业规划的一站式服务”，北京新东方学校市场营销部总监乔蕾说，北京新东方学校从以前的教育展参与方变为主办方，希望在展会形式和内容上有所突破。前段时间，热播剧《小别离》直击“低龄留学热”，剧中三组家庭分别来自工薪、中产、富裕阶层的三个家庭，虽然经济条件、生活背景等并不相同，却都希望让孩子出国留学。现实生活中，越来越多的小留学生选择在高中、初中就走出国门，赴美留学的大潮已从本科、研究生提前到了中学阶段。据教育部统计，2015年出国留学人数达52.37万人，比2014年增长13.9%，增加6.39万人，其中，低龄留学生增长迅猛。年龄降低、人数增加的同时，留学申请竞争的难度也在逐年加大。北京新东方副校长兼北美考试项目部总监谢强说，就美国本科留学申请而言，近年来中国学生的标准化考试成绩（如托福、SAT等）逐步飙升，申请竞争难度增加，想在冲击名校时脱颖而出，在软实力上提升整体竞争力愈发重要，而这也意味着学生需要更早地进行留学规划，为准备标准化考试和社会活动等留出充裕的时间，并根据自身情况制定适合的留学申请方案。因此，这次展会在邀请近百所海外院校招生官与学生、家长面对面交流的同时，也将请ETS的相关负责人、新东方名师现场解读托福、SAT等考试的备考和答题技巧，并请资深留学专家针对美国低龄留学、美本名校申请策略等热点话题给学生、家长提供干货解答，留学顾问则会在留学方案、院校申请、专业选择、综合能力背景提升等方面给学生提供指导，帮助学生更好地备战留学。■ 对话备战低龄留学 家长监管很重要●谢强，北京新东方副校长兼北美考试项目部总监Q：目前，中国家庭在留学准备过程中普遍存在的问题有哪些？ 谢强：主要有两个问题。一是着手太晚。英语能力不是临阵磨枪可以训练出来的，而且如果是申请美国本科，还要看学生的GPA和社会活动经历。但是，有些学生从高一下学期甚至高二才开始准备标准化考试，还要顾及学业和社会活动。结果就出现这样的笑话，说一到重阳节，敬老院门口排满了学生等着给老人洗脚，想借此在社会活动经历里写一笔。建议学生提前到中考结束后就开始准备，甚至还可以更早。第二个问题是家长对留学申请和留学规划缺乏足够了解。Q：近期，各式国际教育展很多，如何最大效率地利用好展会，避免沦为走马观花呢？谢强：首先，提前和孩子沟通，了解孩子的想法是基础。其次，国际教育展都会有很多专家讲座，通常都会结合具体案例针对学生的不同情况做解读，家长可以有针对性地选择，也可以带着孩子一起听。到了展会现场，请家长一定要能够沉下心来听讲座。我曾参加过一次国际学校展，现场有多位校长的讲座，如果认真听完完全能对这些学校进行多维度的综合评价，但我发现大多数家长都是听一会儿就走，能坐得住的家长很少。第三，挑3-5所目标海外院校，在展会现场主动与招生官交流。Q：如果准备让孩子低龄留学，家长应该扮演好怎样的角色？谢强：严格监管，家校配合。孩子年龄小，自制力相对欠缺，光靠像新东方这样的培训机构盯着孩子学习远远不够。以做作业为例，有的家长跟我说孩子在家做作业熬到半夜一点，成绩却不见提高，事实上孩子做作业时电脑、手机都开着，效率低自然成绩也不见涨，类似这些都要靠家长的严格监管，为孩子以后的顺利留学打好基础。■ 展会亮点百所院校+国际高中美国的北卡罗来纳大学教堂山分校、南加州大学，加拿大的约克大学、西蒙菲沙大学、英国的曼彻斯特大学、利物浦大学，澳洲的昆士兰大学、麦考瑞大学……来自美、加、英、澳、新、欧洲等地的近百所名校招生官，以及北京15所知名国际学校的负责人将齐聚现场，为学生进行面试评估。官方解析+权威解读ETS官方机构将揭秘GRE、TOEFL答题技巧及出题政策。展会现场还有真题测试服务，学生可现场测评个人英语能力。包括新东方北美考试名师万炜、黄妍等在内的北京新东方学校名师团将现场解密考试技巧及备考攻略。英国大使馆文化教育处官员、澳洲使馆驻华商务处官员也将现场解读最新留学政策。留学规划+专家指导听“康奈尔妈妈”司明霞讲述如何提升美国本科申请竞争力，跟北京新东方美高项目负责人孙亮学习初中生赴美如何做留学规划……留学方案、院校申请、专业选择、综合能力背景提升等备战留学过程中将遭遇的问题都可以现场咨询新东方留学资深专家团。■ 观展贴士报名方式（1）网上预约：扫描二维码（2）电话预约：010-82611818时间：10月22日（周六）14：30地点：王府井东方君悦酒店LG层部分现场讲座美国低龄留学规划指导地点：低龄留学厅15：30-16：00 2017年美高申请策略解析 讲座人：廉景丽（资深留学专家）16：00-16：30 中国学生如何在美高当学霸 讲座人：名校招生官美本名校申请地点：美国本科厅15：30-16：00 SAT/ACT考试备考技巧及提分技巧 讲座人：谢强（北京新东方北美考试项目部总监）16：00-16：30 2018年美国本科申请选校权威解析 讲座人：明磊（资深留学专家）16：30-17：00 如何提升美国本科申请竞争力 讲座人：司明霞（康奈尔妈妈）职业发展规划——时间管理、海外热门专业、就业方向地点：职业发展厅15：30-16：00 海外职场热门专业——IT专场 讲座人：吕汀栎（微软公共云事业部）本版采写/新京报记者 缪晨霞</body></doc>