<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>849</id><url>http://www.baidu.com</url><source>山东华全动力</source><title>城市避堵一定要看！华全发电机关注三大治堵神器</title><datetime>2022-10-18 13:59:00</datetime><body>随着我国城市化水平的不断加快，交通拥堵问题在未来也将会更加严重和突出。因此，很多有识之士也就治堵提出了自己的方案和设想。以云轨、空铁、巴铁等为代表，诸多“治堵神器”的横空出世，无疑吸引了人们更多的眼球。那么，其发展进程如何呢？快随华全柴油发电机组来看看吧。 事实上，无论云轨、空铁，还是巴铁，无一例外是以持续不间断的电力供应为保障的，作为知名的柴油发电机组供应商和电力优+方案解决专家，以华全系列柴油发电机组为代表，华全动力一直致力于“为社会担责、对社会尽责”价值观实现，努力为全人类的美好幸福生活而努力奋斗。因此，对于城市拥堵问题，华全柴油发电机组也表示了极大关注，并立志做出自己的努力。日前，有媒体以《云轨、空铁、巴铁三大“治堵神器”哪个更靠谱》为题，对三大“治堵神器”进行了分析和展望，对此，华全发电机组也给予了关注。分析认为，与地铁比较，这三种中小运量轨道交通系统造价基本上都是地铁的五分之一、工程难度比地铁低、建设速度也比地铁快。那么，面对未来预计将超过5万亿的小运量轨道交通市场，这三种“治堵神器”哪个更有竞争力呢？目前，这三家治堵神器的进展情况分别是：云轨，已成比亚迪员工上下班的通勤车，并刚刚获得了国家开发银行600亿元的资本进入。而不久前红极一时又备受质疑的巴铁，目前亮相的仅是模型车，正处于模型车制作验证及工业化设计阶段。预计2017年5月将完成工程样车的设计开发制造，进入车辆综合实验验证阶段。再说一下空铁，今年9月底，被称为空铁的我国首条新能源悬挂式空中列车在四川双流成功挂线。因为还在试运行阶段，所以速度大概在每小时10公里，运行平稳，窗外视野宽阔。但这条长1.25公里的实验线上，空铁列车将完成超过5000小时的试验，投入运营后时速可达60公里。 经过对比，我们发现，云轨和空铁属于同一种轨道交通形式，云轨是跨座式单轨，空铁是悬挂式单轨。空铁依靠悬挂在空中的轨道形式，靠锂电池来作为牵引动力，可以在离地5米的高空中平稳行驶，同时不影响地面的车流。而云轨列车在高架单轨上运行，外观像是城铁，但运载量较小，最大荷载只能达到单次200人。其轨道高架在桥墩上，离地10米，独立路权。桥墩可设立在路边绿化带里，不影响机动车行驶。据悉，跨座式单轨属于中小运量轨道交通系统，投资少、周期短，智能环保、适用性强、占地面积小，相对于地铁来说，跨座式单轨建设周期仅为地铁的一半，造价成本仅为地铁的六分之一。比亚迪董事长王传福曾对外表示，轨道交通方面，跨座式单轨将是治堵最好的选择。 这两种轨道交通的最大优点是占地面积小，像云轨的支撑柱很细，只要在大中城市的道路中心绿化带上打几个桩柱就行了。与现行机动车互不相干，所以不存在与现行交通法规相冲突的问题。同时空中运行带来一个独特的优势，使在某些大型小区中心建立便捷公交站成为现实。必须指出的是，无论空铁还是云轨，由于它们都采用悬空方式，所以注定无法成为重载交通工具。拿云轨的200人载客量来说，充其量也就是一辆放大了的铰接式公交车，是不是能起到大中城市干线交通的主要承载作用还有待观察。另外，不得不说的一个问题就是高悬在空中、人员集中的交通工具都有一个共同的难题：如何解决乘客遇险逃生问题。 巴铁的样子就像一个行走的龙门吊，分上下两层，上层可载客1200-1400人，下层镂空，2米以下的小汽车可自由通行。根据其设计者的说法，巴铁的优势之一是减少拥堵。利用空中资源，可以避免现有传统公交车与小汽车争路的现状，如同一辆在公路上奔跑的宽体短型列车，最高时速可达60公里，平均时速为40公里。优势之二是载客量大。按照每辆巴铁时均载客800人次，运行17小时(5：30-22：30)计算，每辆可载客约13600人次，载客量是普通大巴的几十倍。优势之三是巴铁拥有创造70万亿的投资需求。优势之四是成本低。地铁每公里造价约6亿元人民币，而巴铁每公里造价为1.2亿元，仅为地铁的20%。另外，地铁施工周期为5-6年，而同等公里数的巴铁，施工周期为1年。华全发电机组分析认为，新型轨道交通有着传统双轨交通不可比拟的优势：廉价。使得过去的干线化交通有可能被更加合理的网格化交通所取代，很可能是未来轨道交通革命的第一声春雷。无论是巴铁、空铁或是云轨，都代表了一种创新精神。工业革命历经近二百年，走到今天，大家越来越深切地认识到：守旧则亡，创新或许还能杀出一条血路。既然是新生事物，必然有许多质疑，但是我们有理由相信，随着时代的发展、科技的进步，很多现在看起来不完备、不美好的东西都会成熟起来。作为柴油发电机组行业的后起之秀，华全动力始终坚持诚信经营，重视质量管理和技术创新，各项业务不断实现了跨越式发展。华全系列柴油发电机组，涵盖玉柴、潍柴、凯普、沃尔沃、康明斯等10余个系列近百个品种，功率从3kW—3000kW，以品质优良、性能稳定、使用长久、操作便捷等显著特点而享誉业界，已畅销全国并出口全球38个国家和地区。尤其是创新技术ATS、华全云系统推广应用以及在静音化、自动化、智能化等方面的技术改造，更使得“华全”系列柴油发电机组在激烈的市场竞争中“一骑绝尘”！ 华全机组咨询热线：400-162-0536 15905360712 公司网站：www.huaquangroup.cn</body></doc>