<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>859</id><url>http://www.baidu.com</url><source>厦门魔法阿嬷</source><title>发现厦门？|？磐基开了一家超赞の日式牛排餐厅？！会爆汁的牛排站着吃？~</title><datetime>2022-07-19 14:06:00</datetime><body>▼文末有5折福利哟~在厦门，有一家开在磐基商场的日式立食店▼面积不到100平，只有十几张桌子里面的人都站着吃牛排...非常豪爽，颇有几分江湖侠气 ~▼在这里，你可以吃到性价比超高的进口和牛肉追求三分熟，咬一口 嫩到爆汁肉食控绝对不能错过了！▼ 「赞牛排 」 ★ 这是一家可以站着吃牛排的超霸气小店，在办公室坐了一天，来这里吃饭可以释放压力；★ 牛排按克计价，丰俭由人，每份牛排还都配有白米饭及精心熬制的暖心鸡汤；★ 传承日本大厨手艺，制成的水果酱等多达7种酱料，让你打开脑洞调理专属自己口味的牛排；★ 不到300软妹币就能吃到的和牛肉，还有19元一杯の朝日生啤/进口红酒，性价比超高！位于磐基电影院旁的「 赞牛排 」，店招和满墙的浮世绘一下子就吸引了食客的眼球。门口墙壁上的浮世绘，是由半隐退插画师小虫绘制，听闻是老板以刘备式“三顾茅庐”的毅力与耐心，请他出山绘制此作！ 【 赞牛排】的谐音 "站"，意思就是 站着吃，这是一家 推崇立食文化的牛排餐厅。店里的面积不大，灰色墙壁带来的纵深感以及原木的桌子酒柜，给人一种舒适的感觉。明档厨房里可以看到厨师正娴熟的翻烤着牛排，目光所及之处只有桌子没有椅子，到店的食客多数都只能站着吃 ！ 日本立食文化的出现要追溯到日本室町时代（1336年－1573年），路边盛行的煎茶摊位，过往的行人只能站立喝茶。 到了进入江户时代至今，立食从电车旁的露天荞麦面摊，到别有风味的立食寿司、立食牛排店 ... 立食讲究高效地利用空间，站着吃不仅加快食客的用餐速度，翻台率也较高，而所出售的食物价格也相平民化。 在【赞牛排】，吃牛排走的是江湖规矩，称重计费，丰俭由人。可以参考250g的女生份、300g的男生份以及400g的大胃王份来点餐。 点单的时候先来一杯冰爽的朝日生啤，丰富的泡沫带来满口醇香，为吃肉做好预热准备！（超良心价 19/杯） 接下来就跟着小编一起见证，一块牛排小鲜肉如何霸气上桌！ 1现点现称并断筋处理 牛排光是排酸就经历了整整两个日夜，才将多余的血水排除。食客们现场现点现称重后，厨师将牛肉用断筋刀简单粗暴地处理，保证食客们不会吃到嚼不动的肉筋。2刷牛油涂椒盐 紧接着把牛排边拍打边抹上椒盐，再涂上澳洲进口牛油，防止牛肉粘在烤台及石板上，口感保持原汁原味。 3翻 面 装 盘 最后不断翻面后装盘，别小看这短短 5-6 分钟的烤制过程！为了不让肉汁和油脂脱落太多，必须用大火快烤，才能完美锁住水份。泛着光泽的烤肉在烤台上冒着热气，当油脂滴入炭火中时，牛排滋滋作响 ~ 每块牛排都透露着一股浓浓的江湖气息，到店必选的当然是和牛啦，号称 牛排界的劳斯莱斯！霸 气 十 足招 牌 和 牛▼ 食用建议：3分熟吃不起价格上千的和牛肉，那就来【赞牛排】品尝性价比超高的和牛肉吧！ 来自澳洲的和牛肥瘦相间，肉质细嫩而多汁，筋超薄，完全不费嚼劲。沿着清晰的纹理划开牛排，刀起刀落再送入嘴里。咬一口，嫩到爆汁！味蕾完全被俘获了！▼ 肉 眼 食用建议：3分熟同样来自澳洲，从近肋骨末端的一少部分切下来，该处肉质柔嫩且多汁（有雪花纹），滋味无穷。▼ 西 冷 食用建议：3分熟来自巴西的西冷牛排，肉细多汁，口感鲜嫩。而洋葱炒五分熟，再一同放在烤台上加热至熟，洋葱的辛香搭配柔软多汁的牛肉，很是“合拍”。牛气十足的餐厅，厨师也不容小觑！「赞牛排」的厨师，同专业的日本大厨全方位学习日料，至今已经拥有4年日料经验。他说道，个人对食物的理解不同，烤炉温度的把控 以及 牛肉薄厚程度的把握，足以见识到一个日料大厨的功底。温度太高，或者牛肉切的太薄都会影响到最终的口感。 特别要注意的是，因烤制好的牛排是用定制的大理石石板盛放，加热过后的大理石板温度较高，吃的过程中会用余温慢慢加热，所以建议想吃五分的牛肉，可以点三分熟的。这样就可以从三分熟吃到五分熟、甚至是全熟的整个过程。 还有各式各样的酱汁，你也可以是半个料理师！▼▼▼海盐矿物盐、蒜泥、黑胡椒酱、生芥末、黄芥末、黑胡椒汁、水果酱等多达7种蘸酱。既可以根据店家贴心的提示来调味，又能根据个人喜好来选择。 传承日本大厨手艺的水果酱，由苹果泥、红酒等材料制作而成。伴着饭吃，咸中带甜，别有一番风味！ 安格斯牛肉饼最后，不得不提这个每天限量10份的安格斯牛肉饼 将安格斯牛肉手工剁碎后同面粉粘合，再加入纯牛奶手工搅拌。剁碎的牛肉无任何颗粒！由于制作工序复杂耗时，每天限量10份，来晚了就没有啦！ 吃完这份 男人味力MAX的牛排还有余力的同学，可以去隔壁温婉的「烧鸟」吃一碗厦门第二好吃的拉面▼▼▼ 魔法阿嬷粉丝专享福利：.7 月 19 日 - 7 月 24 日..给 魔 法 阿 嬷 后 台 发 送..口 令「 赞牛排 」抢 福 利..魔 法 阿 嬷粉 丝 享受.【赞牛排 】消费满 120元 或以上..立减 60 - 80元 福利. 活动规则：发送完整的简体字口令「 赞牛排」至 " 厦门魔法阿嬷 " ▼前 2000位 同学根据回复可使用「赞牛排」消费满 120元 或以上，立减 60元 福利（菜金50元、饮品10元）（【和牛】每单享受菜金立减70元，饮品10元）福利说明：1、请在点单前告知店员使用本福利，咨询店员享受福利，点单后出示无效；2、每桌每单每用餐时段限用1个福利，福利单次有效，仅限堂食；3、此优惠不能与其他优惠同时使用，如需发票，则不能使用福利；4、请在福利有效期内使用，过期无效，最终解释权归商家所有，现场如有问题请联系店长，谢谢。 门店信息：「 赞 牛 排」地址：磐基4楼电影院旁（烧鸟隔壁）电话：0592 - 5082177人均：150 元营业时间：10:00 - 22:00编辑：巡</body></doc>