<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>861</id><url>http://www.baidu.com</url><source>主流媒体-媒体平台</source><title>[治国理政新实践 河北篇]河北:以钢铁之心去产能</title><datetime>2022-07-27 02:21:00</datetime><body>南海网专题：以习近平同志为总书记的党中央治国理政进行时□河北日报记者李巍7月9日，廊坊霸州市新利钢铁有限公司厂区，一座450立方米高炉的烟囱被爆破。类似的场景同样出现在石家庄、张家口、秦皇岛、唐山、保定、邢台、邯郸等设区市。当天，在我省开展化解过剩产能集中行动中，有35家企业的生产装备被拆除，涵盖了全部有化解过剩产能任务的钢铁、煤炭、水泥、平板玻璃、焦化等5个行业，创下近年来集中行动涉及区域最广、行业类别最多、企业数量最大的纪录。早在2013年9月，环保部代表国务院与我省签署责任书，决定实施化解过剩产能“6643”工程，到2017年底，压减钢铁产能6000万吨；到2017年底，以2012年为整数，净削减煤炭消费量4000万吨；“十二五”期间，淘汰水泥落后产能6100万吨以上，平板玻璃落后产能3600万重量箱。“十二五”期间，我省累计压减炼铁产能3391万吨、炼钢4106万吨。2013年至2015年的3年间，累计压减水泥6231万吨、平板玻璃3717万重量箱，削减煤炭消费量2700万吨以上。今年以来，我省以钢铁般坚定的信念，深入推进实施这一工程，通过环保倒逼、开展集中行动等综合措施，把钢铁煤炭去产能作为供给侧结构性改革的“当头炮”，以勇于担当的精神打好“6643”这场硬仗，加快产业转型升级。下决心，出重拳，坚决打赢钢铁煤炭去产能攻坚战推进供给侧结构性改革，就我省来讲，当务之急是钢铁煤炭去产能，这是“三去一降一补”五大任务的“当头炮”。“十三五”期间，我省不仅要承担全国钢铁行业1/3的产能压减任务，还要用3至5年时间，退出煤矿123处、退出煤炭产能5103万吨。5月26日，省委、省政府召开钢铁煤炭去产能攻坚战动员会，将今年炼铁、炼钢的压减任务增加到1726万吨、1422万吨。省政府与相关市、部门和企业签订了化解过剩产能目标责任书，明确了今明两年和“十三五”时期的目标任务。国有企业带头响应。我国规模最大的钢铁企业河钢集团宣布，在前期已率先淘汰全部落后产能的基础上，今明两年再压减炼铁产能260万吨、炼钢产能502万吨。压减的产能占到河钢在冀产能的11%。各级各部门迅速行动。我省组成8个督导组分赴各地现场督导，各有关设区市按照“一企一策”的要求，逐企业进行调查摸底、制订具体方案、协调解决问题。对于我省来说，今年以来市场暂时回暖的形势，尤其考验去产能的定力。由于钢价上涨，市场自身形成的去产能压力有所减弱。 决不能因为任务重就畏难、风险大就回避、困难多就不为。面对这一变化，省政府组织发改、工信、环保等部门，并聘请省冶金行业协会的专家组成联合检查组，对已封停设备进行检查和验收。今年4月22日至24日，省委督查室、省政府督查室采取“事先不打招呼，到现场再通知当地政府配合，直接进入封停设备现场检查拍照，当场由企业负责人签字确认”等方式，对全省所有封停设备进行了突击检查，没有发现已封停设备复产情况。对重点盯防企业，省政府要求企业所在地县(市、区)政府抽调有关部门人员24小时驻厂蹲守，确保其封停设备不复产。行政问责制度也进一步跟上。今年4月，我省印发通知，要求坚决禁止违规新建钢铁产能和已封停钢铁设备复产，对违规新建钢铁项目或封停钢铁设备复产企业所在地党政“一把手”，采取先免职再进一步调查处理等问责措施。过剩产能只有退尽，结构调整和转型升级才能前进。今年6月，我省修订完善了环保、能耗、水耗、质量、技术、安全等6类地方标准，让其严于国家标准或行业平均水平，同时，研究制定了企业规范管理、行业优化升级、钢铁产能走出去、钢结构标准和推广等政策措施，不仅为钢铁去产能“去谁、去多少、怎么去”提供标准依据，也为钢铁行业提质增效提供了政策支撑。找出路，给退路，8.7亿元稳岗补贴惠及80.42万职工日前，一纸面向河钢宣钢职工的通知打破了厂区的平静。这份名为《开展“大众创业、万众创新”群策群力发展非钢产业活动》的通知提出，鼓励职工个人或自由组织团队献计献策，直接向公司提出非钢产业发展项目建议书，经公司项目审定通过后，项目建议人可成为该项目创业人，安置主业富余人员。河钢宣钢将设立非钢产业发展基金，在项目建议书报批审定通过后，根据项目需要给予一定额度的启动资金支持。尤其让河钢宣钢职工心里有底儿的是，通知称，如实施项目失败，创业人可返回河钢宣钢，并给予工作安置。去产能难免要经历阵痛，人员安置便是关系到职工切身利益的最现实的问题。据测算，实施“6643”工程，我省仅钢铁行业，要完成6000万吨产能压减，就将影响直接从业人员20万、间接从业人员40万。找出路，给退路。目前，河钢集团对于压减产能造成的人员富余，正积极通过培训转岗和内部退养两种方式给予安置。在涉及去产能的有关子分公司，培训合格后的职工，可以分流到物流、检修、机械装备及生活服务等非钢单位。与此同时，国家和省级层面，也在出台相应的保障措施，为去产能兜了底，稳住了人心，激励了人心。近年来，我省加强对重点地区、重点企业职工岗位变化情况的动态监测，防止出现大规模、一次性裁员，在全国率先实施援企稳岗政策，鼓励企业采取措施稳定就业岗位。今年上半年，共为包括钢铁企业在内的2035家企业发放稳岗补贴8.7亿元，惠及职工80.42万人。针对化解过剩产能失业人员技能单一、再就业困难的特点，相关部门在全省实施专项技能培训，各地整合技工院校、职业院校等资源，统筹各类培训资金，遴选市场紧缺技能岗位，向社会购买培训成果，确保每一个参加培训的职工都能掌握一门就业技能，并实现稳定就业。去产能不是单纯的“一去了之”，而是在保就业、保民生上有“加法”、有“温度”。今年以来，我省建立了职工安置台账和数据库，精准对接就业创业服务，及时办理失业登记，按规定发放失业保险金和救助补贴。对一些失业集中、矛盾突出的群体、企业和地区，主动作为，贴近服务，甚至组织专业化团队提供定制式服务。对确实无法通过市场渠道就业的人员，通过开发公益性岗位给予兜底帮扶。用“等不起”的紧迫感、“慢不得”的责任感，“6643”工程不折不扣地深入推进。此间，我省经济没有因去产能而出现断崖式下滑，没有发生大规模失业，没有发生区域性系统性风险。</body></doc>