<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>866</id><url>http://www.baidu.com</url><source>主流媒体-媒体平台</source><title>国外如何管理网约车:英国严格审查 印度政府定限价</title><datetime>2022-10-17 04:18:00</datetime><body>国外如何管理规范网约车连日来，国内多个省市相继出台了对于网约车的管理规范，以北京、上海两地为代表的“京人京车”以及“沪籍沪车”更是引发大量讨论。其实，无论国内还是国外，网约车自诞生之日起，就饱受争议。以优步公司为例，尽管其已经进军多个国家，但也引来不少法律纠纷。法国、日本、比利时等国家的部分城市甚至不允许优步等网约车软件在当地提供打车服务。与此同时，也有部分国家及城市承认网约车的合法地位。美国萨福克大学法学院教授贾妮思·格里菲斯在接受《京华时报》记者采访时表示，尽管遭到传统出租车行业从业者的反对，但对政府部门来说，禁止网约车服务显然不是一个明智的做法。同时，随着多地陆续出台对网约车的管理办法，格里菲斯表示，也许最终对网约车的管理会和传统出租车合二为一。文/京华时报记者卫张宁□英国伦敦司机申请执照需经历严格审查伦敦交通局新闻官丹·迈斯凯尔告诉《京华时报》记者，在伦敦，私家车想要从事载客，司机本人已运营的车辆需要向交通局申请执照，拥有执照的人和车才可以从事这一行业。此外，对于司机而言，申请者必须年满21周岁，拥有合法驾照且驾龄在3年以上，同时还必须“拥有在英国生活、工作的合法身份”；同时，交通局还要求申请者必须品行良好，为证明这一内容，申请者需要接受犯罪纪录查询，无纪录者方可申请，此外，申请者还需身体健康，并接受必要的体检。只有符合上述条件的人员，才可以申请执照。申请执照时需要在交通局的官网上注册账户，之后填写一系列表格。同时，申请者还必须通过一项关于有关伦敦地形路况等信息的测试，只有导游以及此前通过过此类考试或出租车司机测试的人，才可以免于此项测试。申请者还需缴纳大约300英镑的申请费用，包括一些表格的工本费以及各项测试的费用等。交通局还规定，获得执照的司机，必须佩戴相应的徽章，且必须无偿搭载残疾人。截至2016年10月9日，伦敦交通局一共向113099人颁发了私人雇佣司机执照，给83438辆颁发了私人雇佣车辆执照。迈斯凯尔说，这一数字仍然在持续不断地增加。为了保证出租车市场的有序运作，在路段管理上，伦敦也有一些因地制宜的做法，像是公共汽车专用道，黑色出租车可以分享。另外在火车站或是机场，也有专门为黑色出租车(伦敦传统出租车，外观为黑色)停靠接客的路段。而这些地方，网约车都不能占用。同时，出租车可以招手即停，而网约车则只能通过事先预订。 据迈斯凯尔介绍，伦敦出租车司机和网约车司机的主要区别在于对伦敦的了解程度：出租车司机往往通过了一项十分严苛的测试，对伦敦市内的地形十分了解，能够背出25000条街道的名称，还要对查令十字路周围方圆6英里内的地标烂熟于心。而网约车司机虽然经过了相关测试，但要求并不像前述出租车司机这样严格。□美国纽约新规定定义为“运输网络公司”在纽约，私家车想要从事载客服务，同样需要向纽约交通部门申请执照。按照要求，执照的申请者必须年满19周岁，且从最新一次违章记录之后的15个月内，驾照扣分不得超过5分。在申请时，需要向交通部门提供自己的驾照以及各项相关文件，包括驾驶技能证书等，同时还需完成药物测试，并前往相关部门录入指纹，申请者还需要接受一系列的培训课程，包括如何向残疾人提供服务、判断是否存在人口贩卖等内容，并完成一项共计24小时的课程。在申请者提交完表格后，交通部门将会对申请者的背景情况进行评估，包括其违章驾驶状况以及是否存在违法行为等。同时，司机还必须持有购买的合格保险以及有效登记的当地车辆。目前，在纽约从事网约车服务的司机，都必须拥有这一执照。同时，针对近年来越来越火的网络约车，纽约交通部门也在2015年6月出台了一项新的规定，将从事网络约车服务商定义为“运输网络公司”。按照规定，私家车辆加入网约车平台公司且在提供服务之前，必须依照规定完成包括19个车辆部件的全面安全检查。此后，平台公司有义务确保车辆每年接受同样的检查，并保留检查记录以供审查。同时，禁止重度改装的车辆用于网约车运营。美国萨福克大学法学院教授贾妮思·格里菲斯告诉《京华时报》记者，美国很多个州目前已经认可了网约车的合法地位，对于从事该行业的司机也有相关的要求，但并没有特别要求司机必须是本地人或者类似的要求。□印度新德里联邦政府可以制定最高限价2015年10月，印度道路交通部发布了《网约车监管指导意见》。按照这份指导意见的要求，网约车平台的所有车辆不能巡游揽客，即将约租与巡游分类进行管理。同时，要求这些平台须具备足够的服务能力，如必须设置全天候的呼叫中心、必须建立司机培训项目(包括行业法规、交通安全、劳动法、服务技能等)。此外，载客的私家车辆必须拥有在运营区域的营运许可、包括第三者责任险的商业保险、车辆定位设施、通用认证计量设施(道路交通部另行制定技术标准确保不同平台、不同地域间可以通用)。同时，车辆必须携带急救箱，地方有要求的应安装紧急安全按钮。定位设施要能记录司机的驾驶时间以确保安全驾驶，平台不得强制最低上线和驾驶时间，但最高工作时间不得违反法律规定。按照意见要求，在新德里从事网约车行业的司机必须获得运营驾驶从业资格或其它法律规定的资质(如公共服务许可)，公安部门开具的司机核查报告、司机2名家庭成员的联系方式。此外，与西方国家不同，这份指导意见还规定，联邦政府或监管机构可以制定最高限价。-说法美国专家：未来管理体制或合二为一随着网约车服务在世界各地的陆续兴起，传统出租车行业正在面临极大挑战。一些国家都曾出现过传统出租车司机抵制网约车的现象。美国萨福克大学法学院教授贾妮思·格里菲斯表示，网约车依靠其极高的服务效率和相对低廉的价格，日渐赢得民众喜爱，而传统出租车司机对于网约车的不满，绝大多数都来自于认为网约车受到的约束较少，不像传统出租车行业从车辆、司机、公司等各个环节都受到各项严格的约束，同时出租车司机还需缴纳相当数量的费用。如今，大多数民众都已经感受到网约车服务的便捷，因此，对于政府部门来说，一味禁止网约车服务并不是一个明智的选择。即使短时间内能使传统的出租车行业获益，但从长久来看，政府部门仍会因禁止网约车服务而面临来自民众的压力。目前，不少地方都在陆续完善对网约车的管理，大多数情况下，政府部门都是将网约车与传统出租车分开，采用两种办法分别进行管理。不过，格里菲斯认为，目前还无法断言网约车的未来会怎样，或许随着管理办法越来越详尽，这两种不同的管理体系最终可能会重新合二为一。</body></doc>