<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>875</id><url>http://www.baidu.com</url><source>亚洲娱乐网</source><title>《父子魂斗罗》大鹏“坑爹”范伟</title><datetime>2022-10-26 02:17:00</datetime><body> 10月25日，电影《父子魂斗罗》在北京举行定档发布会，监制兼主演大鹏，导演袁卫东，编剧苏亮携手范伟、张天爱、邬君梅、乔杉、梁龙等一众主演首度亮相，并宣布提前锁定2017年7月21日爆笑上映，为观众带来笑料满格的喜剧惊喜。现场，大鹏、范伟两代喜剧人同台，因为被网友调侃长得像，范伟直呼要去验DNA，大鹏更是和“老爹”范伟跟他穿父子装摆魂斗罗POSE，将“坑爹”进行到底；而张天爱现场唱情歌撩大鹏，邬君梅也享受到范伟的“撩发”待遇，两代女神使出浑身解数“狂撩”父子俩，令大鹏和范伟心花怒放；“大保健”乔杉和二手玫瑰主唱梁龙现场与大鹏玩三人花式捆绑，乔杉喜感拉起绳子，被调侃是“纤夫俩爱”，现场尖叫声不断。同时，发布会还曝光了《父子魂斗罗》首款先导海报，大鹏、范伟化身红蓝“父子档”，欢乐打通关。大鹏首当监制被剧本故事感动 定档明年7月21日欢乐打通关《父子魂斗罗》拍摄近三个月，辗转云南大理、澳门、北京三地，定档发布会当天宣布圆满杀青，导演袁卫东表示编剧苏亮打磨的剧本非常优秀，盛赞每位演员奉献的精彩演出，感谢“喜剧天才”大鹏和偶像范伟碰撞出的火花和细腻表演，这几个月和这群优秀的艺术工作者们一起工作非常享受。编剧苏亮形容这个故事是“儿子给爸爸的一封情书”，虽然儿子选择“坑爹”方式解决人生困境，但喜剧中带着温情。现场，大鹏先以监制身份出场，表示这部电影的剧本由《港囧》编剧苏亮亲自打磨，自己看到后被故事彻底打动，而当时正在筹备个人第二部电影，无力担当导演，选择和袁卫东合作，相信这位和徐克有共同工作经历的导演会让这个故事完成得更好。讲到父子情怀，大鹏透露在接触剧本时，突然接到父亲脑血栓消息，机场老爸抱着自己大哭，让自己十分感慨，决心把这个故事用心做好，作为儿子给父亲的一个礼物。现场，影片《父子魂斗罗》宣布定档2017年7月21日，对于上映档期的选择，大鹏表示希望可以持续证明自己，并幽默道“我们先占住暑期档这个坑，和大家一起欢乐。”提及“欢乐打通关”的宣传语，他表示自己很喜欢苏彪为《煎饼侠》提炼的slogan“拯救不开心”，而“欢乐打通关”也同样请苏彪构思，代表了自己对《父子魂斗罗》内核的理解，是部很欢乐又很暖的喜剧。 大鹏“坑爹”进行到底 范伟约大鹏亲爹验DNA电影《父子魂斗罗》讲述了怀揣梦想的范小兵连累老爹范英雄一起被卷入债务纠纷，父子二人在一系列啼笑皆非的生死考验中，消除隔阂最终联手打BOSS的故事。该片“父子档”大鹏、范伟可以称得上是新老两代喜剧人，不同的喜剧风格碰撞在一起，让这对“最坑爹父子兵”玩出了一种全新味道。 片中大鹏饰演的儿子范小兵幺蛾子不断，范伟饰演的老兵范英雄只好一一收拾烂摊子。范伟表示这是一个“典型的中国式父子关系”，不仅没有对大鹏的“坑爹”行径表示不满，反而“护子心切”，盛赞大鹏认真敬业，让自己“特别感动”，同时他也透露“背词容易，背动作太难了”，他半开玩笑半认真的表示“导演说‘铁杵也能磨成针’，但是我想说我不是铁杵，我顶多是块木头，再磨也就磨成一根牙签了，不过大鹏是真铁杵，能一点点磨成针。大鹏面对老爹，表示俩人一个当英雄，一个是小兵，不过戏称自己扮演的角色叫“范兵兵”，更“后悔”没给老爹安排场“吻戏”，期待续集中满足范伟。发布会现场，面对网友调侃两人长得像，范伟对着台下大鹏的亲爹连说“对不起，会后咱们可以一起去做个亲子鉴定”，随后和大鹏父亲合影，神相似，瞬间上演“兄弟魂斗罗”。为表示“孝义”，大鹏送上了印有爷俩魂斗罗形象的文化衫，和“老爹”范伟现场换上亲子装，并摆出同款Pose耍帅又温馨，张天爱笑称：“果真父子，腿都一样长”。 张天爱邬君梅两代女神齐“撩汉” 大鹏乔杉梁龙花样捆绑上演“纤夫俩爱”除了搞笑“父子兵”，《父子魂斗罗》更惊喜宣布张天爱、邬君梅两位女神加盟，为这部雄性荷尔蒙满满的电影添加了重要的温柔元素。邬君梅表示自己是《煎饼侠》的大粉丝，看这个剧本一直大笑，让老妈看，也吭哧笑不停，鼓励邬君梅一定要去演，自曝自己生活中其实是“坑妈”一族，拍这部戏，让皱纹都笑出来了，演戏这么多年，很少有这么开心的时候。张天爱则表示自己是被“大忽悠”忽悠来的，现场范伟赶快撇清，自己已经金盆洗手，暗示大鹏才是大忽悠。张天爱现场走心表白，情到浓处泪目表达：“大鹏老师是我的男神/曾经粉过的爱豆”，大鹏则表示：“小爱非常谦虚，没有人无缘无故的走红，相信以后她会越来越好。”邬君梅在电影中对范伟“范英雄”犯花痴，各种示爱不断；而张天爱则享受被大鹏“范小兵”追捧的女神待遇。现场，为了让大鹏不再“蓝瘦香菇”，张天爱上演女神“撩汉”戏码，现场高歌“爱你在心口难开”后连忙跟台下“正宫”（大鹏妻子）委屈道歉，表示“看来只能把‘花痴’人设继续走下去了”，备受“款待”的大鹏大呼“有压力”，面对主持人“张天爱、袁珊珊、柳岩三个人最喜欢谁”的尖锐问题时机智的指着台下媳妇的方向表示“最爱的在那边”。另一边，范伟一改片中的“神气”，现场被逼“撩妹”，范老爹委屈表示“我不会撩妹，我只会撩发”，顺势给了搭档邬君梅一个暧昧的撩发动作，让邬君梅忍俊不禁，表示：“场外的范老师非常值得倒追”，范伟则不依不饶的反问“为啥，举个例子？”“大保健”乔杉和二手玫瑰乐队主唱梁龙的加盟也让电影别有一番滋味，电影中，乔杉扮演一个追债人，和大鹏“相爱相杀”，发布会上更直接将片中对大鹏的“花样捆绑”搬上了现场，大鹏表示不如把三个人绑在一起，因为生活中三人都是喜欢音乐的“摇滚男孩”，而花样遭绑的三人直接构成了现场版“肉夹馍”，被调侃称“纤夫俩爱”；梁龙表示第一次演戏是新人，但自己却在喜剧片里一下也没笑过，因为演一个杀手，“都是内心戏”，对手都是乔杉，特别怕笑场，经常让“人生一秒崩溃”，并且表示：“这是一个歌声最嘹亮的剧组，经历太难忘”。电影《父子魂斗罗》由万达影视传媒有限公司、霍尔果斯喜天影业有限公司联合出品，将于2017年7月21日全国上映。来源：亚洲娱乐网http://www.cntvan.com/2016/1025/80536.html</body></doc>