<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>887</id><url>http://www.baidu.com</url><source>Jacob魔法学院</source><title>Lac高级珠宝引领全球名师定制新时尚</title><datetime>2022-04-02 17:10:00</datetime><body>LAC国际珠宝是一家中外合资机构，基于拥有国际外交资源背景而在红宝石、蓝宝石、祖母绿的全球原矿批发上拥有绝对的采购话语权优势，很多国际大牌的红宝石、蓝宝石、祖母绿等顶级宝石的源头采购都与其建立了深度合作。 LAC国际珠宝机构旗下的Lac diamour珠宝，是中国市场的第一个高级彩色宝石的跨国品牌，专注于国际顶级彩色宝石（红宝石、蓝宝石、祖母绿等）的专业零售，由于绝对的原矿批发优势，在祖母绿、红宝石、蓝宝石等的专业零售领域拥有强大的客户基础，领跑中国市场的祖母绿、红宝、蓝宝石市场。LAC国际珠宝机构旗下的的LAC全球珠宝设计廊，是首席进驻中国高端市场的国际名师定制第一跨国机构，拥有数十位在全球顶级珠宝圈享誉盛名的国际名师资源，旗下的国际名师拥有全球皇室贵族和演艺名媛等定制经验，并多次获邀参加瑞士、拉斯维加斯、英国、日本、香港等国际珠宝展览，并定期赴中国为少量有品位有实力的阶层提供私人高级定制服务。 机构历史LAC国际珠宝机构，在法国、意大利、英国、瑞士、德国、美国、香港等地设有设计顾问中心及高级珠宝工坊，在比利时设有全球奢侈品钻石供应平台，在各大宝石矿区设有宝石直供平台。凭借全球设计师的非凡创意理念，精湛细微的工艺技术，卓越优异的原石品质，为全球政要、富豪、皇家贵族、演艺名媛等提供珠宝高级定制设计和投资收藏服务。2006年正式进驻中国市场：2006年，LAC国际珠宝机构旗下的中法合资高级珠宝工坊，入驻中国浙江，为法国的国际珠宝品牌提供代加工服务。工坊团队由法国珠宝专家团队倾力管理，核心团队和技师均为欧洲国际大牌珠宝生产加工10年以上，所有生产制作设备与欧洲国际级珠宝工坊同步，配钻、配石以及K金均直接从欧洲进口而不采用中国参差不齐的采购渠道，以确保每件LAC的高级定制作品都有和国际大牌比肩的品质。2010年，LAC国际珠宝机构旗下的LAC全球珠宝设计廊正式入驻中国高端购物城，引进风靡欧洲的国际名师私家高级定制概念，其中一件英国名师的高级定制珠宝在英国制作期间，得到了英国查尔斯王储及卡米拉公爵夫人的大加赞赏。2013年，LAC国际珠宝机构旗下的Lac diamour珠宝，正式开拓中国的电子商务零售，并迅速在高级彩宝类目迅速取得重大成绩：创造了淘宝双十二珠宝第一类目大单（过百万的收藏级蓝宝石戒指）。同时也为中国年轻消费者推出性价比极高的的轻奢系列贵重宝石。 全球三大设计顾问中心LAC国际珠宝机构在法国、英国、香港设有设计顾问中心，邀约来自法国、英国、意大利、瑞士、德国、美国、新加坡、日本、台湾、香港等地的国际名师。目前，LAC国际珠宝机构共有数十名国际名师，以设计师的各具特色的非凡创意，独具匠心的大师手笔，与资深制作工匠的完美配合，引领珠宝的私家定制主流。全球奢侈品钻石供应平台LAC国际珠宝机构与全球奢侈品品牌共享供应链渠道，共享全球优质钻石资源。从俄罗斯、博茨瓦纳、南非等钻石矿藏严格甄选每一粒钻石毛坯，运用比利时全球领先切割工艺和技术，将钻石切割成为最理想的极品美钻，充分保证每一颗钻石的光彩，令LAC全球珠宝设计廊成为全球私人投资钻石的首选机构。全球天然彩宝流通平台LAC国际珠宝机构拥有最强大的天然彩宝流通平台，汇集了缅甸、斯里兰卡、莫桑比克、坦桑尼亚、巴西、印度等世界上最珍稀的矿产开采地的数百个品种稀有彩色宝石；与国际化的矿产公司合作，结合全球设计师独特选石视角，以全方位优势打造全球私人彩宝投资收藏的首选平台。国际名师定制工作坊LAC全球珠宝设计廊的名师定制工作坊的运作是国际化的，比利时、南非、美国、俄罗斯、印度的裸钻库；德国、日本、巴西、泰国、斯里兰卡、哥伦比亚、坦桑尼亚、莫桑比克等国家的宝石库；法国、瑞士、英国、意大利、德国、新加坡、台湾、香港杰出的设计师团队；法国、瑞士、英国、意大利、新加坡、泰国、中国台湾、中国香港顶级的手工作坊。部分LAC全球珠宝设计廊名师：瑞士独立珠宝设计师 — Anne Catherine Kohle1963年出生于瑞士的比尔市，她是欧洲最具声望的珠宝设计师之一，她独具慧眼筛选宝石最独特的神秘性，发掘其微妙的色泽、令人赞叹的纹路以及独有的热情。她在大自然的雅趣中寻找灵感，抒发自由情怀，无穷的想象力给予她独特的设计理念；她的作品纯粹，崇尚自然，独有的灵感设计、纯手工的精工打造，给人以无穷无尽的遐想。她也是一位珠宝鉴定专家，她游历全球亲手搜寻最具收藏价值、最富魅力的奇珍异宝；她为欧洲各国政要、明星、富豪设计专属与他们的定制珠宝，让每件珠宝拥有独一无二的气质，成为有生命力的收藏珍品；她在纽约、伦敦、西班牙、法国和瑞士等举办独立珠宝展，深受全球消费者的喜爱。英国当代最具影响力的设计师 — FEILIU2000年，获“英国最高的珠宝设计大奖赛1St Prize of the British Goldsmith Craftsmanship and Design Award”一等奖。成为英国最高级别珠宝大赛百年历史上首位获奖华裔设计师；2001年，他的作品在日内瓦苏富比获奖作品拍卖中为成交额最高的一件，他代表英国跻身巴塞尔世界十大珠宝设计师之列。曾多次获得国际奖项的珠宝品牌设计师FEILIU先生，以其生动别致的设计，屡屡冲击着人们对珠宝设计的传统概念，并重新定义了高端珠宝的精髓。FEILIU为多国政要明星贵族提供私家专属设计，融入了佩戴者独具特色外形特征，以优雅的造型设计配以颜色丰富的宝石而著称，结合了英国精湛的皇家制作工艺，让佩戴者在各种场合都成为受人瞩目的焦点。意大利珠宝世家设计师—Linda TerryLinda来自意大利著名珠宝世家；自幼在纽约长大的她，一直研习艺术设计，凭着对欧美国际时尚的独特感悟，其作品立意新颖，空间感强；Linda不仅引领家族珠宝品牌设计，也为全球各地名流所青睐。台湾珠宝诗人—Daphne Tseng珠宝创作功力深厚、专业知识傲人的曾郁雯Daphne Tseng，凭藉着独特的珠宝设计创意，成為台湾第一位同时获得佳士得、苏富比两大拍卖会青睞的珠宝设计师；集电视、电台主持人、作词人、剧本创作者、作家、诗人、摄影家及珠宝设计师多重角色於一身，是台湾珠宝界的才女。因热爱阅读、写作、旅行、摄影，Daphne Tseng的珠宝创作同时呈现文学与美学的诗意，让她获得珠宝诗人的美誉；曾获台北国际珠宝展另类珠宝票选第一名；她是两岸三地各界名流竞相爱用的珠宝设计师。香港珠宝设计师协会主席 — Michael WongMichael Wong為Artis珠宝有限公司的创办人；为欧美、日本众多珠宝品牌担任首席珠宝创作顾问；更获邀為中东国家的皇室设计珠宝钻饰；2013年，担任香港国际珠宝设计师协会主席一职，亦同时担任着世界许多知名珠宝公司的顾问。香港独立珠宝设计师 —Karen Suen她曾经是香港赫赫有名的专业现代舞演员，亦曾在花样年华获得过人人艳羡的亚洲小姐奖项。十年间，斗转星移，如今她曼妙繁忙的身影更多穿梭于顶级拍卖会和全球宝石）商人之间；Karen说： “我找最好的宝石，然后将它们在最意想不到的方式，表现出佩戴者的个性和美态，而不是压倒个人气质”；她亲手设计的华美珠宝在香港顶级名媛明星的腕上指间闪耀流转。纽约珠宝设计名师 — Evert deGraeve前国际珠宝品牌HARRYWINSTON和MIKIMOTO珠宝设计领军人物，最新独立高级定制力作MANHATTON系列在国内外获得极高反响。</body></doc>