<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>892</id><url>http://www.baidu.com</url><source>宁波共青团</source><title>今日话题丨如果大学可以重来，你想弥补什么遗憾？</title><datetime>2022-10-26 18:28:00</datetime><body>有人说没有过逃课的大学是不完美的大学，也有人说没有挂过科的大学是不完美的大学，还有人说没有谈过恋爱的大学是不完美的大学。说这些话或许是因为被高中束缚太久，或许是因为......但是现在想想，这些话或许是一种对自己逃课，挂科的心理安慰，一种高大上的理由，美其名曰青春!那么，如果大学可以重来一次，你希望怎样过？↓↓↓@阿费、阿费、阿费费和前男友分手。好好看书。每年得一等奖学金。多出去找好朋友玩。把花在他身上的钱全给自己买衣服。把英语四六级过了。@窥灵我想当个学霸。@蓝银草如果大学可以重来，即便课程多么无聊，我也会努力把它学好；即便不逃课大学就不完整的口号如何响亮，我也只想做个学霸；即便高中的友谊如何珍贵，我也会逼迫自己去发掘新的朋友。而最后，即便所有想象的事不会成真，我也要不回头地向前走。@喵小姐如果大学重来，我要每个学期末，考出好成绩。还要谈一场轰轰烈烈的恋爱。@幸运黎生努力学习英语，参加两个社团，多认识一些人，渣男什么的都去死吧。@马文龙我所在的大学比较特殊，管理各方面都比较严格，但是还是有自己的时间。如果能重来，我想白天认真听课，晚上上自习看课外书什么的，周末跑跑步、洗洗衣服，也就这样吧。@Houliro_毕业后，自己特别主动的去考各种证书。当然，就因为在大学里时间全给了韩剧，无拘无束的玩乐。没有自控能力的我也可以凭借自己的意志力去主动学些什么，要是在大学里明白这些就好了，四年的努力足够我毕业找个好工作，不去后悔了，做些有用的事，就从现在开始。@Daisy我现在大二，觉得自己的生活真的比旁边的同学要好的多。早上五点半左右起来敷完面膜去跑步，七点的时候去餐厅卖酱香饼（兼职，管早饭），八点有课就去上课，中午十一点四十放学去刷小碟子（兼职，一天十块），下午有课上课没课图书馆准备各种证书的考试，夜晚六点半去跑步 ，八点刷碟子（同中午），九点半回来洗澡敷面膜，睡觉前读一篇VOA。现在的状态就是最佳状态，I'm preparing for my future.@Honey一脸Kitty如果能重来 我依然三天两头满地儿撒欢 读了两年多 光是机票都有两厘米厚 我高兴怎么玩就怎么玩。但是如果能重来我不会再谈恋爱。@阿卡西毕业两年了，回想起大学有好多后悔的事情。如果能够重来，一定认真学习不挂科，多读书充实思想。那时候无知，总说不挂科的大学不是完整的大学。现在回想起来真是太傻X了，挂科了反而很自豪，毕业之后才知道人家大企业招应届生是要看学科成绩的，顿时就比别人矮一截。逃课睡觉看动漫，四年大学连一本书都没有好好读，图书馆都没进去过几次。结果走进社会思想谈吐都不成熟，满嘴的网络用语真是low爆了，一张口说话别人就能知道你肤浅得很，没有什么思想。真的大学能重来的话，真的想好好给自己的脑袋充充电，踏踏实实看看书，好好学习天天向上。 @困是病，得治累的跟狗一样的充实自己。@糖芿绿如果能重新选择，我想去一个离家再近点的学校，沟通没障碍，彼此之间少些心机，每天快快乐乐的过完青春最美好的几年。到如今我的选择也没错，舍友都还不错偶尔一两个奇葩不理她就好，我也很快乐的度过了青春最美好的三年，转过身回忆都是跟舍友胡闹大笑的日子。唯一美中不足大学胖了二十斤。@阿峥可惜生活根本没有如果。 小编说如果大学可以重来的话↓↓↓▲多读些书不管读什么方面的书，总归是能或多或少得到一些有用的信息，另外读书多了，人自然就变了。知乎上有句话：“有时候，可能以为许多看过的书籍都成过眼烟云，不复记忆，其实它们仍是潜在的，在气质里，在谈吐上。”书就像高浓度的纯氧、就像冬日里的阳光，虽然看不见摸不着，但时间长了肯定会让你更舒服。▲不要着急长大赚钱，职业发展，搭建人脉，是你步入社会后必须要做的事情，而且要持续一辈子，不管你愿意不愿意。不会因为你现在做的多，以后就能省事，也不会因为你现在不做，以后就会苦死累死。一定的准备是必要的，但把本该更美好的时间，浪费在你以后毕生都逃脱不了的世俗上，不会可惜吗？▲认真地谈恋爱在大学，你一定要好好谈一场恋爱。引用一句话说就是“谈几场一见钟情、怦然心动，或者是毕业就分手，搬家就分手，一言不合就分手的恋爱，狗血洒遍，大得大失，千帆过尽皆纯爱，才不会一把年纪了还矫情，暗恋什么的最无聊了。”有时候，喜欢是一种很奇妙的感觉，你也许在一个转角、某个转瞬就会被你从来不曾认识的女孩子迷倒。所以，好好地谈场恋爱、认真地去说喜欢，只是为了避免心有灵犀却擦肩而过。如果错了，起码你有资本后悔。▲一次全心投入的痴迷大学，你可以沉迷于任何真心喜爱的事物。就这一次，请不要太多的现实判断，不要认为网游一定不好，认为收藏手办就是幼稚，认为摄影就是装X，只要有原则和自控力，你都可以去沉迷，去感受一次全身心投入的感觉。大学也许是我们一生中最美的时光，心中满怀梦想，对未来充满期望，但也是最容易留下遗憾的时光，每个人都有属于自己的大学遗憾。 （本文由青春宁波原创编辑，部分内容来自网络，转载请注明）</body></doc>