<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>893</id><url>http://www.baidu.com</url><source>主流媒体-媒体平台</source><title>尹正会唱歌的苏三省是个机车控</title><datetime>2022-10-24 11:55:00</datetime><body>在热播剧《麻雀》里，尹正和张鲁一一起，被誉为剧中为数不多的演技担当。尹正演的苏三省虽心狠手辣，但对亲情、爱情的执着，使这个反角在坏之外，有了人性的反照。尹正表演中细致入微的小细节，也让观众看到了他的用心和独特的魅力。在接受采访时，尹正坦言，为这个人物付出了很多，他说后期骂苏三省的越来越少，证明他成功了。谈新角色演到观众不恨他在《麻雀》里，苏三省这个人物的丰富程度，甚至超过了男女一号。虽然他以反角的形式出现，但有的时候又让人唏嘘，尹正的表演更给予了角色极大的光辉。他坦言，“演这个角色很过瘾，当时拿到剧本看了一下就觉得很喜欢。苏三省不是一个单纯的故事人物、片面意义上的坏人，是一个很丰富的人，挺有挑战性。他心理是有缺陷的，有人格障碍，小时候经历很多不幸的事情，他的思想、行动和人格内在都很极端。我在想能不能把这些更隐含内在性的东西表现出来，而不是演一个简单片面意义的坏人。如果能使得这些东西让大家理解，会对苏三省这个人物有更全面的认识，而不是片面地恨他。到最后如果有一部分观众在某种程度原谅他，那我就觉得自己演得算及格了。”尹正坦言，刚开始很多人对他的表演有不同意见，“说你这个人演得太使劲儿了。但到后来大家发现，苏三省他就是一个使劲儿的人，因为你不能用正常的人去衡量他。他就是不正常的，说白了就是有些精神病、内心障碍。”包括网友的评论也经历了一个巨大的转变，“一开始是有很多人骂苏三省，大家说角色死变态、狂躁症之类的，我想那就对了。其实我演的就是这样一个人，心理缺陷、人格不完整、极端不正常的人。但后来骂苏三省的越来越少了，还有很多观众开始理解和同情这个人，有人会心疼他，这让我觉得挺欣慰的。诠释一个作品最后能回归到真善美。如果让大家看一个坏人从他身上反省到很多事情不能那么做，然后最终能从人性角度去学会理解、原谅，那也是一种提升，是好事。”谈细节因爱而杀的纠结很难尹正的表演中，有很多可圈可点的戏份，尤其是树林里枪毙李小男的一场戏，将其演技的张力表现得淋漓尽致。尹正坦言，这场戏花了很多心思准备，“其实我比较笨，不是导演喊三二一马上就能演，我需要在心理和情绪上有一个惯性在。你看着眼前这个女孩你要告诉自己你有多么深爱她，但是你又必须亲手把她杀掉，而且这种杀，是一种爱，这样的苏三省非常扭曲，需要强大的心理铺垫。”苏三省选择亲手杀李小男，尹正说他是能理解的，“本来他是要拿李小男的命换姐姐的命，他想最多就是自己死掉。因为在日本人的眼皮子底下把一个共产党放跑了，傻子都会知道是怎么回事，而且苏三省他的业务能力是非常高的，不可能出这种事儿，那么这个时候肯定是苏三省自己会死。但他还是愿意去做这个事情，而且虽然他知道不一定成功还是愿意去试。后来姐姐跑过来被毕忠良安排的杀手开枪击中，那个情形下李小男是一定得死的，日本人杀他和自己去杀他，他会选择亲自动手，他不会让日本人碰李小男的。” 尹正说，为了演苏三省，他闭门准备了一个礼拜，查很多资料，写人物小传。“写他小时候的小传，当兵了之后的小传。他几岁当的兵，当了多少年步兵，什么时候进了军统，这些一定要理清楚。他为什么要这么做，他是谁？他在哪儿？他为什么要这么干？都研究了一遍。”对被称为剧中的演技担当，尹正谦称不敢当，“鲁一哥、王劲松老师等等他们都特别棒，跟他们合作我也从中学习到很多东西。”谈规划先专心把戏演好少有人知道，尹正是音乐科班出声，2007年还获得过中国音乐金钟奖首届流行音乐大赛全国决赛优秀奖。他透露当演员是自己最大的梦想，“很幸运我的梦想成真了，契机是一个话剧，中文版的《妈妈咪呀》，后来就去上海演话剧。然后，我接着演了话剧《鹿鼎记》。里面一个导演是电视剧《龙门镖局》的导演，我就又演了《龙门镖局》。”对近段的工作安排，尹正坦言不会考虑音乐的事情，“我先专心把戏演好吧，我觉得我在表演上还没有演那么明白呢。”最近，尹正刚完成了电视剧《大话西游之爱你一万年》的拍摄。他在剧中饰演唐僧一角，挑战经典，他坦言有压力。“《大话西游》是我特别喜欢的一部作品，我特别喜欢周星驰导演的电影，是看他的戏长大的。在演唐僧的时候，我并没有想过说要去塑造全新的人物或者是往上贴。因为我这个人就是我自己，我踏踏实实认真去演就行。”之前尹正演过的作品不论是电影还是电视剧，角色几乎都是画风不同，反差也很大，他坦言不是刻意追求的这种反差，“不是有意的，遇到自己特别喜欢的，就算耍赖也要演。”他坦言特别想演《龙门飞甲》里西厂公公雨化田那样的角色，“我想演人物丰富也有点帅的。还想演农民工和卧底，感觉自己好贪心。”谈爱好宅男是个机车控尹正透露自己是个纯宅男，不拍戏的时候就在家看电影、做饭，收拾摩托车，收拾房间，看动画片。尹正是个摩托车运动爱好者，最喜欢的是意大利赛车手罗西，“我是去年才真正喜欢上他。但是之前我不喜欢罗西，不喜欢了十六年。我从初中就开始看车，初中的时候罗西还是一个少年。他是一个天才，但是我当时觉得他很嘚瑟，很多地方太嚣张了。比如说骑赛车的时候会竖中指，然后骑车骑到一半儿的时候他敢去上厕所，然后回来继续开还能拿冠军。他太嚣张了，我不喜欢嚣张的人。”直到去年，尹正发现罗西是36岁的老运动员了，“他还在赛场上跟他隔了几代的人跑，然后他能跑在前面，还在第一集团跟人厮杀，这种精神实在是太可贵了。”尹正认为自己跟罗西有共同的特点，就是执着，“对自己喜欢的东西执着，不放弃。我当时就是太喜欢演戏才一直都没放弃。”除了机车，尹正还有一大爱好是做饭，“我特别会做鸡肉和海鲜，各种鸡和海鲜都挺拿手，煎鸡排、做鸡腿、鸡翅都没问题，我做的土豆沙拉特别好吃，至今还没尝到过比我做得更好吃的土豆沙拉。”最让他得意的是跟《麻雀》里的“唐山海”张若昀的创造，“我们俩在一起发明了一个猫饭，就是把金枪鱼的罐头和蛋黄酱，一起铺在米饭上，搅拌着吃，但是那个东西吃多了会发胖。”在娱乐圈，撞脸的不少，有观众指尹正长得跟吴彦祖很像，对此尹正表示不会对自己造成困扰。“有人说我长得像吴先生，我觉得这个无所谓，第一因为他很帅呀，我也很喜欢他。另外每个人都是不一样的个体，各有各的魅力，这些对我不会有什么影响。”</body></doc>