<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>906</id><url>http://www.baidu.com</url><source>百晓讲新闻mp</source><title>又一起不安全飞行事件！成都双流机场一航班起飞后转错方向</title><datetime>2022-10-18 16:16:00</datetime><body> 核心提示继10月11日，上海虹桥机场发生两架飞机险些相撞事件后，10月16日，年客流量全国第四的成都双流国际机场，也发生一起飞行不安全事件：一航班飞错离场程序，起飞后转错方向，不过已立即更正。 成都双流机场一航班起飞后转错方向 据一名业内人士爆料称，10月16日，国航西南分公司一架航班号为CA4401的客机（注册号B-6072，机型为空客A330-200），在从成都飞往拉萨的过程中，起飞后飞错离场程序（指起飞离开机场时所飞的路径出错）。该事件得到国航西南分公司一名内部人士的证实。 △10月16日，成都双流国际机场，国航CA4401航行轨迹，显示起飞后右转，与计划航线方向几乎完全相反。（据飞行数据网站Flightradar24）。 据国航西南分公司内部人士透露，CA4401进跑道前，塔台给指令起飞后左转航向330（此处为一个方向），机组错认为连续右转一圈航向330（指朝着指令方向几乎完全相反的方向行驶）。该航班没有向塔台证实，起飞后右转发现问题后，才和塔台证实，听指挥重新加入离场程序。 国航下发紧急安全通知 该内部人士还称，事发后国航提醒驾驶舱机组所有人落实各自职责，记录指令交叉检查，并在内部下发紧急安全通知。 △国航CA4401的正常飞行轨迹（据飞行数据网站Flightradar24）。 该通知要求：“飞行机组在飞行中要严谨飞行作风，严禁违规违章飞行，严格按照标准操作程序运行，强化驾驶舱资源管理，加强机组之间有效交叉检查、证实和交流，防止在运行中出现‘错、忘、漏’等现象；防止松懈麻痹，时刻保持安全意识和安全敏感性，严防飞错航路、进离场、高度、防止通讯中断等不安全事件的发生，确保年底飞行安全；单组运行航班，机组严禁到客舱休息；双机长航班和双组运行航班，飞行关键阶段，两名机长严禁到客舱休息；切实落实安全信息报告制度，凡在飞行中发生不正常情况，必须在第一时间报告大队。” 飞错航线危害大 严重致飞行事故 “飞错航线危害很大，严重的会导致飞行事故，飞机撞山、冲突，误入禁区、限制区。1983年，一架韩国客机误入苏联领空，被苏联空军击落，据称就是因为飞错航路导致（关于这一事故原因的说法很多，其中之一就是飞错航路）。”春秋航空飞行部曾发布的一篇关于客机飞错航线的科普文章列举了航班飞错航路的可能出现的情况。 飞错航路包括机组按照计算机飞行计划检查，但放行单与飞行计划不一致； 中外籍航路不一致，中方机组飞了外籍航路，或者外籍机组飞了中方航路； 人工输入航路，与实际航路不一致； 人工输入航路点，输入错误，或误删除某个航路点，导致偏离航路； 数据库里有多个航路供机组选择，选择了错误的航路； ATC给机组的进离场许可与机组在FMGC里输入的不一致，机组未修改FMGC，导致飞错； 数据库没有标准进离场，机组借用了其他进离场替代。借用的进离场与所飞的不一致； 选择了错误的进离场； 没有标准进离场，机组使用RNAV进离场替代。表面上相差无几，但实际上与标准进离场有偏差； 人工输入进离场，对航图上的点没有仔细检查，输入错误； 复飞没有及时接通导航，继续保持复飞航迹，偏离复飞航路。 成都双流国际机场是中国大陆年客流量排名第四的机场，2015年客流量仅次于北京首都国际机场、上海浦东国际机场、广州白云国际机场。 新闻多看点 NEWS MORE 上海虹桥机场两架飞机险些相撞 10月11日，上海虹桥机场一架东航A320客机正在跑道滑跑起飞，突然发现前面有一架东航A330大型客机正在穿越跑道，情况十分惊险。幸得A320机长果断拉起，避免了两机相撞。 △演示动画 经初步调查，这是一起塔台管制员遗忘飞机动态、违反工作标准造成的人为原因严重事故征候。（事故征候指在航空器运行阶段或在机场活动区内发生的与航空器有关的，不构成事故但影响或可能影响安全的事件。） △来自新京报新媒体 不仅塔台管制员出现重大失误，A330机组亦存在不按标准程序操作问题。当时两架飞机垂直距离仅19米，翼尖距13米。 “就差三秒就造成两机相撞。与39年前特内里费岛两机相撞，造成583人死亡的事故非常接近。”（1977年3月27日，西班牙北非外海自治属地加那利群岛的洛司罗迪欧机场发生飞机在跑道上相撞的事件，由于发生事故的两架飞机都是满载油料与人员的波音747大型客机，因此事件造成两机上共有583人在“地狱之火”中丧生。） 国内机场再次发生安全事故，虽然都没有导致灾难发生，但其隐患细思极恐，这需要工作人员加强责任心，同时进一步完善制度，飞行安全无小事，不是每一次都能万幸。 （来源：央视新闻）</body></doc>