<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>93</id><url>http://www.baidu.com</url><source>浦东青年mp</source><title>奶奶给孙子打伞图刷爆朋友圈！小青妹血槽已空！！</title><datetime>2022-10-24 17:42:00</datetime><body>这两天，一张照片在网上火了……拍摄于合肥阜阳路大润发门前，由于画面太过搞笑，瞬间就火了！这张图是这个样子滴： 冷冷的冰雨在脸上胡乱地拍……孩子一脸迷茫，我的伞呢？ 生无可恋.jpg 孩子：奶奶，我是不是你最疼爱的人？PS 高手们也闻风而动，把 " 表情包网红 " 宋民国给P了上去↓ 毫无违和感有木有？！更有网友po出亲妈带孩子打伞的图片↓ 妈说：我才是宝宝，你先忍耐一下吧还有亲爹版本的↓ 孩子：我拿你当爹，你拿我当伞 …除了撑伞这种小细节，熊父母为了防止孩子乱跑，也是纷纷放出各种大招↓↓↓这个风景不错我要拍一下，孩子不能乱跑，吊一下吧... 拍照了要保持微笑、pose摆好，孩子呢？只要入镜就行了吧... 爹说：我知道这样做不对，但是真的控制不住自己...（笑哭） 打电话的时候孩子乱跑可不行，来来来，夹一下 啊！微风拂面，景色怡人，让我感受一下这世界的美好先~ 被熊父母无视，有时候他们还得倒过来帮忙，小小年纪就撑起一个家...捞硬币…… 人肉背垫…… 人肉楼梯…… 亲情的火苗说灭就灭...说好的亲情大过天呢？孩子，人生路还很长，你要坚强！看到这里，小青妹突然想起了另一张曾火遍网络的图片，同样是下雨天，同样是给孩子打伞他却感动了全世界。▼ 玩笑归玩笑，笑过之余，我们也要反思。虽然带孩子都不容易，但有些行为，千万不要做！1让宝宝站在购物车内危险动作：逛超市时直接将孩子放进购物车里。潜在危害：孩子站在购物车里，一个趔趄很容易头朝下重重的摔在地上造成颅骨骨折。轻微的翻车也可能导致孩子骨折擦伤。2亲吻孩子、用嘴喂养危险动作：嘴对嘴亲吻孩子，将自己咀嚼后的食物喂给孩子潜在危害：亲吻可传染270多种细菌，春秋季是“亲吻病”高发期。一年四季均可发病，潜伏期在1～2周，起病急缓不一，症状呈多样性，如咽炎型、腺热型、淋巴结肿大最为常见。3开飞机危险动作：一手抓在宝宝的脖颈处，一手抓在宝宝的脚踝处，用力向上将宝宝托举起来，宝宝的姿势像一架小飞机，不停地向前、转圈“飞行”。潜在危险：这样做容易致颈椎脱位，还有使宝宝跌伤的危险。 4抛宝宝危险动作：用手托住宝宝的身体往上抛出三四尺高，在其下落时用双手接住。潜在危害：宝宝自上落下，跌落的力量非常大，不仅有可能损伤成年人，而且成年人手指也有可能戳伤宝宝，如果被戳到要害部位，会引起内伤。在接住宝宝的瞬间，如果下落姿势不正确，很可能损伤宝宝的脖子，造成颈椎的损伤。更危险的是，一旦未能准确接住宝宝，后果不堪设想。 5骑大马危险动作：骑在大人肩上，大一点的宝宝还可以指挥前进方向。潜在危险：看着其乐融融的场面，却隐藏着危险，尤其是1岁以下的宝宝，不能抓稳大人，可能不小心从大人肩头跌落。宝宝骑在肩上还有可能伤到大人。 6中弹危险动作：让宝宝张开口，向其口内投花生米或豆子。潜在危害：一旦花生米或豆子滚入气管 ，或宝宝笑时呛入气管，轻者呛咳，重者窒息。 7过多逗宝宝笑危险动作：适当的逗宝宝，既可给家庭带来乐趣，也能使宝宝在笑声中健康成长。但是，过分的逗笑却会带来一些不好的后果。潜在危害：宝宝缺乏自我控制的能力，如果逗得笑声不绝，会造成瞬间窒息、缺氧，引起暂时性脑缺血，有损脑功能，还可能引起口吃。过分张口大笑，容易造成下颌关节脱臼。睡前逗笑，还会影响宝宝入睡。 8拉手转圈圈危险动作：抓住宝宝的两只手腕，提起后飞快转圈。潜在危害：容易使宝宝的手腕关节脱位，还会使宝宝转得头晕眼花，放下后站立不稳而跌伤。 9拔萝卜危险动作：拉宝宝双臂，或托起宝宝头部，将宝宝提离地面。潜在危险：喜欢这样玩的盆友们，你敢换位玩一次吗？多危险呀，突然的拉伸容易损伤宝宝手腕、关节，严重的还可能损伤脊椎，致残的案例在那摆着，我们都长点心吧。 10乱捏鼻子危险动作：在日常生活中，有些人看到宝宝的鼻子长得扁，或者想逗宝宝乐，喜欢用手捏宝宝的鼻子。别小看这轻轻的一捏，可能会带来意想不到的后果。潜在危险：常捏鼻子会损伤宝宝的鼻黏膜和血管，降低鼻腔防御功能。宝宝容易受到细菌、病毒侵犯而生病。乱捏鼻子会使宝宝鼻腔中的分泌物、细菌通过咽鼓管进入中耳，诱发中耳炎。 11拧宝宝面颊危险动作：亲朋好友常常喜欢用手拧宝宝的面颊，其实，这样很容易让宝宝受伤。潜在危险：宝宝面颊脂肪垫丰满，肌肉张力低，常受刺激易使局部软组织和血管神经受到损伤。此外，如经常受到刺激，腮腺和腮腺管收缩能力会降低，可引起宝宝流涎和腮腺感染。 为了宝贝的健康请别对他们做这些危险动作！遇到其他人对孩子这样玩游戏时也要及时制止说“NO！”内容来源：网络新闻联播（ID：wangluoxinwenlianbo）、玩翻天遛娃宝典（ID：kaibanle）、冷笑话精选、新浪微博、齐鲁晚报、口袋英语精选等</body></doc>