<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>932</id><url>http://www.baidu.com</url><source>主流媒体-媒体平台入驻自媒体</source><title>售价7万起良心价格动力强，最新国产涡轮增压轿车推荐！</title><datetime>2022-03-30 09:56:00</datetime><body>几年前涡轮增压发动机这种高B格的产品还都是进口和合资品牌的技术，这几年我们自主品牌不断努力，通关研发还是收购也快速掌握了这项技术，并实现量产，相比合资品牌的涡轮增压产品，它们的售价相对便宜，很适合一些对动力有要求，而且资金又比较有限的消费者，在此我们为大家推荐几款供参考。东南V5菱致1.5L涡轮增压发动机售价区间：8.18-11.08万东南汽车一直将运动作为其产品序列的发展主线，确实做的也不错，比如V3菱悦，在加速性能以及驾驶感受上都有比较令人满意的表现。沉寂了几年后，东南推出了搭载1.5L涡轮增压发动机的车型三厢的V5菱致V5菱致搭载1.5L涡轮增压发动机，最大功率150马力，最大扭矩200牛·米，发动机为全铝材质，带有可变气门正时，不带有缸内直喷技术。变速箱分为6挡手动，以及CVT变速箱。 比亚迪速锐1.5L涡轮增压发动机售价区间：7.59-9.99万单纯从技术的研发和创新上来讲，比亚迪在自主品牌中确实走在比较靠前的位置，其中速锐已经是该品牌第二款（首款为G6）搭载涡轮增压发动机的车型了，并且还有双离合变速箱可选，当初一上市就引起了多方面的关注，当然，最重要的是它依旧走低价高配的路线，顶配车型不过10万。比亚迪1.5L涡轮增压发动机带有直喷和可变气门正时技术，最大功率154马力，最大扭矩240牛·米，仅从参数来看很抢眼。速锐1.5L涡轮增压车型配有6挡双离合变速箱，或6挡手动变速箱供选择。2012款速锐1.5L涡轮增压自动挡车型0-100公里/小时加速时间为9.51秒，单纯从数据来看并不是特别的惹眼，但一般的家用车能跑进10秒已经可以了，完全可以应付大多数人日常驾驶对于速度的要求。 长安致尚XT1.5L涡轮增压发动机售价区间：10.99-11.99万元长安汽车近两年发力明显，不论设计还是技术都有较大跨度的进步。去年年底长安发布了搭载1.5L涡轮增压发动机的产品。1.5L涡轮增压发动机最大功率170马力(125千瓦)/5500rpm，最大扭矩230牛·米/1950-4500rpm，发动机带有缸内直喷技术，搭配日本爱信6挡手自一体变速箱，变速箱换挡平顺。 绅宝D702.0L涡轮增压发动机/2.3L涡轮增压发动机售价区间：13.98万-21.58万元北汽收购萨博平台后整合出了一个新的品牌绅宝，绅宝D70则是这个新品牌的第一款产品，实际上就是在萨博9-3的基础之上进行了重新设计，从参数配置表中能看到三种排量，分别是1.8T、2.0T和2.3T。 绅宝D70对普通消费者销售的车型分别搭载2.0T和2.3T涡轮增压发动机。2.0T发动机最大功率204马力，最大扭矩为290牛·米，可以添加93号（京92号）汽油。参数比萨博9-3 2.0T（萨博9-3高功率版）略低，比2.0t（萨博9-3低功率版）略高。2.3T发动机最大功率250马力，最大扭矩350牛·米。 奔腾B701.8L涡轮增压发动机售价区间：12.98-14.98万元奔腾B70的1.8T发动机最大功率186马力，峰值扭矩235牛?米，搭配6速手自一体变速器。奔腾B70外观具备了浓浓的时尚气息，车身长、宽、高分别为4800mm、1820mm、1472mm，轴距2725mm，与马自达睿翼一模一样同平台。 吉利博瑞1.8L涡轮增压发动机售价区间：14.68-17.88万元由前沃尔沃设计总监彼得·霍布里操刀打造而来的博瑞确实非常漂亮，新车的车身线条流畅大方，配合全新的保险杠设计的前脸看起来非常优雅。吉利博瑞将会在4月9日正式上市，先期上市的将是搭载1.8T发动机和3.5L发动机的车型，博瑞1.8T涡轮增压发动机最大功率163马力/5500rpm，峰值扭矩250牛·米/1500-4500rpm。车身尺寸方面，博瑞的长宽高分别为4956mm×1861mm×1513mm，轴距为2850mm，在中型车中并不算小。博瑞都采用了18英寸铝合金轮圈搭配的是米其林轮胎，规格为245/45 R18。 东南V5菱致｜比亚迪速锐｜长安致尚XT｜绅宝D70｜奔腾B70｜吉利博瑞【每日一测】下图男子出轨了，你看出来了吗？闺蜜的异地恋男友给她发来一张照片后闺蜜果断与他分手，说他出轨了，我就懵了，你看出端倪来了吗？ 看出这男的出轨了吗？没看出来的话——马上打开微信，关注微信号： qsx360 回复“出轨”即可知道答案啦！！混社会要懂点心计，懂点潜规则，懂得如何经营人脉关系，马上关注我，“教你混社会”！</body></doc>