<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>934</id><url>http://www.baidu.com</url><source>投资界</source><title>时间拍卖网：“屌丝”创业者也能拍得起的“巴菲特午餐”(图)</title><datetime>2022-06-20 10:53:00</datetime><body>2014年巴菲特午餐价落槌在216.6766万美元，所谓"听君一席话，胜读十年书"，许多参与拍卖者所看重的无非是与巴菲特共餐时对方能给予自己的知识及经验分享。与"名人午餐"不同的是，"时间拍卖网"并不强调被拍卖者的知名度，它能够为普通人提供以时间为载体出售自己的知识、经验和技能或购买有针对性帮助自己解决问题的人的时间。 时间拍卖网CEO&amp;nbsp;张迪奇 时间拍卖网CEO 张迪奇哪里有需求，哪里就会有市场时间拍卖网CEO张迪奇觉得，在创业过程中会遇到很多困惑，如果都通过自己的亲身经历去一一面临并解决这些困难，会走很多弯路，这个时候，如果有在相关领域内具有较为丰富经验的人士为你提供一些指引，那么，可以少走一些不必要的弯路并节省许多时间。但是，联系上这样的人并不是一件容易的事情，他们往往是在其所从事的领域中取得一定成就的人，他们的时间稀少，且微博上每天的粉丝私信泛滥，要取得他们对你的关注，可能性几乎为零。于是，一个大胆的想法出现了：能不能通过付费的方式购买这些人一个小时的固定时间呢？开通一个入口，让有相关阅历又愿意将自己的时间进行拍卖的人进入，给想要获得指引的人士一个面对面答疑解惑的机会。哪里有需求，哪里就会有市场，"时间拍卖网"便在一个想要为他人提供少走弯路的机会的创业者那里应运而生。普通人也可以拍卖，商业模式具备可持续性时间拍卖网并没开放单独的注册入口，而是让用户通过微博和微信等社交应用注册并登录，无论是出售自己时间还是购买别人时间的用户，都可以通过社交入口注册，以便于用户对自己的行为进行分享和传播。因此，它的90%的客户都是通过在社交平台了解相关信息后主动参与而来，其余客户则是时间拍卖网根据已有用户的需求为其匹配相关领域的专家和资深人士。目前时间拍卖网的收入主要来自于每一次拍卖所得佣金，另外还有一部分是根据用户的需求为他定制整合式的解决方案。与诸如"巴菲特午餐"这样的名人午餐拍卖的最大不同点在于，时间拍卖网的参与群体可以是普通大众，任何人都可以拍卖自己的时间，为其他人提供帮助和服务。同时时间拍卖网采用了一种社会化定价的方式，根据不同用户的需求程度和拍卖方提供的服务能力来确定每个人的起拍价。所以，几百元甚至几十元，就能够买到相关领域相对专业的人士一个小时的时间。而名人午餐则面向巴菲特、史玉柱等这样的大佬级人物，其身价并不是普通人所能够承受的。对于时间拍卖网来说，普通人也能够被拍卖、普通人也能够买得起"时间"的最大好处，是有利于保证网站盈利模式的可持续性。希望能够获得具有优质上下游资源的投资方青睐"时间"这种无形的产品形态在时间拍卖网寻找投融资的过程中，并没有轻易得到投资人的认可。但创始人张迪奇却自信满满，他认为，首先，时间拍卖网的商业模式很清晰，其运营成本并不高，算不上一个烧钱的商业模式；再者，这个平台能够产生很多附加值：既聚集着一群高收入、高消费、高资历的"三高"人群，能够为投资机构带去更多的高端资源，同时也汇集了一批新兴创业者的"屌丝"群体，便于给投资方提供创业群体的相关资源，投资方通过时间拍卖网，迅速了解最新资讯。起源资本合伙人段斌是时间拍卖网的第一位用户，在初次听到张迪奇的想法时，第一感觉是这种花钱买时间的事情难度比较大，很有挑战性。"一个陌生人，会为了他人的时间付钱吗？这事恐怕看热闹的多，真正愿意花钱的人少吧。""付费的创业者，肯定是有备而来，会比平日里无意在咖啡厅里碰到、抓住您聊两句的人更有针对性的准备。"张迪奇如是说。最终，段斌愿意拿自己的时间去做一次有趣的尝试，"那就卖我试试吧！"并以88元的低价进行出售，没想到最后被一位网名"无止境"的网友以288元的价钱成功获得与段斌见面的机会。"还真把我给卖出去了！"段斌没想到自己真能够被"拍卖"成功，并且双方线下交流的非常愉快。"钱不是最重要的" 张迪奇称，当有投资机构主动找来时，时间拍卖网也不是"来者不拒"。除了需要投资机构提供部分资金方面的支持，张迪奇也十分看重投资方背后是否具有行业上下游的资源，能够为时间拍卖这个项目带来更多的帮助。目前，时间拍卖网参与拍卖的客户有1500多人，买方人数达到2300多人，已成功促成380多次线下面对面约见。伴随着信息膨胀，虚拟社交越来越多的侵蚀人们面对面与他人交往的时间，寻找志同道合的人一起喝茶聊天顺便解决一些个人困惑，也是一种不错的选择。</body></doc>