<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>936</id><url>http://www.baidu.com</url><source>主流媒体-媒体平台入驻自媒体</source><title>郑州新郑机场出租车乱象 &amp;#34;黑车&amp;#34;漫天要价</title><datetime>2022-03-31 07:37:00</datetime><body>央广网郑州3月30日消息据中国之声《新闻纵横》报道，打车是再普通不过的交通方式，但是在河南郑州，无论是从市区去机场还是从机场回市区都是一件难事儿，“打车难”已经成为郑州市民心照不宣的事实。在新郑机场打车，10公里路程私家车主敢向你要70元，正规出租车拒载。在机场，存在着出租车与私家车“分工合作、各取所需”的“生存法则”，而在郑州市区，出租车去机场同样存在“或者不打表、或者拒载”现象。新郑机场怎么乱？为啥乱？怎么办？新郑国际机场候机楼一楼的5号门，是到港旅客的主要出口，也是机场出租车待客的规定区域。记者跟随到港旅客的人流，刚从5号门走出，就有一位私家车主模样的妇女围了上来。记者：豫康咋走啊？私家车揽客人：豫康，走吧，70块钱。记者：你是啥车啊？私家车揽客人：我的车在下面。记者：70？有多少公里啊？私家车揽客人：我停车费就10块，机场的车少于90、100就不会去。“豫康新城”是富士康河南厂区的所在地，距新郑机场候机楼不超过10公里，按照一公里1.5元的价格来算，加上8块钱的起步价顶多也只需要二十多元钱，70块钱的要价远远高出记者的预期，记者随即走向了不远处的出租车候车区。在这里，出租车排成了长队，司机三三两两地站在一起。见记者有乘车的打算，立刻围了上来，当记者报出目的地时，却遭到了多位出租车司机拒绝。记者：去豫康新城。出租车司机A：豫康新城你们去坐旁的车吧。记者：这不是你的车吗？出租车司机A：这个地方太近了。私家车揽客人：走吧，咱走吧。记者以需要等人为由，在5号门前进行了近距离的观察：机场的正规出租车司机普遍对短途旅客不感兴趣，但当有操着外地口音的旅客出现时，出租车司机的队伍就会活跃很多。众出租车司机：来来来，往后边来。你去哪儿呢？外地口音乘客：郑州火车站。出租车司机：可以啊，打表吧，得100多块钱，一百七八十块钱吧。外地口音乘客：咋那么贵啊？出租车司机：那可不是，几十公里呢老弟。一边是私家车揽客人员的紧紧相随，一边是正规出租车司机的挑三拣四，郑州机场接机大厅5号门前，你方唱罢我登场。而机场黑车乱象的背后，其实也包含着机场出租车与私家车“分工合作、各取所需”的“生存法则”。 除了郑州机场出租车漫天要价、私家车随意拉客，有郑州市民也提到，郑州市区的出租车去机场同样存在“或者不打表、或者拒载”现象。记者以乘客身份，在郑州市区随机拦下了多辆出租车了解情况，听说要去机场出租车司机大都流露出“不愿打表前往”的态度。一位市区出租车司机坦言，“去机场不打表”已经是郑州市区出租车行业一条潜规则。 司机：没打表的，他就是不去也不会打表给你跑过去。你在郑州这边儿，出租车你随便拦，你说去机场问打表去不去？我可以这样说，95%以上的都不会去。市区出租车司机王师傅说，去机场利润低，是很多司机不愿去的主要原因。王师傅：现在主要是机场不能载客回来。这一趟跑下来得两小时，在市区可能就比这挣得多，所以有司机就不愿意去机场。男郑州市区出租车不愿或不能拉活、机场出租车热衷于跑长途拉大活、私家车穿梭其中弥补市场空缺，是什么原因造成新郑国际机场出租车管理如此混乱，黑车如此猖獗呢？郑州的哥王国顺表示除了利润的现实因素之外，还有一定的历史原因。 据了解，郑州机场组建于1997年，当时为解决周边失地农民的就业问题，在机场成立了出租汽车公司，并规定市区出租车不允许在机场拉客。王国顺说，2010年机场开始对全市出租车放开经营，但由于历史原因，机场营运的出租车基本还是原班人马。王国顺：现在取消了，就是市区的车去了可以随便排队。但这还是水中月，你排排试试，当地司机欺负市区司机，这里边有很多问题存在。一位有着12年驾龄的机场出租车司机也坦言，新一轮失地农民的加入，在机场揽活的队伍人多了，市场也更复杂了。司机：航空港区现在开发建设，地都被征完了，他没事干买个车就跑黑车了。（记者：它对咱这出租车有影响吗？）有影响啊，机场私家车多，不可能每个人下来都打的啊。没法说，都是当地人，都想多挣点钱。对于新郑机场出租车载客拒载，黑出租猖獗的现象，记者致电郑州机场集团服务投诉热线进行反映，工作人员却给出了这样的说法。工作人员：如果是机场大巴的话，是由机场集团负责的。您说的是出租车，客运管理处那边有执法的人，执法权不在我们这儿，我们只是协助他。这个情况我们也给客运管理处反映过，但是他是流动性的，不是固定到哪个点，所以你抓他很难。而在接受记者的采访时，郑州机场客运管理站站长田明伦一直强调的则是机场“出租车、黑车数量多、人手严重不足”。田明伦：咱们机场一共是15个人，我们是一个班5个人，早上9点到晚上12点，管理难点我们人员少。现在连富士康、港区都要由我们这15个人来管理，我们还要管好机场候机楼的出租车排队，还要打击黑车，人员太少了，难度特别大。客运管理部门的解释，是否得当？河南农业大学交通运输系主任姚新胜认为，除了借鉴外地经验、丰富监督举报途径、创新监督取证手段，作为管理部门，也应该摒弃“车多、人少”等所谓理由，创造条件为社会提供更好的服务。姚新胜：我们的港区建设已经进入新平台了，原来还是个村，现在是一个城市区了，现在不能再像原来管村那样去管理了。他们可以向上级申请，增加队伍嘛，这个是没啥说的。他的问题由他向上级申请解决，他对我们社会提供服务，他必须提供。机场租车乱象的背后，其实也呈现出了机场周边群众的谋生惯性，以及新失地农民的就业途径单一。河南财经政法大学的教授李金铠认为，彻底解决机场租车乱象，机场周边失地农民的就业问题，还需长远考虑。李金铠：长效机制没有解决，给了一个过渡性的措施你可以跑车，时间长了，他们形成一种习惯了。政府对失地农民真正的关怀及就是出台措施，包括从意识上、技能上、从培训上，给失地农民一种长效机制去引导他们、去培训他们，使他们成为一种合法的经营者，我觉得这是政府要做的事情。</body></doc>