<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>939</id><url>http://www.baidu.com</url><source>铁血军事</source><title>未成年勿入 国产剿匪片大尺度画面</title><datetime>2022-03-27 12:29:00</datetime><body>郑重警告！由于本次视频过于****（自己脑补），可能不事宜某些年龄段的观众收看，请27岁以下的同志们在家长的陪同下一同观看。注：本人阅片无数，然而截此图时已用掉两盒抽纸，请大家酌情准备好足够数量的抽纸，以免发生不测。本贴副标题：某女演员直播搓脖子，月入百万。我在网上查了一下，如果遇到这种限制级的片子要如何警告，很多热心网友说贴上这张图就行了，虽然我不懂这张图在说什么，但按流程走总是没问题的，恩，感谢各位热心的网友们。（片头音乐请自行脑补）好，下面正片开始了：我看到的这个也是片段，所以一上来就看到一个屌丝风格的演员在念台词这劝人的方式也真新鲜，“想怎么过就怎么过”是怎么过？继续念台词这都什么词- -#嫂嫂犹豫了一下，好像在思考什么我敲如果有人这么迫切的逼我喝东西我肯定更不敢喝了还特么赶紧喝嫂嫂犹豫间，屌丝走了走之前关上了门嫂嫂低头看了眼那碗恒河。。。额不，仙汤卧槽就嫂嫂这低头的功夫他居然又偷偷进来了，我就问你怎么这么自信？！还露出了愉（♂）快（♀）的表情这专业的动作，矫健的步伐，一看就知道也是游击队混过的啊！抹黑躲在了井后面哎哟嫂嫂还真就没看见，举起仙汤鄙视着偷偷看试了一口，从眼神中我们可以看出不安喜大普奔啊！嫂嫂好像感觉到了什么！机智啊！！不愧是兵荒马乱年代的人，警惕性就是高！哎哟这可急坏了屌丝啊！嫂嫂又看了一眼门，还看什么呀人都进来了！又开始喝了！说好的警惕性呢！屌丝高潮了喜大普奔X2啊！嫂嫂好汤量，一口就给干了干完了立刻就感觉哪不对了，颤颤巍巍的站了起来一边走一边搓脖子（搓泥？）我去，原来没喝够又去干了一碗。。。喝完了捶捶胸还不忘习惯性的整整发型，导演！以后找演员就要找这么专业的呀！然而屌丝已经看穿了一切嫂嫂将一块布扔到了水盆里画面一转，她居然把外衣脱了！莫名其妙的外衣就不见了呀！嫂嫂开始隔衣移山了当然不忘搓一下脖子这架势？！是要解衣啦？！然而并不是，嫂嫂只是继续在搓图片是静态的，麻烦阅片无数的各位脑补成动态的。此时应有喘息声，自行脑补。 喜大普奔X3画面又一转，回屋了！开始脱衣服了！原来刚才仍脸盆里毛巾那个镜头不是暗示要洗澡的？！屌丝雄起了哦哦布出现了，原来还是用来搓脖子的但是搓了一下就扔了！OMG！可怜的道具此处开始出现娇喘，请自行脑补搓脖子GO ON！开始大尺度了，还好演员的胸不是大尺度的，不然是要撸出血的节奏啊！这里的动作类似于气运丹田的动作撩了一下秀发（不要问我战争年代的嫂嫂为什么有这么一头乌黑亮丽的秀发，我为海走丝带盐）屌丝有点按耐不住了终于躺下了！那么接下来自然是！。。。继续搓。。。屌丝开始发热了此处应有娇喘，请自行脑补这可真是“某演员专演搓脖子，月入百万”请脑补快高*的声音看准口型，every body跟我一起来！哦！！！！哦哦哦哦哦！快！请懂行的人给我解释下什么叫地流！我读书少完全不懂又回到了搓脖子的环节贫乳也是稀有资源，所以这种动作也可以让光腚总局觉得OK！又开始地流了！地流双杀！那么想必大家猜到了，接下来要进入正戏了！屌丝衣服一脱！今天翻身做主人！然而此时门居然开了！来了个带路党！不妙！难道编剧又来“关键时刻就刹车”的俗套么？！然而看过后面的我知道，并没有！好戏还在后头！带路党说话了！屌丝受这一吓估计下半生要不举了。听说过“你这个锤子”“你这个狗娘养的”“你这个S**”还真没听说过你这个砍脑壳的- -带路党在一旁看好戏小伙子义愤填膺！哎哟乖乖原来是个土匪寨，这屌丝胆够肥！屌丝赶紧澄清娓娓道出真相哎哟说的好有道理我竟无言以对但是小伙子管你说的有道理没道理！劳资今天就是要干你因为你干了我嫂子！为了嫂子！（突然觉得这小伙子有点像大明湖畔的尔康啊！）联盟狗。。。哦不屌丝被草翻在地带路党这个乐啊然后开始当老好人了屌丝趁机站起来就跑，众青年如豺狼虎豹般扑向屌丝！留下带路党一个人在院里哈哈大笑原来有奸情。。。有仇在身这时，大家发现有什么不对劲么？！尼玛那么多人在院子里打狗我嫂嫂居然权当听不见啊！！！我赵日天第一个不信呀！这药效是有多强！展现大腿的时候来临了！恩，这台词是那么亲切而又熟悉带路党也受到了那个台词的召唤实力挺胸实力继续搓脖子这腿大家评个分吧这胸就算了带路党把门关上了，大家都懂的。正戏来啦！！！哈哈哈哈哈哈哈此处各种娇喘，继续脑补。带路党开始入戏了哎哟还要玩角色扮演这动作大家肯定熟悉我们看的也好难受啊！！表情真赞，一看就是北影毕业的！此要不要非彼要不要，大家不要想歪了哎哟废话真多似魔鬼的步伐似魔鬼的步伐摩擦摩擦在这光滑的地上，摩擦摩擦！实力T脸对啊！还等什么啊！嘿，还要继续角色扮演接下来大家都懂得居然还表白，管用么！果然开始啃了！啃啊啃啊叫啊叫啊卧槽看着正起劲呢怎么镜头又切了！哦！原来是屌丝回来了（居然这就给放回来了？那还打个什么意义）屌丝再次关上了门侧耳倾听里面还在啃啊啃啊换着姿势的啃屌丝一听不对啊，这什么奇奇怪怪的声音呀！然后找了个缝往里看里面依然在啃啊，还边啃边表白搓了半天的脖子，就是啃不腻！所以说前面嫂嫂搓脖子是伏笔啊！你们学着点！屌丝这个恨啊！狠狠的扇了自己一嘴巴子最后你猜怎么着？他居然！特么的剧终了！！导演你给我出来我保证不搓你脖子！！</body></doc>