<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>953</id><url>http://www.baidu.com</url><source>主流媒体-媒体平台入驻自媒体</source><title>二月河：康熙就算不是皇帝凭一事也能留名史册</title><datetime>2022-04-06 12:40:00</datetime><body> 现在搞减员，搞计划生育。那时候，不用搞计划生育，自然减员就给你减下去了。康熙有36个儿子，活下来24个；雍正皇帝有10个儿子，活下来3个，都是出天花出的。如果不是不能治的病，对于皇家来说，什么医生没有呢？什么药没有呢？结果还是都死了。因为康熙已经出过天花，就没有这个担心了，所以由他执掌政权，政权就可以稳固。因此，选中了康熙。满洲人入关以后，一直到了康熙年间，举办科举考试，参加的人不足以达到录取名额。有人就说了，这不是很好吗？大家都可以考上了。但是事实上，这表示人们不愿意来做清朝的官。汉族人一提起满洲人就好像吃了苍蝇一样恶心。因为，满洲人入关的时候提出的一个口号是“为明复仇”。在消灭了李自成以后，你已经为明复仇了，满洲人就应该退出关外，把天下还给明朝才对，你怎么不走了，自己坐天下呢？当时的情绪很大。康熙就为了收拢天下士子的人心，采取了开“博学鸿儒科”的办法。中国科举考试，是从唐代开始的。唐代以前，采取“九品中正”的办法，简单地说，就是采取推荐制，而且只有贵族出身的人才有资格被推荐。到了唐代以后，就开始采取了科举考试。在唐代的时候，科举考试还考一些诗词歌赋。考试的时候，让你写一首诗，你就写一首诗，让你写一首词，你就写一首词。到了明朝以后，科举考试是考八股文，考写诗的话，你随便写一篇就好。这个是一种科举考试。另外还有一种考试是武则天想出来的(女人的想法有时候都有点奇怪)，她开了一个“不求闻达科”。这是一种自相矛盾的东西，参加考试本身就是为了“求闻达”，这种科举考试名字偏偏叫“不求闻达科”，开了这么一个玩笑。康熙开“博学鸿儒科”，就不是玩笑了。各省的总督、巡抚、藩台、学台，四个人有权力推荐人员参加这个考试。这样做的效果是什么呢？你家乡的政府官员推荐你去考试，周围的亲戚、朋友们都会促动你参加这个“博学鸿儒科”，这是一个多大的荣耀啊！如果你不来考试怎么办呢？皇帝就追究这个地方官的责任。这个地方官就更加殷勤，还不能用强迫的手段。有实在不想参加，还轻视皇帝的，就强行送到北京。凡是参加考试的人，无论考上考不上，一律授官。把所有顶尖的知识分子都召集在一起参加这样一场考试。这样，他们本人在社会获得很大的荣誉，也就不好意思再骂满清了。康熙对这些参加“博学鸿儒科”的人是真正的关心，而不是做样子给人看。比如说，当时山西的傅青主，他是被强行送到北京也不考试。康熙于是安车蒲轮把他送回山西。过去没有汽车，车轮都是硬的，而且道路也不好，走在路上很颠簸，简直能把人的骨头都颠散了。为了解决这个问题，用蒲草把车轮包起来，减少颠簸。这样的待遇是很高的。傅青主回去以后，山西的地方官员都出来迎接。康熙晚年到山西去，还问傅青主的情况，要求山西的地方官给予关照，并且说让他家可以做官的子弟出来做官。这是真正的、人文的关心体贴。原因在于，康熙本人对汉学非常崇拜。他自己能诗词，会书画，辨八音之律，通七种夷语，算术几何登峰造极，自测黄白二道，精天文，明地理，撰数十篇学术文章，还懂得医学，这是一个高级知识分子在当皇帝啊！不说他的文武功业，只是说他的学问，就已经很了不起了。他还曾经种了二亩试验田，培育出了双季稻，在直隶、山东等省，进行广泛的推广，让很多人解决了温饱问题！如果他不是皇帝，只是一个普通人，单凭他培育出了双季稻这一点，在历史上我们也没有办法把他抹杀。康熙还自己制作测量仪器，视察河工的时候，全部用自己制造的仪器测量，非常精确。在开拓疆域上，在民族团结上，在发展生产力上，在科技上，康熙都作出了突出的贡献。 所以我在写这个“落霞三部曲”的时候，雍正是《雍正皇帝》，乾隆是《乾隆皇帝》，唯独康熙，书名叫做《康熙大帝》。姚雪垠到南阳去，我们曾经有过一番争论，他说“大帝”的意思是伟大的意思，中国没有伟大这个词。我给他讲：姚老，我们中国是有伟大这个词的，在明清人的笔记里边可以找到。但是意思不像我们今天所理解的意思，而是指块头很大的人。但是，说到大帝这个词，从中国的《史记》可以看到，各个朝代的太宗、太祖皇帝都是大帝，而且“太”比“大”还多一点。再说，中国没有“大帝”这个词，那么玉皇大帝是中国人，还是外国人？所以称康熙是大帝就是这样一个意思。在国学方面，在科技方面，康熙都有独到的见解。可惜的是，康熙没有把自己个人的爱好，推广到整个社会。所以我在一次大学讲课的时候说，康熙是中国的潘多拉。西方有一个女神，叫做潘多拉，她有一个盒子，打开之后，飞出很多不好的东西：黑暗、战争、疾病等等，潘多拉看到这种情况，很害怕，就赶紧把盒子盖上了，却把后面的光明、希望都关住了。【趣味测试：极度恐怖诡异的图片！一般人是看不出的】这张照片看似普通，其实有很多诡异之处，你看出几处了？看出4处的观察力还不错，看出6处的观察力很厉害，看出8处的就很了不起了，10处以上嘛……嘿嘿！ 请问：这张照片有何恐怖诡异之处？实在猜不出的话，关注微信公众号：imageda（←长按复制），回复“照片”，可知道测试答案！关注微信号详细步骤：打开微信——点击右上角“+”——点击“添加朋友”——点击最下面“公众号”——输入“imageda”——点击“关注”——回复“照片”。</body></doc>