<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>960</id><url>http://www.baidu.com</url><source>主流媒体-媒体平台入驻自媒体</source><title>我将一生感恩新疆这片沃土</title><datetime>2022-03-19 13:03:00</datetime><body>亚心网讯（记者帕蒂曼报道）我是一个新疆丫头子，而我的内心却是一个十足的新疆儿娃子。总是会有这样的召唤在我的耳畔响起：无论遇到多大的困难，坚持下去，因为你已经拥有很多，只要用更多的珍惜让自己继续拥有就好。也许正是拥有这样一份坚强的安逸，让我在无意之间，拥有了数不尽的“财富”，而我所有的财富都是新疆这片沃土给予我的。那是2007年，我在克拉玛依市采访到一位名叫索索的人，他独自扎根在戈壁荒漠当中，用5年时间硬是把那已经被许多人抛弃的无人村开辟成了一片充满希望的绿洲。采访之后，我写了一篇人物通讯，可是当时心里没有把握，于是来到我尊敬的一位老师家请他提些意见。这位老师是草原文化创始人、新疆著名文化学者孟驰北。还记得当我把初稿交给老师的时候，他兴奋地大笑：“好啊，你发现了一个好新闻，你应该再去一趟，多待几天，打开你的内心，要把他一个人在那里开垦荒地时的孤独与寂寞写出来，深挖人物内心的声音。回来后要大胆写，试着写报告文学。”带着老师的这个嘱咐，我启程了。让我不明白的是，这么多年过去了，为何老师的声音至今仍会在耳边响起？也许是他陪伴着我经历了新闻带来的快乐和痛苦一同交织的感觉。抑或是他让我有生以来第一次听到了自己内心的声音。当我的第一篇报告文学作品《一个人和一群牛羊的村庄》刊载后，随即获得自治区第十八届新疆新闻奖报告文学二等奖，我彻底明白了自己该向哪个方向努力：要追随内心的声音，去找到属于自己的新闻。属于我的新闻到底在哪里？在接下来的8年时间里，我用每年90%在外出差的时间给自己寻找机会。从刚开始不断陷入迷茫和疑惑，到几近疯狂地独自连续穿越三四个地州去找新闻，当那些颠簸在去各个地州县市班车上的每一秒，那些因为时间来不及而不得不在公厕里刷牙洗脸换衣服的日子，那些万家团圆时我却在南疆某地赶夜路的经历，全部都一点一滴地流淌进我的稿件里的时候，我的人生也在无限度地被拉长、放大，最终，当地州的阳光、风雨在我的脸上留下许多印痕之后，我无比惊喜地发现：在不知不觉之间，我早已将眼前曾经错乱的道路一条一条打理得整整齐齐。2009年年初的一天，我正在喀什市的一条优美小巷的餐厅里，与当地宣传部门的领导边享受菜盖面边谈论下午要前往的采访点，这时我的电话响了起来，那是单位通知我尽快赶回，因为我的一篇新闻获得了天山文艺奖。“天山文艺奖，你获得了这个奖么？这可是分量非常重的奖项啊！”这位领导惊喜地望着我说。可是那时的我，甚至不了解这是什么奖，但那篇新闻却让我体会到了写完就趴下的感觉。 2008年1月2日，乌鲁木齐德汇国际广场二期A段发生火灾，当我接到这个采访任务的时候，已经有不少记者采访过前期的很多消息，我的任务是要抓到更多细节，采写一篇报告文学。火灾现场当时是一片破败，我和各个媒体记者一起向参与此次救援的乌鲁木齐市公安消防支队特勤大队拥去，在这场救援当中，这支队伍的三名官兵牺牲了。那天整个大队上空弥漫着低沉的阴云，每个人的脸上都写着哀伤，可作为记者，我们必须要采访，这就要让当事人去回忆那些让他们感到痛苦的经历，不明白之处，我们还要不断地去追问。参与救援的官兵讲述了那些天的经历，因为那些失去战友的日日夜夜，他们将永生难忘。在他们的讲述中，我注意到为了救援战友他们三进三出火场的经历，在仔仔细细地采访了每一段进出的过程之后，对稿件我有了充足的把握。回到家里，我用一个下午的时间赶写出一篇近7000字的报告文学，在为稿件取名的时候，突然想起多年以前无意间在一本书中读到的一句话：“战士上战场，什么也不想”，我在想：“他们不就是火网面前的一群战士，一群尖兵么？”所以就取名《火网里的尖兵》。当编辑为一处细节打来电话核实，而我明知那天就是三位官兵的追悼会，但仍然再次拨通了特勤大队一位领导的电话，接通电话听完我的问题之后，他发出一声怒吼：“我现在在追悼会现场！别再问我了！”有的时候，大家都会觉得记者是无情的。记者理所当然应该是一个充满了理性的职业，可是，在每一天的学习和感知当中，我一遍又一遍地告诉自己一定要给自己的内心留出一片拥有欢笑和泪水的土地，我的坚持让我空下了这片地方，那里面有感恩和悔恨，有幸福和艰辛，有坦荡和歉疚。那之后，每当疾驰的消防车鸣着笛从我家门口经过，每当我听到那声音、看到119这几个数字，我都会默默地祈祷：愿你们每一个人都能平平安安。投入百分之百的热情，总会有一份意想不到的收获在前方等待着。2009年6月，《火网里的尖兵》获自治区第三届“天山文艺奖”作品奖，2010年7月，又在“恒光杯”全国公安文学大赛新疆赛区作品评比中获得一等奖。让我感到高兴的是，通过参评，我的稿件让更多人知道了在我们新疆有这样一支令人钦佩的队伍和一群让人难忘的最可爱的人。《新疆经济报》让我成为一名记者，这份报纸让我有机会走在南北疆采访的道路上。感谢报社为我开辟的“帕蒂曼南疆行”栏目，让我与许许多多感人的民族团结故事邂逅，这份职业让我时时刻刻感知到不同的爱和美，而新疆这片沃土敞开了怀抱让我扎根，给我源源不断的养分，让我茁壮成长。当伽师县的百岁老人拉着我的手，再三嘱咐我一定要代他向国家领导人问好的瞬间，我深深地爱上了新疆基层老百姓的淳朴；当在沙雅县乡村采访到夕阳西下时分，大妈挽留我和她的家人一起吃香喷喷的抓饭的时候，我被流淌在新疆大地上的纯爱融化；当我在博州参加现场活动时，一位不知名的大姐从人群中传来纸条表达对《新疆经济报》许多稿件的赞许的时候，我深深感到我走的这条路是多么正确。一座座土坯房被崭新的砖房覆盖、一条条土路铺上了柏油、越来越多的农村女孩改变命运迈向崭新人生……我眼前可以捕捉到的新疆故事越来越感人，我能够感知到的新疆瞬间越来越有内力。有人说：“新闻的生命力只有短暂的一天。”但却有许许多多的记者和媒体人，正是为了这一天的生命力而倾尽一生的热爱和执著。新闻果真有这样的魅力吗？我想说：如果真的找到了属于自己的新闻，那就一定是的。8年，对于记者而言并不是多么特别的数字，它甚至说明不了更代表不了实力与名气，但这8年，我却在珍惜之间找到了属于自己的新闻，而只有新疆可以给予我这种能量。那里面，有春天我在乡村嗅到的正在发芽的柳枝散发出来的清新，有深秋我走过落满桑葚铺满香甜的乡村小道上的享受，有为新闻人物的经历写到浑身颤抖的日夜，还有面对一些人不理解、非议时的宠辱不惊和淡定。新疆让我收获太多，这份报纸给了我太多，这份职业让我懂得了太多，我已经收获了太多，就如同我刚刚出发时的想法一样：我已经拥有很多，只要用更多的珍惜让自己继续去拥有就好。而接下来的每一天，我都会感恩，感恩曾经帮助过我的每一个人，感恩我的每一位采访者，感恩与他们的交流给我留下一生的财富，我相信这样的感恩一定会让我拥有他们更久，这样的珍惜也一定会让我拥有面对失去与错过的勇气。仅以以上的文字是不能够表达我更多的内心感受，而我想谨以以上文字来感谢报社给予的培养、感谢这份职业，纪念帮助过我的老师，深深感恩我永远的家园：新疆。</body></doc>