<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>961</id><url>http://www.baidu.com</url><source>成都智康1对1</source><title>关于教育孩子学习的技巧大全</title><datetime>2022-10-14 11:33:00</datetime><body>关于教育孩子学习的技巧大全（学习方法，状元经验，专家建议）有很多家长都很头疼如何教育孩子，但是又担心教育方法不对，那么小编今天带大家一起来看看教育孩子学习的方法大全（学习方法，状元经验，专家建议），希望能帮助到大家。 关于教育孩子学习的技巧大全（学习方法，状元经验，专家建议）一、如何教育孩子学习方法教育孩子这件事并不是很难，我们只需要把握这样一个最基本的原则：培养一个懂事明理、善于学习、自主独立、自信积极、快乐感性的孩子；然后和他成为无所不谈的朋友。1：培养懂事明理的孩子中国人总是把“听话”当做一个好孩子的必备条件。但是我希望我的孩子不要只做听话的孩子，而是要成为懂事、明理的孩子。听话的孩子可能只会盲从他人，而不见得知道为什么要那么做。懂道理的孩子善于分析每件事背后的原委，他们会在父母讲的话有道理时百分之百地服从，在父母的话不完全正确时则会与父母主动讨论、交流——这样的孩子才是既尊重父母、又坚持原则的好孩子。2：培养自信积极的孩子自信心是孩子的潜力的“放大镜”。正如范德比尔特所说的那样：“一个充满自信的人，事业总是一帆风顺的，而没有信心的人，可能永远不会踏进事业的门槛。”成长在一个期望高，只有批评没有夸奖的环境里的孩子很难得到自信。3：培养快乐感性的孩子每个人都是不一样的，要找到自己的兴趣，发挥自己的潜力，才能够成为“最好的自己”。成绩不是很突出但最终进入哈佛的汤玫捷说：“不要相信成才公式，因为我们是野生植物，不是园林植物。每个人独特的优点就是自信的源泉。”去帮助你的孩子发掘他的独特的优点吧！对孩子没有兴趣的课，我们只要求她们尽力地准备，尽力地学习，对成绩没有特别的要求。4：做孩子的朋友父母是孩子们的良师益友，我们在日常生活中所做的任何事情，都有可能影响孩子们的成长或者一生。有些人和事可能会给孩子心灵深处带来莫大的创伤，所以，一切要从我做起，我们的一切都是为了孩子做的，一切也都是为了孩子着想。孩子们的未来，也就是我们的未来。因此，孩子小的时候我们就要以“言传身教”为教育方针，凡事要从我做起，创造条件创建美丽温馨的家庭，给孩子一个温暖的家庭。在日常生活中父母亲要多做表率，用实际行动来影响教育及引导教育孩子，把孩子当成自己的“死党、至交朋友”。5：树立良好的“教育新概念”，一切要从我做起在平时相处交往的日子里，父母与孩子之间应毫无顾忌地相互坦诚地交谈、议论，结合实际多给孩子一些空间，让他们多方面发表自己的观点与见解。正确的观点应及时给予赞赏，不对的要及时给予指正。只有这样才能培养孩子对知识浓厚的追求兴趣。平常要多方面去掌握孩子的行为及目前动向、信息，以便在孩子遇到不便及困难时，我们好伸出援助之手给予帮助和开导，而不是加以阻拦。有时间的时候多带孩子出去参加有益身心健康的户外公益活动和其他社区活动，让孩子们多长见识，多引导、培养孩子们在日常生活中怎样做好人、做好事的简单道理。还有就是在平时的日常生活上，我们要认真对待孩子们在现实生活中提出的无理要求，做好观其色断其行的防犯措施工作，因为孩子毕竟还小不更事，因此要耐心教育及时开导孩子如何去提高认识，怎样去辨别问题存在的严重性和危害性。教孩子在困惑时如何走出低谷的应变能力和方法，要尽自己的能力去平衡孩子们不正常心理压力，首先要学会怎样去解决自己来自各方面的压力问题，再去看看自己在心理不衡的时候是如果平衡的。 6、用“金子”的概念和价值观去引导孩子我经常对孩子说：是“金子”不管放在什么地方它都能发光发亮，哪怕放在不令人起眼垃圾堆里，迟早都会被人发现，它被发现后会被人们，制造出世界上最美好、最亮丽的金币或饰物，它的价值是可想而知的，金子的开采及制造的跟辛过程往往被人勿视，但当它金灿灿、光彩夺目亮丽照人的时候却一鸣惊人，它的价值和地位已经现露在人们的心目中。我是从这方面去引导孩子们的人生价值观的，就是说人在生活中、学习上不管遇到多大困难和问题，只要我们有坚定的信念不改，跟持努力不屈不挠的精神迟早我们会有成绩的，迟早也会引人注目的，这也是做人的道理指引之一。7、给孩子充分的活动空间和独立自主权在日常生活里要多留给孩子充分的活动空间和独立自主权，充足的休息时间，培育孩子的责任感，谈一谈做人为什么要有责任感的道理并例举你在生活中遇到的案例，教他们怎样去为自己的定生活上及学习上目标！切实做好引导工作，对孩子在生活及学习上每一次的极小进步表现都要给予肯定和及时表扬、豉励！当学习成绩退步和个人情绪低落的同时，家长们更要大力安慰和豉励孩子和帮助孩子找出问题的所在难点，给予他或她上进努力奋斗的信心！而不是来自父母亲的责备和臭骂，这样做反使孩子逆道而行害了孩子。另外要注意的是：不要拿自己的孩子跟别人的孩子相互对比，以免伤害了孩子们的自尊心，从而打低了孩子们的上进心和积极性，当孩子情绪低落的时候，要多给予静思的空间，别老出言不顺，要多方面去加以引导、关心、爱护。二、清华学子高考状元妈妈的教子方法儿子在2007年高考中以市状元及数学满分进清华的妈妈——我的教子经验：1、在吃饭方面：一碗，这是基本量。如他说妈妈我吃不完了，我说好然后让他下桌子，晚上吃时，就把他中午的放在他面前，吃完不够再吃新的。以后再没这问题。不要要求吃饱应七分饱，过量只有害无利，够身体消耗能量就好，这样大脑皮层沟壑多，利于记忆等；少吃肉多吃蔬菜水果，不要身体累积脂肪影响大脑。2、放学后做作业：规定一时间，到时间就不准他做了，他说家庭作业不做完，明天会被老师罚的，但我告诉他，什么时间做什么事，不能挪用。第二天他一大早就起来做，我同样不准，他是哭着上的学。这以后，他是先做完作业才吃晚饭，这以后，一直到高中毕业，都是以先完成作业为首任。从初中到高中，所有作业都是在学校就完成。当时我是不准我儿子占用他玩和看课外书的时间压力用来做作业的。（好玩吧）3、教师告状及罚作业（关于批评）：我儿子在小学一年级时也被罚过，我接他放学，等到他做完被罚的作业，同时听着老师数落儿子上课如何不认真、如何和同学发生事情等等。但我看儿子的眼神还是很慈祥，耐心等着儿子完成（内心独白：多写一次正好）。回到家后仔细问情况，属于同学不对的，就不批评他；是自己的问题，但都是轻言细语给他讲怎么样注意及改正。有一点很重要，家长要用道理解除他有可能对老师产生的负面情绪。打击小孩自信心的主要是家长和老师。如小孩在学校挨骂了，当晚当妈妈的要把事情了解清楚化解小孩的情绪，修补他的自信心，人的一生自信心很重要。4、注意力不集中：是否晚上睡眠不好？是否吃太饱？是否是听不懂课？找出原因，针对原因找解决问题的方法，不能一味骂小孩。如：如果娃娃的身体湿热重，人是不舒服的，自然没精力听课等。如果所有的原因找了都找不出原因，就可以考虑用佛门方法。5、好玩天性：要给他时间玩，动手本身也等于动脑，没什么不好，家长同小孩制定好课后到睡眠之间的时间，一切按作息表。玩纸牌游戏是一特教老师告诉的方法。我应用和实践了，是成功了的。我儿子在小学时，上课老师布置作业，他都是快速完成的。6、没事你要小孩多用左手玩抛接物，是锻炼右脑的，为上初中以后作准备的。家长和小孩每天玩一次纸牌加法，抽二张快速在他面前晃一下，让他快说出加出来的数，坚持到三年级时就做一次加法一次减法，五年级以后就不用了。锻炼注意力、快速反映能力、心算能力。7、曾看过一帖：关于小孩子的教育，我一直在思考一些问题，也跟大家交流下哈。我认为：第一，进行时期教育，注重开发思维智力，不强迫他学什么。第二，善待一切生命，教他学会换位思考，已不悦不强加于人。第三，教他在做人做事时以水为榜样，遇事以柔克刚，遇困难绕道前行。第四，学会知足常乐。第五，宁静致远，淡泊名利，放心自由？三、教育专家给家长的100条建议!教育篇：1．每天花半个小时和孩子交流。2．和孩子在家也要使用文明用语，“早上好，请，谢谢，晚安”等等。3．让孩子养成爱卫生的好习惯。4．多听听孩子的声音！——用耐心、用爱心、用开心，心是长着眼睛的！5．不要为了提醒孩子，而总是揭孩子的伤疤。6．严肃指出孩子的错误！7．不要总对孩子一本正经，要多和孩子一起欢笑：因为笑声能让孩子更加热爱生活；引导孩子积极、轻松愉快的看待事物。8．给孩子讲故事，要有耐心，故事有一定的教育意义。9．不要把当年未曾实现的理想强加在孩子身上，想让孩子去实现。10．关爱孩子但适当时候适当的惩罚也是需要的，不要护孩子的短。11．教育并不一定只是讲道理，有时适当可以采取一些强硬的措施。12．结合孩子的表现，每天思考至少一个关于孩子成长的问题。13．对幼儿进行艺术教育，培养幼儿高雅的审美情趣，注意引导、丰富幼儿的感性认识，在大自然中加深幼儿的情感体验，是非常有益的。14．对于幼儿时期的孩子，不要让他们长时间地和自己的父母住在一起，隔代更亲，不利于教育。也许没有科学道理，但绝对适用。15．注意培养孩子的善心。古人云：勿以恶小而为之，勿以善小而不为。16．教会孩子微笑，微笑面对生活的一切，微笑面对人生。17．对孩子不要乱许愿，承诺的事情想尽一切办法也要兑现。18．要常换位思考！对孩子的所做、所想等家长应常换位思考，假如我是孩子的话，我将会怎样？19．给孩子一定的空间和自由，同时给一定的压力和责任！20．向孩子说明，他本身已经很可爱了，不用再表现自己。21．从来不说孩子比别的孩子差。22．绝不用辱骂来惩罚孩子。23．在孩子干的事情中，不断寻找值得赞许的东西。24．不要吓孩子。以免造成孩子过分胆小、怕事。25．不要当众批评和嘲笑孩子，以免造成心理畸形，失去自信心等。26．不要对孩子过分严厉。以免孩子惧怕、害羞不敢发表自己的观点，养成面善心恶的性格。27．不要过分夸奖孩子。以免孩子养成“沽名钓誉”的不良习气。28．不要暗示孩子做不良的事。比如，打架一定要打回来、自己的东西不给别的吃、乘车不购票等。29．让孩子正确树立心目中的偶像。成长篇：1．给孩子一些私人空间。2．给孩子选择的机会和权利。3．让孩子自由选择自己的伙伴、朋友。4．让孩子做想做的事。5．让孩子做一些力所能及的家务，如洗洗自己的衣服、烧水煮饭等，让他意识到自己是家庭成员中的一分子。6．为孩子准备一个陈列架，让他在上面展示自己制作的物品。7．认真地对待孩子提出的正经问题和看法。8．把孩子当作成人一样，和他平等相处，把孩子当成自己的朋友。9．及时发现孩子的点滴进步，懂得赏识孩子。10．记得对孩子说：我爱你，你是我的宝贝！11．记得经常的亲吻你的孩子，抱抱他（她），摸摸他（她）的头，让他（她）知道你的爱！12．随时关注他（她）的进步，并也让他（她）自己知道自己的进步！及时发现孩子的点滴进步，懂得赏识孩子。13．多与孩子孩子沟通，了解孩子，与孩子同行。14．不要给孩子贴上“笨”的标签。15．家长要耐心地倾听孩子的烦恼。16．要学会真诚地赞美孩子，而不是像对宠物一样说句“你真聪明”。17．让孩子经常有机会和他的同伴在一起。18．关心孩子的身体健康，更关注孩子的情感需要。19．先成人再成才，教育的根本目标是培养人，一个健全的人。20．在生活中创设一些困境，和孩子一起度过。21．鼓励孩子尽量不依赖成年人。22．了解孩子有哪些朋友，这很重要。生活篇：1．给孩子一些钱，让孩子学会理财。2．没有得到孩子的许可，不要看孩子的日记与信件。3．经常和孩子郊游。4．睡前给孩子讲讲故事，让孩子笑着入睡！5．给孩子一个主要供他玩耍的房间或者房间的一部分。6．如果有条件，每天晚饭过后和孩子到户外散散步。7．快乐与孩子一起分享！8．对小家伙开心的笑，并希望他（她）也常笑！9．帮助孩子与来自不同社会文化阶层的孩子正常交往。10．鼓励孩子与各种年龄的人自由交往。11．给孩子留出真正的“玩”的时间和空间。12．教会孩子骑自行车，游泳，这都是进入社会的一种基本技能。13．每天早上与孩子相互问候，让他感受到美好的一天的到来。14．夫妻实在要吵架，请一定要记住：避开孩子15．每天下班回家看到孩子，首先微笑着问他一遍：孩子，你今天快乐吗？16．不给他留有太多的物质遗产，给他一个健康的身体，给他一个健康的心理，一个快乐的人生。17．着重进行孩子的生活能力和行为习惯的培养。18．只要与创作尘埃有关，不要责备孩子房间里或者桌面上乱19．父母对自己的双亲要孝敬有加，让孩子觉得家中充满了爱，同时父母也是他们值得学习的榜样20．父母之际间要互相谦让，相互谅解21．不要太关心孩子。“自己的事情自己做”，以免孩子养成以我为中心的坏习惯。22．不要太亲近孩子。让他与年龄相仿的孩子多交往，以免孩子养成性格孤僻的恶习。23．不要孩子要啥买啥。让他知道“劳动与所得、权得与义务”的关系。以免孩子羞成好逸恶劳的许多性格。24．生活中的困难以及一些家庭大事有时可以和孩子商量商量。25．对孩子的爱要稳定，不要一会儿晴，一会儿阴。学习篇：1．和孩子一起读书，家长可以看看报，一个好的学习伙伴很重要。2．孩子在家学习，家长切莫搞一些娱乐活动，一个舒适的学习环境很重要。3．不要逼孩子学自己不喜欢的东西。4．不要因为孩子的成绩而责骂孩子。5．不要因为孩子试卷上的低分而认为孩子没有出息。6．教他（她）足以带来成就感的知识：古诗、数字、故事、家务、玩耍、交朋友···7．教育孩子读好书、好读书8．不要对孩子的学习成绩表示太大的关注，那样会造成孩子学习紧张，压力增大。9．不要把孩子的成绩与其他孩子相比，要分析一下造成这种现象的原因，反思一下有没有自己的责任。10．孩子的房间要有自己的书桌，书桌上要有几本自己爱看的书籍，如《格林童话》、《伊索寓言》等。娱乐篇：1．和孩子一起看他喜欢的动画片、一起听他爱听的故事等。2．和孩子一起玩游戏、锻炼身体。3．控制孩子看电视的时间，每天在半个小时到一个小时之间。4．多让孩子看一些少儿节目：动画片、益智节目等，少看动作片、连续剧。5．孩子看电视时，家长们适时地陪他们一起，并且对里面的内容作一些讲解与讨论。6．春天可以和孩子骑自行车去郊游，夏天和孩子一起去河边游泳，秋天则背着铁锅和孩子去野炊，冬天一家三口在野地上打雪仗，堆雪人。7．允许孩子收集各种废弃物。8．孩子的朋友来做客时要表示欢迎。9．和孩子下棋，让孩子知道落子无悔，教育他对自己所做事要负责任，同时下输了要承认，家长有时也要放手让孩子赢一两盘，这对孩子来说很重要。关于教育孩子学习的技巧大全已经整理好了，如果大家还有什么问题的话，请直接拨打免费咨询电话：4000-121-121!有专业的老师为您解答!或者直接加入小学q群：213965478名师为你在线答疑！还可以微信搜索“成都智康1对1”微信号：cdzhikang，更多学习资料等你下载！</body></doc>