<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>967</id><url>http://www.baidu.com</url><source>南宁日报mp</source><title>明早“神州十一”要上天！关于它，你要知道的都在这儿……</title><datetime>2022-10-16 22:51:00</datetime><body>“今天上午，中国载人航天工程新闻发言人武平对外发布消息，经任务总指挥部研究决定，瞄准10月17日7时30分发射神舟十一号载人飞船，飞行乘组由航天员景海鹏和陈冬组成，景海鹏担任指令长。 2天内与天宫二号完成自动交会对接武平指出，神舟十一号飞船入轨后，2天内完成与天宫二号的自动交会对接，形成组合体，航天员进驻天宫二号，组合体在轨飞行30天。其间，2名航天员将按照飞行手册、操作指南和地面指令进行工作和生活，按计划开展有关科学实验。完成组合体飞行后，神舟十一号撤离天宫二号，并于1天内返回至着陆场，天宫二号转入独立运行模式。 9月15日，中国在酒泉卫星发射中心用长征二号F T2火箭将天宫二号空间实验室发射升空【释疑】33天太空生活如何保障航天员健康 首次建立天地远程医疗系统解决“看病”问题对于中长期飞行对于航天员在太空生活有哪些不利影响，如何保障航天员在轨健康生活工作问题。武平回应，随着飞行时间的增加，太空环境对人体带来的不利影响将会越来越大。特别是心血管功能的减退将会变得更加突出，还会发生一定程度的肌肉萎缩和骨丢失问题。此外，长时间飞行后航天员返回地面时的重力再适应，他的反应症状会更加明显，重力再适应的时间会较长。执行这次神舟十一号飞行任务的两名航天员将在轨工作33天，为保证他们能够健康生活和高效工作，飞行期间载人航天工程将综合利用医疗问询、基本生理指标检查、尿常规检测、心肺功能检查等手段，定期对航天员实施健康状态的评估。飞行期间将更加注重舱内微生物的控制，并且配备了预防治疗的一些药品和相关的医疗器械，以此来保证航天员的健康。此外，在这次任务中我首次建立起了天地远程医疗支持系统，通过天地协同的会诊来解决航天员的在轨“看病”问题。同时，在失重生理效应防护方面。航天工程配备了一些防护装备和锻炼设备来尽量降低失重对航天员带来的不利影响。比如航天员可以使用套袋来解决飞行初期这种头晕和鼻塞等不适应的反应。通过使用拉力器自行车的锻炼，工作时穿着企鹅服，对心肺功能的下降，对肌肉萎缩和骨丢失进行综合的防护。近百种航天食品可满足营养需求在营养健康保障方面。任务进一步丰富了航天食品，它的种类有近百种，食谱周期达到五天，膳食结构也更加科学。同时还考虑了一些个性化的需求，食品感官接受性也增强了。“任务前，航天员在地面进行试吃，他们感觉还是很满意的。应该说这些食品可以满足航天员在轨飞行期间的能量摄入和他们的营养需求。 ”武平说。 在心理支持方面。针对本次飞行任务时间比较长的特点，此次任务加大了心理支持的力度。在专业心理医生的支持，亲情的交流和航天员团队的支持基础上，完善了技术支持手段。比如，研制了基于虚拟现实技术的一个心理舒缓系统，升级了天地信息交流系统，方便航天员与地面进行双向的沟通，可以传递邮件，可以与亲朋好友进行视频和音频的交流。 空间实验室航天员选择“新老搭配”有何讲究？初选出4名航天员另有2名备份武平表示，航天员这次乘组的选拔是经过初选和定选的两个阶段。在初选阶段，载人航天工程对所有现役航天员从思想政治素质、身体素质、心理素质以及知识技能等进行全面考核，初选选出四名航天员。经过初选四名航天员在定选阶段是针对这次任务又进行了心理训练、操作技能等方面的训练。定选阶段也是按照考核标准和评定的流程进行了综合考评。最终经选评委员会确定是由景海鹏和陈冬来组成这个任务乘组。另外两名备份的航天员里，他们也是同时参加了定选阶段的训练以及后面的强化训练。两位航天员如何在太空中分工有何亮点？实行每周6天每天8小时工作制武平表示，这次航天员在轨将要飞行33天，这是迄今为止我国最长的一次载人航天飞行。任务中，航天员将实行每周六天每天八小时的工作制，并且他们在天上是与我们地面执行一样的作息时间。也就是白天八小时工作，晚上要进行休息。这次任务中，他们携带航天食品是非常丰富的，包括主食、副食、即食、饮品、调味品和保健性食品，一共是100多种食品。他们在天上可以通过骑自行车和在太空跑台上跑步来锻炼身体。还可以通过视频、邮件等与天地之间进行交流。地面首次能实时检测到航天员心肺功能武平说，航天员进驻天宫二号以后将开展多项在轨试验，包括在轨接受医学超声检查，地面可以实时检测到航天员的心肺功能，这在我国载人航天飞行中也是第一次。同时，进行太空植物栽培，在轨进行典型维修操作以及验证人机协同操作技术。随神舟十一号飞船上去的有香港中学生太空科技与设计大赛的三个试验项目，这几项试验将帮助中小学生掌握和了解在微重力环境下事物的状态变化。此外，飞行期间还将展示太空日记、家书载梦、挑战不可能等项目。【两名宇航员履历】 景海鹏，男。汉族，籍贯山西运城，党员，硕士学位。1966年10月出生，1985年6月入伍，1987年9月入党，现为中国人民解放军航天员大队特级航天员，少将军衔。曾任空军某师某团司令部领航主任，安全飞行1200小时，被评为空军一级飞行员。1998年1月，正式成为我国首批航天员。经过多年的航天员训练，完成了基础理论、航天环境适应性、专业技术等八大类上百个科目的训练任务，通过了各项考核，综合评定成绩优异。2005年6月，入选神舟六号载人飞行任务乘组梯队成员。2008年9月，执行神舟七号载人飞行任务，同年11月，被中共中央、国务院、中央军委授予“英雄航天员”荣誉称号。2012年6月，执行天宫一号与神舟九号载人交会对接任务，担任指令长，同年10月，被中共中央、国务院、中央军委授予二级航天功勋奖章。2016年6月，入选天宫二号与神舟十一号载人飞行任务航天员乘组，担任指令长。 陈冬，男，汉族。籍贯河南郑州，河南洛阳出生，党员，大学本科。1978年12月出生，1997年8月入伍，1999年4月入党，现为中国人民解放军航天员大队三级航天员，上校军衔。曾任空军某师某团飞行大队大队长，安全飞行1500小时，被评为空军一级飞行员。2010年5月，正式成为我国第二批航天员。经过多年的航天员训练，完成了基础理论、航天环境适应性、专业技术等八大类上百个科目的训练任务，通过了各项考核，综合评定成绩优异。2016年6月，入选天宫二号与神舟十一号载人飞行任务航天员乘组。来源|城市快报</body></doc>