<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>975</id><url>http://www.baidu.com</url><source>知财道</source><title>【知财道】每日财经Z讯（20161011市场热点一览）</title><datetime>2022-10-11 17:21:00</datetime><body>一、要闻1、中国经济网：新一轮债转股大幕正式开启。国务院10日公布《关于积极稳妥降低企业杠杆率的意见》及其附件《关于市场化银行债权转股权的指导意见》，明确了可以债转股企业的正面清单和负面清单，“僵尸企业”等四类企业被禁止债转股。2、凤凰网：据彭博报道，知情人士称中国金融监管部门计划重点打击资金违规进入房地产市场。不愿透露姓名知情人士称，金融监管部门将进一步限制投机性资金对房地产交易的炒作，并打击违规资金参与土地交易。3、英国每日电讯报：这个世界第二大经济体正走向一个转折点。抵达这个转折点后，其迅速发展的金融部门和激增的影子信贷可能破坏这个国家控制金融系统崩溃所造成后果的能力。4、李克强：总的看，今年以来中国经济运行，特别是到了三季度，是好于预期尤其是就业，今年前9个月城镇新增就业超过1000万人，保持了过去三年每年新增就业超过1300万人的势头。9月份，我们所做的31个大城市城镇调查失业率显示，失业率已经低于5%，这是近年来的首次。5、腾讯新闻：2016诺贝尔经济学奖获得者揭晓，奥利弗·哈特、本特·霍姆斯特罗姆荣获2016年诺贝尔经济学奖，以表彰他们对契约理论做出的贡献。6、新浪财经：尽管有一些经济学家仍然对中国经济增长前景感到失望，但摩根士丹利的Robin Xing和Jenny Zheng上周发布报告，把中国经济今年增速预期从6.4%提高至6.7%，明年的从6.2%提高至6.4%。7、发改委：为保障食糖市场供应和价格平稳运行，国家发展改革委、商务部、财政部决定于10月下旬投放第一批国家储备糖，数量35万吨，竞卖底价为6000元/吨。国家储备糖投放通过华商储备商品管理中心电子网络系统公开竞卖，竞卖标的单位为300吨。8、交通银行：预计9月食品价格环比涨幅在0.5%到1%之间，环比涨幅比上个月扩大；由于去年同期蔬菜价格环比几乎是零增长，使得今年同期食品价格同比涨幅上升至1.9%到2.4%左右，涨幅比上个月明显扩大。综合判断，2016年9月CPI同比涨幅可能为1.6%，比上个月有所上升。二、基金1、广州日报：今年A股表现差强人意，但海外市场相对成熟和稳定，QDII基金业绩表现可圈可点，成为最赚钱的一类基金。Choice数据统计显示，今年前三季度，QDII基金的平均收益率为4.39%，并且近九成的QDII基金收获正收益。2、上海证券报：基金行业又将增添一位新成员，这次挺进公募的是一家房地产开发商。10月8日，证监会网站发布了《关于核准设立格林基金管理有限公司的批复》，核准设立格林基金管理有限公司。 3、招商证券：深港通开通后，南下资金可利用港股的高票息特点，布局高票息策略，优势相对显著；此外，随着负利率资产规模增加，债券收益率下行并不断创历史新低，高股息、低波动、有业绩的类固收金融资产价格即高分红蓝筹股会大概率跑赢基准，具有较好的投资价值。4、上海金融报：在“内忧外患”的双重打击下，分级基金市场流动性大幅萎缩，成交量和成交额均明显下滑。截至9月30日，全市场可统计的127只股票分级基金当月成交量为8.15亿手，环比下降42.99%；9月份成交额为531.48亿元，比8月下降了45.92%。5、21世纪经济报道：针对基金子公司的“两规”，即《基金管理公司子公司管理规定》（下称管理规定）和《基金管理公司特定客户资产管理子公司风险控制指标管理暂行规定》（下称风控办法）有望于十一后落地。6、wind资讯：9月份共计成立新基金183只，有97只基金的认购户数是在500户以下，其中，更有19只基金的认购户数则刚刚超过公募基金募集份额2亿份、募集人数200人的最低标准。三、债券1、德勤：2016年债券违约主体行业集中在钢铁、能源燃料、金属、重工业、建材、农产品等强周期行业，共25家主体。从金额来看，地方国企和央企占据份额最高，违约金额分别达到126.7亿元和96亿元。2、中证网：10月11日，央行继续开展200亿元7天期、100亿元14天期逆回购，中标利率分别为2.25%和2.40%，均持平于前次操作。当日公开市场有1300亿元逆回购到期，由此单日实现净回笼资金1000亿元，为连续两日大额净回笼。3、财新网：经过半年多重整努力，广西有色金属集团宣告破产，成为银行间市场债券发行人中第一家破产清算企业，此次广西有色的破产清算，或将对目前债券市场逐渐恢复的信心有所打击。四、银行1、中国银行业协会：债权转股权并非“一转即灵”，大面积推广债转股不仅会使银行丧失基本的“造血”功能，而且将波及银行客户的根本权益，贷款变股东将会动摇银行稳健经营的根基。2、中国经济网：支付宝明天开始提现收费。实际上，银行的渠道成本倒逼第三方机构进行收费，毕竟之前第三方支付都属于渠道烧钱，成本非常高。3、证券日报：截至10月11日，9家两地上市银行股的H股估值较A股全面折价（已考虑汇率转换因素），其中折价率最高的超过30%。值得一提的是，其中7家银行的A股目前仍处破净窘局。五、保险1、保监会：1～8月，原保险保费收入22958.94亿元，同比增长34.68%，较1~7月35.41%的增幅略有下滑。2、21世纪经济报道：截至今年上半年，5家上市险企投资性房地产的规模为486.44亿元。虽然多数认为险资通过举牌、股权投资、购置物业、关联交易，政策上不存在壁垒。不过也有人表示一旦房地产业出现拐点，届时保险公司的资产质量或会因此大幅恶化。3、北京商报：继盛世大联保险、华凯保险等保险中介挂牌新三板后，新一站保险也拿到新三板的“准入证”。六、信托1、证券时报：四川信托股权竞拍将开锣，中天城投加入角逐，中天城投宣布，全资子公司贵阳金控拟参与竞拍四川信托30.2534%股权。2、上海证券报：由于看好港股市场，保险和信托资金已纷纷试水借道公募基金专户进行布局，在投资策略上也更加丰富多元。七、P2P1、投哪网：泡沫破灭后，或2000家平台陷入煎熬，而全国超过三分之一的P2P平台在广东，广东超过一半的平台在深圳，深圳必将受到严重影响。2、每日经济新闻：10月10日，盛达矿业接连发布总经理辞职、监事辞职、核销部分应收账款和其他账款等多则公告。其中有两则公告引起投资者的注意：一是退出了去年颇为看好的P2P投资；二是欲分别设一家新能源和一家投资公司。3、网贷之家：《2016年9月网贷平台发展指数评级》。评级报告显示，陆金所、宜人贷、人人贷、点融网、拍拍贷、微贷网、开鑫贷、搜易贷、爱钱进、宜贷网，发展指数排名前十。4、盈灿咨询：《暂行办法》出台后的一年整改期内，停业转型平台数量仍将继续增加，良性退出对于网贷行业健康发展无疑是件好事。八、股市1、上证指数涨0.56%，报3065.25点。深成指数涨0.38%，报10782.31点。香港恒生指数跌1.39%，报23520.79点。道琼斯跌0.49%，报18329.04点。纳斯达克指数跌0.69%，报5328.67点。九、国际1、泰晤士报：政府泄密文件显示英国硬脱欧或每年损失达660亿英镑。如果英国退出欧盟，其GDP比留在欧盟之内可能最多下降达9.5%。这个660亿英镑数字，见诸于一份内阁委员会草案。该草案被《泰晤士报》看到。2、澎湃新闻：10月11日，沃伦·巴菲特公布了自己2015年的的纳税信息，公告显示2015年退税申报上调整后总收入为1160万美元，抵扣550万美元。3、华尔街见闻：全球楼市泡沫或破灭，房租迎十年来最大繁荣跌落。纽约、圣荷西和旧金山的住宅租金水平暴跌近几个月，有分析师多次指出，诸如纽约、旧金山等美国最大都市的房地产市场看起来都将急转直下。转载请注明来源，如果想了解更多优质内容，详情关注知财道微信号:zhicaidao</body></doc>