<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>977</id><url>http://www.baidu.com</url><source>主流媒体-媒体平台入驻自媒体</source><title>临江国家高新区今日挂牌 杭州再添高新区“国家队”</title><datetime>2022-04-13 06:49:00</datetime><body> 浙江在线04月13日讯(钱江晚报记者蔡杨洋)今天上午，杭州临江国家高新区举行授牌仪式。从此，这个地处钱塘江南岸，紧邻杭州湾出海口的地方正式跻身高新区“国家队”，成为今年全国首批14家升级为国家高新区的省级高新区之一。同时，这也是浙江省的第6个、杭州市的第2个高新区“国家队”队员。“国家队”怎么进？这个高新区将对杭州、对浙江的区域经济产生怎样的影响？以后哪些高科技产品将会是“大江东制造”？请和钱报记者一同走进大江东——一个为杭州迎接第一缕阳光的地方。未来大江东打造的一心两带，核心区的一侧是大江东智慧谷，主要是大学和研究院；另一边是城市功能带，规划为居民的居住区以及大型商业。要进“国家队”，产业结构类型都要有高技术含量“临江国家高新区的成功创建，为大江东的转型升级和发展提供了强大的助推力。”杭州大江东产业集聚区(临江国家高新区)管委会主任杨军说，“高新区”和大江东实现了“两块牌子，一套班子”，这也意味着，临江国家高新区，实际上覆盖了整个大江东427平方公里的范围。全国那么多开发区、工业新区都在申报“国家队”，为什么大江东批下来了？这个“国家队”到底有多难进？杨军举了个例子：申报国家高新技术产业开发区时，要考核研发投入占总投入的比重，万名员工中的研究生、博士生等高端人才的比重、亩均产值以及单位GDP用水量等等。这些考核指标都有同一个指向：那就是产业结构、产品类型都必须是高技术含量的。“这些要求体现了经济新常态下对发展质量的追求，发展不再一味地追求速度和规模。”杨军说。有些地方虽然也叫经济新区，可是区内的低端制造产业比重过大，那么万名员工中的高端人才比重等数据就没法儿达标，都是生产线上的工人，哪需要那么多研究生、博士生、“国千”、“省千”人才？像单位GDP的用水量、亩均产值这些数据，就是看企业到底是传统的能源消耗型，还是以技术为主的高新企业。临江高新区之所以能拿到国家高新技术产业开发区的准入证，靠的就是基础雄厚的高新支柱产业。2014年，高新区各项经济指标增幅都在20%以上，企业科技研发投入不断增加，同比增幅9.3%，新增网上技术市场企业13家。这些，都是“国家队”看中临江高新区的原因。72秒生产一辆福特产业集聚效应凸显杭州大江东产业集聚区(临江国家高新区)管委会办公地点在江东一路7899号，二层小楼，沿着水面铺排而建，非常简朴。与简单的办公场所相对应的，是宏大的区域蓝图。 会议室的墙上贴着一张地图，福特、西子航空、东风裕隆、广汽吉奥、东方电气、联源重工、雷神激光、中科领航、费列罗食品…………在这张地图上，世界500强、中国500强、中国民营企业500强的名字分布其中。这些重量级品牌，撑起了大江东超高速、大规模发展的骨架。“我们现在是‘海陆空’产业都有了，而且还是重量级的。”大江东经发局局长胡潜说，地上的沃尔沃、奔驰汽车，天上的庞巴迪…………都有大江东产业的身影。在西子航空大江东零部件基地，车间顶部张挂着巨块横幅：“成为全世界最优秀的航空零部件供应商”。目前，该基地承担着C919大型客机机体结构件的研制生产及飞机零部件制造等业务。中国人做了多少年的大飞机梦想，很大一部分，将在大江东实现。3月24日，福特锐界中型SUV新车在这里下线，750多台机器人在四大工艺生产线上发力的结果是，长安福特杭州新厂每72秒就能生产一辆新车。“长安福特落户后，我们就同步规划并启动了3平方公里的汽车零部件产业园建设，目前已成功引进首批14家汽车零部件企业入驻。比如麦格纳光能零部件，由世界500强加拿大麦格纳与重庆光能合资设立，总投资6亿元，专门为整车提供保险杠等配套。全球三大座椅生产商美国李尔入股的李尔长安，提供座椅配套。未来，该汽车零部件产业园将吸引超过30家汽车零部件企业，吸引有效投资100亿元以上。大企业集聚形成大产业，汽车整车和零部件的迅猛发展，让大江东拥有了首个千亿级大产业。”集聚行业巨人的效应是，更多追随“巨人”而来的“小巨人”也随之到来。而这也正是产业集聚区的意义所在。人民币上的红蓝色就用了这家企业生产的颜料谈起挂牌的影响和意义，杨军说：“创新驱动是一种倒逼机制，拉动临江国家高新区引进高端技术产业、传统产业转型升级。”以下两个例子，是临江高新区创新驱动战略成效初显的缩影。今年2月，新兴产业企业东方电气新能源设备(杭州)有限公司，获得了中国首张2.5MW风机TüV南德GL型式A级认证证书。这张证书，是中国风电产品进入国际市场的准入证。3月开始，企业陆续向瑞典启运44台2.5兆瓦风电订单，这是中国风电产品首次成套出口北欧市场。不久前，杭州中科新松光电有限公司也传来喜讯，公司的新松工业机器人智能装备研究院入选省级重点企业研究院，这家通过机器人来生产机器人的公司，在国际上都非常少见。但区内原有的传统型企业怎么办？回答是：要创新、要转型升级。比如杭电化集团一个转型升级的项目，用500万的高科技投入，得到了5000万的产值。这就是大江东的创新思路。还有一家企业，有一个好听的名字，叫百合花。多年前，它还是一家名不见经传的小公司，甚至面临破产危机。现在经过转型升级、自主创新，这家以生产有机颜料为主的传统企业已经成为了国家级高新技术企业，可口可乐铝罐外包装上与人体接触的颜料、上海南浦大桥的主体用色材料、人民币上的红蓝色，都使用了它们的颜料。成为浙江先进制造业重要引擎大江东要变杭州“浦东”高新区的定位是这样描述的：打造中国民营经济转型升级的示范区，打造中国制造业创新升级的试验区。“示范”与“试验”背后，则是两大国家战略的渗透——一个是“中国制造2025行动”，一个是“互联网＋”。具体而言，临江国家高新区将创新驱动推进“浙江智造”，改造传统产业向高端智造，绿色制造，服务型制造方向发展。尤其在“互联网＋”思维下，高新区更要占据工业4.0高点，以工业机器人，工业互联网物联网等革命叩开“浙江智造”的大门。这样的示范，也使得大江东有条件，有自信成为浙江先进制造业的重要引擎，从而进一步加快推进浙江从制造大省转向制造强省的跨越。目标有了，怎么做？大江东的发展规划是：打好一套“三五组合拳”。“三”，就是指“三大战略”。具体来说，是高端产业集聚战略、创新驱动培育战略、产城融合战略。“五”，就是指“五大工程”。具体就是新兴产业培育行动、创新主体培育行动、新平台打造行动、开放创新推动行动、创新要素集聚行动。接下来，大江东将围绕“1+2+x”的产业体系，大力发展新能源运输装备产业这一主导产业，重点发展智能装备和新能源产业。目前，6万平方米的高新区科创园二期即将开工，15万平方米的三期正在筹划当中。同时，吉利汽车研究院、国家国防科技特种制造工程中心浙江分中心、美国爱科医疗设备研发中心和美国硅谷新能源汽车研发中心等10余个孵化中心也已全面启动建设。另外，大江东正在积极推动总投资10亿元的大江东智慧谷建设，进一步以科技新城建设促进人才和产业的集聚。</body></doc>