<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>98</id><url>http://www.baidu.com</url><source>福清微生活</source><title>火爆朋友圈、网络热销的枣夹核桃，你以为健康营养高大上？看完制作过程想吐……</title><datetime>2022-10-24 21:02:00</datetime><body>在去年年中的时候，突然有一种健康营养的零食火爆朋友圈！那就是红枣夹核桃！主要这种零食看起来既美味又营养，红枣美容养颜，核桃助益大脑，正因为所需的原材料都是好东西，所以特别昂贵！ 在某宝网站上销量大的商家一月销量有数万袋消费者反馈沈阳白领李女士表示：“枣夹核桃又甜又香，平时不爱吃核桃的也爱吃，并且口感很好，又补脑又补血。”而大部分消费者多是满意于“食用方便”、“味道不错”、“纯天然的干果无添加剂”。 但！重点来了！下边这个视频，来自太原电视台2015年11月2日《新闻快车》节目，和小编一起去看看目前太原市场上枣夹核桃的市场情况。加工过程干净不？“枣加核桃”的枣是咋去核的？主要还去除的那么完整。核桃仁是怎么弄出来的，又是怎么的装进枣里的？ 是纯手工还是全程机器运作？”一系列问题浮现脑海！忽然，微微又想起小时候的一个疑问：超市卖的那么多剥好的瓜子仁是全是人嗑出来的吗？那得多累啊！ 回到正题上来，所以这个核桃和红枣跟瓜子差不多一个性质，是人工一边吃着一边脱壳脱籽还是在机器上反复“摸爬滚打”完工？工作人员有没有戴口罩、帽子、一次性手套操作。据微微了解，生产“枣夹核桃”的大多是小作坊，几乎是“纯手工”制作，这样生产出来的产品符合国家卫生标准吗？微微光想像画面就有点……疑虑。 存在产品信息不全的问题很多卖家卖的是自己手工制作的“枣夹核桃”。小作坊经营，没有牌照。而市面上销售的“枣夹核桃”琳琅满目，有些产品质优，可是有些包装袋上却没有标注厂名厂址、生产日期、食品许可证批号等信息，颇有些鱼目混珠之意。大家购买的时候可要认真看清，不要买到没有质量保证的产品。近日《华商报》记者根据网友的爆料对“枣夹核桃”市场进行了暗访结果……记者暗访：成品露天堆放，旁边还有垃圾记者来到帖子中所说的西安市胡家庙果品批发市场实地了解。市场最东侧是一排干果批发商户，店门口堆放着各类干果。记者注意到，几乎每个摊位上都有红色小袋子装着的枣夹核桃，袋子上有“补血又补脑”“陕西特产”等字样，包装背面的营养组成说明的字体极小、不易辨认，包装上也找不到生产厂家。看到记者关注该商品，老板立刻推销：“枣是补血的，核桃是补脑的，现在人都喜欢吃。”一位老板说，这种吃法是从新疆那边传过来的，制作大多用的是新疆枣。 这些商户对面的市场空地也被部分商户摆上了商品，在这些商品中间，记者看到了枣夹核桃的制作过程。有人用简易机器先将枣核取出，同时在侧面打开一个口子，然后有人徒手将两块核桃塞入较为完整的枣内……这些成品露天堆放着，不时有苍蝇在上面爬，旁边还有垃圾。制作者都是徒手，没有戴手套。另一商家在制作好后，将成品装入红色小袋子内，“都是我们自己轧的袋口”。记者询问产品去向等信息时，对方很警觉，不予回答。 ▲在西安市胡家庙果品批发市场，工人们露天制作枣夹核桃，工作环境卫生状况极为恶劣。 ▲工人们露天制作枣夹核桃，工作台面在麻将桌上，加工的食品未见清洗就装进精美的包装。一些红枣有明显的霉变、虫洞。食药监部门将调查进货来源及成品去向记者将商户徒手制作枣夹核桃的情况向食药监部门进行了反映。当西安市新城区食药监局胡家庙食药监所工作人员赶到时，个别商户仍在制作着枣夹核桃。工作人员对这些成品、半成品及生产设备进行了查扣，责令商家随后到所里进行处理。“这是非法加工食品，生产卫生条件及厂房条件都没达标，还没相关手续，是违法的。”胡家庙食药监所所长王宁周说，该市场为农副产品批发市场，不允许进行食品加工。由于这些商户并不具备厂房等硬件设施，按相关规定，只能比照小作坊处罚标准，生产的商户将面临最低5000元、最高50000元的罚款，“我们还将对产品进货来源及成品去向进行调查，同时责令市场方面与我们一起加强巡查，杜绝非法生产”。这些小作房里的枣夹核桃竟然还被销往了全国！微微突然想起之前有人代购没有包装标签的所谓自家生产的农家枣夹核桃……现在突然好想吐啊……买零食还是要找正规厂家，看好厂名、厂址以及能在国家食药监网站查询到的生产许可编号！这三样一样不能少！不要贪小便宜呀！来源：海西晨报、华商报、哈尔滨新闻综合频道END 今日抢购 39.9元抢购价值98元百家园火焰醉鹅一份。 39.9元抢购价值298元魅力有约水漾spa面部护理3次。 39.9元抢购价值750元花弄影儿童写真套餐：此抢购券只限棚景，针对儿童写真，如果成人需要拍摄请联系商家（联系电话：0591-85302626）。拍摄当天服务：提供2次整体形象设计、妆面、造型，提供2套服装（花弄影VIP服装区）包套设计：拍摄多款，选6张刻入光盘，含套系内所有放大，入册制作5寸相册一本入册6张，钱包照2张。韩国树脂，一体成型内页20寸海报-1 9.9元抢购价值34元锦好食锦州烧烤鸡翅+鸡爪+茄子+香菇+黄瓜一份 60元抢购价值中山脆鲩鱼128元套餐 锅底锅底三选一 ：【鸳鸯锅，麻辣锅，强身营养锅】 瘦身脆鱼（两斤），凉拌黄瓜一份。 19.9元抢购泰迪咖啡价值52元豪华下午茶套餐一份：原味松饼 / 蜂蜜面包 二选一 （价值28元）冰红茶芒果 / 冰红茶柠檬二选一 （价值24元）。 28.8元抢购叙咖啡价值76元豪华下午茶套餐一份：招牌水果茶及薯条一份。 15.8元抢购凯克世家蛋糕五折券一份，无论多大尺寸什么品种，只要持有五折券即可享受订制蛋糕五折优惠。 【回复“秒杀”每日超低价购物】 ↙点这进入秒杀~</body></doc>