<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>986</id><url>http://www.baidu.com</url><source>普世科石油机械</source><title>非洲对我国石油进口安全的作用趋势分析</title><datetime>2022-10-26 17:12:00</datetime><body>1引言石油是驱动国民经济发展的重要战略性资源，被誉为“工业的血液”。2015年我国（不包括港澳台地区，下同）的石油消费量约为5.43亿t，已经是世界第二大石油消费国，但我国石油储量相对匮乏，大量的石油消费依靠进口，同年我国石油净进口量（石油消费量与产量的差值 ）约 3.25亿 t，石油对外依存度超过 60%。随着国民经济的持续快速发展，我国对石油的需求将越来越强烈，石油对外依存度将进一步加大。非洲目前是世界上最主要的石油输出地区之一，年石油净出口量（石油产量与消费量的差值 ）超过 2 亿 t。非洲也是我国石油进口的主要来源地之一，为我国的石油进口多元化提供了可靠的保障，是我国实施国际能源战略的重要合作对象。能源合作是我国实施“一带一路 ”战略的重要内容，非洲是“一带一路 ”战略的重要经营地，非洲石油资源较为丰富，人均消费量低，可供出口比重大，其对我国石油安全的战略价值受到国内学者的普遍关注。但不可忽视的另一个方面是，近年来非洲经济发展速度较快，发展前景良好，而且非洲人口众多，人口增长很快，随着非洲经济的进一步发展，人口大幅增加，未来非洲自身的石油消费量也可能将大幅增加，这将直接导致其石油出口能力降低。非洲石油出口能力下降将不可避免地改变我国的石油进口格局，并影响到我国的石油输入安全，尤其是在我国石油对外依存度不断增大的情况下，这是研究我国能源安全与“一带一路 ”战略布局必须考虑的问题。本文计算分析了现有格局下我国的石油进口安全性，并分析了未来 20 年非洲石油出口趋势及其对我国可能产生的影响。2 石油进口安全评价指标随着我国石油对外依存度不断加大，石油安全已经被提升到了国家经济安全的层面。石油进口安全是构成石油安全的重要环节，对于我国而言，进口石油在石油供应中所占的比重远超自产，且将不断增大，因此石油进口安全对我国的石油安全显得尤为重要。影响石油进口安全的因素复杂多样，涉及政治、经济、社会和军事等方面，但归根结底，石油来源是否可靠才是其中最关键的因素。芬达尔 - 赫希曼指数（Herfind-ahl-Hirschman Index， HHI）适用于对多元化的评估，张阿玲 王翠萍（2002）在此基础上进一步延伸，提出了计算石油进口来源的多样性、出口国之间石油产量的相关性以及石油进口危险指数的方法（H 方法 ），使之十分适合定量分析石油进口的多元化及石油进口安全性。本文选取这一算法计算我国目前的石油进口安全指数。有所不同的是，本文将该方法用于计算石油净出口量的相关性，以及与此相关的石油进口安全指数，因为相对于出口国的石油产量，出口国石油输出能力的变化与进口国石油输入安全的关系更为直接和密切。本文所采用的定量指标和算法如下： （1）石油进口来源多元化指数HHI 的计算方法如下： 式中：xi—从进口源 i 进口的石油占进口总量的比重。为了便于比较，本文将上式略作变化，将石油进口来源多元化指数 H 定义为： （2）不同进口源之间石油净出口量相关性计算出口国石油净出口量的稳定性，是关乎进口国石油供应稳定性的一个重要因素，通过式（3）计算： 式中：σa—国家 a 在 N 年之内石油净出口量随时间变化的标准偏差，即 N 年中 a 国石油净出口量的稳定性的评价值；En—a 在第 n 年的石油净出口量；Eaverage—N 年中 a 的平均年石油净出口量。通常一个国家的石油供应源不只一个，不同供应源之间石油出口量的相关性对进口国的石油进口安全具有重要影响。两个不同供应源 a 和 b的石油出口量之间的相关性可以用两者的协方差σab 衡量，计算方法如下： 式中：E1n 和 E2n—分别为国家 a 和 b 在第 n年的石油净出口量；E1average 和 E2average— 分 别 为 a 和 b 在 N 年 中的平均石油净出口量。将标准偏差和协方差联系起来，两个石油出口国之间石油净出口量的相关系数 ρ ab 可以用下式计算： （3）石油进口风险计算以上公式考虑了某个国家单个石油进口来源石油净出口量的稳定性，以及不同石油进口来源之间石油净出口量的相关性，其中包含的不确定性对这个国家的石油进口安全构成威胁。综合考虑这些因素，可以用式（6）计算一个国家石油进口的风险指数 P ： 式中：xi 和 xj— 某国分别从进口来源 i 和 j 进口的石油占进口总量的比重；σi 和 σj—分别是 i 和 j 石油净出口量的标准偏差；ρ ij—两者石油净出口量之间的相关系数；P—该国的石油进口风险指数。3 当前我国石油进口安全性分析从世界的石油供需情况来看，各地区石油供求遵循“就近选择 ”的特点。例如，加拿大和墨西哥出口的石油主要供给美国，俄罗斯出口的石油主要供给欧洲。如果非洲国家的石油消费能力增加，必然首先在非洲内部寻找供应源，其结果会导致整个非洲的石油出口量下降，因此可以将非洲视为一个整体来研究其石油供需的变化及其对中国的影响。同理，本文将世界石油供需共同体划分为亚太、西欧（除俄罗斯欧洲部分外整个欧洲 ）、中东、亚欧大陆区（包括俄罗斯和中亚地区 ）、非洲、北美和中南美 7 个部分。通过整理计算 2014 年我国从各地进口的石油量占进口总量的比重，根据式（2）可以计算这一年我国的石油来源多元化指数 H。整理我国各石油来源地 2005—2014 年各年的石油净出口量，可以利用式（3）计算其这段时间内各源地石油净出口量的标准偏差 σ，并由式（5）分别计算不同进口源之间石油净出口量的相关性 ρ。计算出 xi、σ 和 ρ后，可由式（6）求得我国的石油进口风险指数 P。为了对比分析，本文分别计算了中国、美国、日本和印度 2014 年的石油进口多元化指数 H，见表 1。 由表 1 结果显示， 2014 年我国的石油进口多元化指数为 3.57，高于美国的 3.44、日本的 1.80和印度的 2.58。日本 7 成以上的石油进口自中东，来源多元化程度最低。印度 90% 左右的进口石油来自中东、非洲和中南美三地，石油来源多样性比过度依赖中东的日本要好。美国石油进口的多元化程度与我国接近。目前我国近 87% 的进口石油来自中东、非洲、亚欧大陆区和中南美四地，“四足鼎立 ”的石油供应格局使得我国的石油来源多元化程度相对较好。石油来源地之间石油出口量的相关性，关系到彼此对于进口国的互补性，对进口国石油来源的稳定具有重要影响。表 2 为各国或地区 2005—2014 年间的石油净出口量统计，据此由式（3）可以计算获得各国或地区石油净出口量的稳定性，进而可以根据式（5）计算得到各国或地区之间石油净出口量的相关性，见表 3。 非洲在 2005—2014 年间石油净出口减少量超过 1 亿 t，见表 2，对我国的石油出口量从 2005年 的 约 3800 万 t 增 加 到 2014 年 的 近 6900 万 t，在我国石油进口量中的比重由 2005 年的 30.3% 下降到 2014 年的 18.4%。非洲与中东、亚欧大陆区的石油净出口量的相关系数分别为 -0.46 和 -0.65，见表 3，具有明显的负相关性，说明非洲石油出口量减少的同时，这两个地区的石油出口量在增加。非洲和中南美石油净出口量的相关系数为 0.81，两者之间具有高度的相关性，近年来都有快速减少的趋势，见表 3。按这种趋势发展，未来我国的石油进口将更加倚重中东和亚欧大陆区，石油进口多元化程度将大为降低。 利 用 式（6）计 算 现 阶 段 我 国 与 美 国、 日 本和 印 度 的 石 油 进 口 风 险 指 数， 分 别 为 239.18、135.31、 908.42 和 495.49，表明我国的石油进口风险指数比日本和印度低，但高于美国。与美国相比，我国石油进口的不稳定性较大：非洲石油占我国石油进口量的比重逐渐减小，中东和亚欧大陆区石油的比重逐渐增大，这种波动导致我国石油进口的不稳定性增大。4 未来 20 年非洲石油出口趋势及我国石油需求形势20 世纪 90 年代以来，随着地区局势整体趋于稳定，非洲大陆的经济获得了较好的发展。近 10年来（2005—2014 年，下同 ）非洲经济的年均增长率达到 5%，高于 2.5% 的同期世界平均水平。非洲蕴藏着巨大的发展潜力，未来有可能成为推动新一轮全球增长的“经济新大陆 ”。据美国能源信息署（EIA）预测，未来 20 年非洲的年均经济增长率可能在 4.5% 左右。目前非洲人口总量已接近12 亿，且以 2.46% 的年均增长率增加，是世界平均水平（1.15%）的 2 倍多；预计到 2035 年，非洲人口总量将接近 20 亿，人口总量可能将占世界人口总量的 20% 以上。经济快速发展和人口总数的急剧增加将使非洲兴起一个庞大的消费群体，非洲的消费能力将迅速增强。目前，非洲的探明石油储量只占世界总储量的 7.6%，人口总量却约占世界人口总量的 16%。从人均储量来看，非洲其实是一个石油相对匮乏的地区。多年来非洲的石油产量超过世界总产量的 10%，但直到 2014 年其消费量才达到世界总量的 4.3%。目前非洲之所以可以大量出口石油，是因为其自身的石油消费能力较低。随着经济稳步发展，近 10 年来非洲的石油消费增长速度也较快，见表 4。如果非洲经济继续保持较快速度发展，预计其石油消费量也将随之快速增加。 非 洲 地 区 的 石 油 总 产 量 曾 于 2008 年 达 到48490 万 t 的高值，此后略有下降， 2014 年的产量为 39220 万 t，占世界总产量的 9.3%。非洲石油资源最为富集的地区是西非尼日尔三角洲盆地、苏伊士盆地和北非克拉通盆地，非洲最重要的 4个产油国尼日利亚、安哥拉、阿尔及利亚和利比亚的石油主要产自这 3 个地区。截至 2014 年， 4国探明石油储量合计占非洲总储量的85.4%，产量占非洲总产量的 72.8%。但除利比亚以外，目前其他 3 个国家实际上均已处于过度开采状态，具体表现为储采比年限过短，其中阿尔及利亚为21.9 年、安哥拉为 20.3 年、尼日利亚为 43.0 年，均低于 52.5 年的世界平均水平。阿尔及利亚、安哥拉和尼日利亚的石油生产可能已过峰值，整个非洲的石油生产可能将在 2020 年左右达到峰值。目前我国已经成为世界第一大能源消费国，从能源消费结构来看，煤炭约占我国能源总消费量的 68%，石油占 18% 左右，其他能源合计约占14%。预计到 2035 年，煤炭在我国能源总消费中所占的比重将下降，清洁能源的比重会大幅提升，石油的比重则可能依然保持在 18% 左右或有所下降。我国提出将到 2030 年左右二氧化碳排放达到峰值，如果这一目标达成的话，我国的化石能源消费量将在 2030 年左右达到峰值。 2035 年我国的能源消费总量可能比 2014 年增加 60%， 2014年我国的石油年消费量约 5.2 亿 t，如果石油消费增长率与能源消费增长率保持同步， 2035 年我国石油年消费量将达到 8.3 亿 t 左右。如果我国的能源结构优化得以完成，碳排放量得到有效控制，那么 8.3 亿 t 将是我国年石油消费量的峰值。根据 2012 年国土资源部发布的《东北地区油气资源动态评价成果 》报告， 2030 年我国的石油年产量可能与现在持平或略高，约为 2.5 亿 t 左右。 2030年左右我国石油产量可能将达峰值，所以 2.5 亿 t是 2035 年我国石油年产量的较乐观估计值。据此推算，到 2035 年我国每年至少需要进口石油 5.8亿 t 左右，石油对外依存度将超过 70%。非洲的石油勘探程度普遍较低，石油储量有大幅增长的可能，但是石油勘探与开发需要大量的人力、财力和技术等要素的投入，是一个长期的 过 程。非 洲 国 家 整 体 工 业 化 水 平 较 低， 其 石油工业严重依赖国外公司。随着经济和人口的增长，未来非洲石油生产的增长速度很可能跟不上其石油消费的增长速度，这会导致非洲的石油出口能力增长有限，甚至出现倒退。 2014 年非洲对我 国 石 油 出 口 量 为 6900 万 t 左 右， 即 使 到 2035年非洲对我国石油出口量可以保持在 7000 万 t 的水平，其在我国石油进口量中所占的比重也将从2014 年 的 18.4% 降 低 到 12% 以 下。 据 此 分 析，非洲石油对我国石油进口多元化的重要性将有所降低，导致我国的石油进口风险增加。5 结论当前我国石油进口主要来自中东、非洲、亚欧大陆区和中南美四地，在这种供应格局下，我国的石油进口来源多元化程度较高，石油进口风险指数相对较小。非洲作为我国石油进口的重要来源地，对保证我国的石油进口安全具有重要作用。我国学界非常重视非洲石油的巨大潜力，普遍看好未来非洲石油出口前景，但非洲也存在人口与经济快速增长以及石油储量有限、开发不足的矛盾。我国在进行石油战略长期布局时，必须以风险性的视角审视任何可能存在的问题。未来非洲石油出口后继乏力，非洲石油对我国石油进口的重要性将减弱，这一转变对我国石油进口安全潜在的不利影响不容忽视。（文章来源：《中国能源》）</body></doc>