<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>988</id><url>http://www.baidu.com</url><source>苏亚金诚</source><title>金仓银：出局意料之外，亏损严重这样补救最好</title><datetime>2022-10-18 19:10:00</datetime><body>在这个多空难测的市场上，亏损的人实不在少数。但众人趋之若鹜的投入证明赚钱者必定也仍有大波。而那些亏损严重的朋友，都有一个共同点，现在已经不相信任何老师了，这一点，我个人能够明白是为什么。也自然能感同身受，在多次投入希望却频频面临失望的落差累积，对老师产生怀疑想自己操作是可理解的。但自己操作未必就能如你心意。 很多朋友找到我，很明确的表示希望学技术。想在学会如何分析之后再重返市场操作。但这本身就是一个误区。1.分析师的职责是为你分析行情，控制风险从而为你创造投资收益。这个过程是合作双赢的。但你若没有选择和分析师合作，帮你分析一下行情是举手之劳但是没有理由教你任何技术。分析师肯定是更愿意把时间放在自己的实仓上。你今日加一个老师想学一点，明天再想从另一个老师那里学一点。累积成知识是不现实的。2.你可能在自己经营的行业是精英，但不是专业从事金融行业的人，合格的分析师都是历经无数实仓在行业里摸爬滚打结合知识后形成自己的一套投资方案。稍学皮毛+自我做单心态不稳定=亏损。3.技术永远是做单的辅助，趋势才是方向得引导。但相信多数朋友不懂何为趋势，如何去判断消息面的行情的影响。此上虽只是寥寥数语，但金仓银威信jy888cai只是想让投资朋友明白。技术不是全部，想把握行情需要顾及到方方面面。投资也不是拿钱开玩笑，是需要好好计划的。不如拿学技术的时间找个好老师，请她为自己的资金量制定一份投资计划。不论行情如何变化，你必须得遵循交易原则，我们在关键支撑附近买入，在关键阻力位附近卖出，中间点位，我们尽量不要去做单，稳健盈利。中间点位做单，风险大，利润小，不要觉得说你想做长线，可是，你的长线方向确定拿对了吗，你能拿那么久吗？在这个市场，我们赚的就是震荡行情的差价，高估低渣永远是我们每一天的整体思路，也许有些时候会出现破位，行情反转，但绝大多数的行情更是以震荡为主，只要严格带好止损，严格看好目标，而不是在好的震荡行情里赚几个点就跑，那么，你就完全不用怕什么，赚好几次，一次就扫损完了。若是朋友们对做单没有一点计划概念，以下是金仓银给予的风险控制计划。希望可以帮到在这个市场受过伤仍愿继续前行的朋友。 详细的风险控制计划，主要有以下几点。1、学会让资金分批入市，给大家说的都是非常稳健的资金配置，一旦首次入市发生亏损，第一原则就是不能加码，初次建立的头寸有足够的获利空间以后再逐步加码。 2、账户小的情况下尽量不要做隔夜单，新手真的不太适合隔夜单，持仓越久，心态越不稳，若执行力不够，很容易打乱原始计划，所以建议大家当天交易当天平仓，特别是周末更不可持单过周末！3、每次亏损不能超过50个点，这个是我给各位新手设置的止损点，止损也不要低于40点，否则单子很容易就在震荡中扫出去：每次下单之前，要做到点位精确，并为自己设立一个止损点（一般不超出50个点），一旦超出这个范围则说明要么是做错了方向，要么就是选择下单的点位不好，因此，最初的亏损往往是最小的损失，正确的做法是快速认赔，也就是所谓的舍车保帅。4、每天亏损不能超过两次：每个交易日如果连续出现两次亏损，则说明状态不佳。正确的做法是停止交易，休息一天甚至3天至一周。静下心来反思自己错在哪里？如果不停止交易者，有可能出现连续性的错误，因为大部分人的心态是和执行力挂钩的，最坏的结果还会发生报复性做单的错误！5、获利管理：为自己制定一个切实可行的获利目标，不可好高骛远。小的目标容易达到，心理压力很小，这绝对是大实话。大的目标也就是大的利润，固然诱人，但是实施起来却很困难，无形中会加大新手的心理压力。每次账户获利达到制定的目标后，必须出场保证资金，以备发生不测后能有第二次战斗力！6、成功的交易者必定善于理财，无论赚钱有多么轻松，必须要节约每一次辛勤劳动的成果。明白资金为王的道理，时刻警惕市场会出现的突发事件，导致爆仓的后果！因此，必须要为自己准备再次战斗的能力。 如果你把投资市场当成赌博来对待，那么对不起，你已经输了，正所谓十赌九输，这不是没有道理的。如果你把贵金属投资也用赌博的心态来对待，那么你就不用开始了。在我看来，贵金属投资是一门艺术，我们只有去欣赏她，去了解她，顺着她的规律和习惯，以更小的风险获得更大的利润，才能取悦到我们自己，就像我们追一个女生，先得去了解她，然后找一种适合她的方式去追她，对症下药，这样才有可能追到手，才不会浪费很多时间。不论行情如何变化，你必须得遵循交易规则，我们在关键支撑附近买入，在关键阻力位附近卖出，中间点位，我们尽量不要去做单，稳健盈利。中间点位做单，风险大，利润小，不要觉得说你想做长线，可是，你的长线方向确定拿对了吗，你能拿那么久吗？在这个市场，我们赚的就是震荡行情的差价，高沽低渣永远是我们每一天的整体思路，也许有些时候会出现破位，行情反转，但绝大多数的行情更是以震荡为主，只要严格带好止损，严格看好目标，而不是在好的震荡行情里赚几个点就跑，那么，你就完全不用怕什么，赚好几次一次就扫损完了。金仓银撰，请勿抄袭！本人威信jy88cai</body></doc>