<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>990</id><url>http://www.baidu.com</url><source>陆地飞行者mp</source><title>Africa Twin CRF1000L UEK评测! 发自内心的微笑！</title><datetime>2022-10-25 22:10:00</datetime><body>本片写在2016年3月31日！写在澳大利亚时间0点。你千万别指望0-3点还要帮老婆给孩子喂奶能写出什么专业评测，因为专业就没深度了！懂不！问我为什么牺牲睡眠也要写这篇评测？很简单。因为UEK初创1个多月，非双购入也一个多月，在买不到风挡，护杠，箱子架子的情况下，这慢慢的一千公里实在带给作者这个拉力老头太多的快乐和发自内心的微笑。其实我都不知道自己在微笑，还是被别的朋友在悉尼大街上看到我，事后问我为什么笑着骑车，后来又出去磨合拍照发现自己确实是在微笑。。。才发现非双带来的骑行快乐，是发自内心的，甚至是难以发觉的。其实意大利人，新西兰记者，英国用户的豪华制作视频和长篇体验枪文都已经出来满天飞了。我也没看到哪个良心的公众号或者那些往往以动物命名的自媒体踏踏实实的翻译。也许你英语不行，就别去吹自己什么不愿意抄别人的文章。作为一个用户而不是媒体，本人就敢保证觉得是良心+主观的感受。虽说是评测，决不客观，因为客观是客人观的==我一个作者怎么观。对吧！ 以下文Africa Twin有可能缩写成AT不过说到1000公里还写点评测的~可能世界上不多把（不要脸的自己表扬下）反正中国先写的，我就当为国争光了，你们随便骂我。作为全球第一个入手的华人，全球第151位，澳洲第一位车主，为国争光，是鄙人应尽的义务！！ 首先说说这1000公里。其实到写，才971公里~明天早上去溜20公里到车行正好1000。（作者就是这么龟毛）因为悉尼这个鸟地方路窄车多，老婆的PCX送去改装等零件（SP 武川，还没来得及改）。所以这一个月非双在城里骑了600km左右，其中80公里的城市快速路最多占了50公里。之后上周六跑出去南海岸跑了一圈。包括160公里高速，150公路纯山以40公里左右的限速70的公路。基本是这么个构成。 那既然说到拆分了公里了我们就先说说油耗。非双标称18.8的油箱。。。有一次黄灯跳了跑了10几公里加油还是只能加进去15升。。。。这预留的量我也是醉了。油表只有五格其实可以6格大家知道一下就好。电喷的车谁也不想烧干净吸空气对吧。 因为非双可以计trip的平均速度。所以纯城市的话油耗基本在6左右（20-23公里），纯堵车的话6.5不是梦！！但是综合路况的话，一旦平均速度超过33。到40。那么油耗就进了5。如果是一般高速一般乡村旅行平均速度超过40。那么一箱油基本是4-4.2左右。如何你们满意么？明确告诉你们我不满意。。。。因为我天天骑着老婆的PCX城市最多1.9的油耗。。。按照目前非双的排量。功率以及重量，4.5的油耗已经能虐死全部旅行车了。但是作者就是个贱人，你凭什么这么点功率这么多油耗！本田你说你说！！ 顺便一说，我这1000公里一直是98号的壳牌V power。。。。。据一位老本田专家说。。。这车其实低标号更省，反正除了磨合再说吧！ 好了层层递进，说到功率了。这车9x的功率确实荥弱，扭力也勉强及格，重量也不出彩。对于作者这种老头来说。简直太！合！适！了。作者有一群本地澳洲拉力的朋友，以老头为主，各种名山大川世界各地的跑。通通认为手里的油鸟总算可以换了。道理很简单，你跑过长途旅行才知道。一个收放自如缓和的油门和相对合理的推重比，对于严重容易疲劳的右手以及长途的集中力的好处简直不能说。水鸟大家都认为Too much power，而新的KTM根本没啥人买。如果你是真正的长途或者偏越野爱好者，（虽然意大利的视频也是这么说的）但恭喜你，好马识途，常相伴！再也不用800GS用小轮换来的扭力了。 我在跳到年轻人的视角，HSTC牵引力控制。。放到2拧油门就可以轻松翘头了。这马力说真的我都嫌大了！！你跟我说车面？有种放学门口别走！跟你说每天城里走我都提心吊胆的。。。。就怕油门拧大。但是实际上是非双的减速比设定的非常好，离合操作也很拉力，由于270度机器的特性，怠速1500比较低，一档的情况下不论离合与否，油门都很好控制，这还是摆优秀的PGM-FI所赐，但实际上你可以感觉到honda真心对为了越野这事儿做足了功夫。至于后面几档 反正澳洲限速60。。。。4档都快拖档了。。。。。。反正190的时候（这没澳洲警察把）5档还有的是力道，别怪我当时我真有点害怕，注意力全放在防止甩头上（实际上安定性很好），真心没注意表。。大概7000的样子 再说说减震，反正出厂我啥都没动。后面的旋钮是带卡的，也就是说一段一段调的，手感不错，扭起来轻松。总体来说220 230的形成我本来以为和水鸟一样比较宣呼~很软。但是实际上头段不软，让我本来把它当越野的有点失望。后来一想，1000cc的~还要兼顾巡航，太软了高速肯定欢乐多。硬就硬一点吧。但是随着时间的推移。。。我发现这个减震设定的有点意思，不想水鸟那样的营造路感，这个设定反倒是营造舒适。因为实际上前后移动的时候明显能感到长行车带来的软。而高速行驶时候的稳定性更像一个巡航车。作者喜欢犯贱。经常压环岛测试减震，虽然手把和屁股传来的震动很清晰。但是人实际上没那么颠。190的时候在没有稳定器的情况下头一点也不震动。总之AT的减震设定有点奇特，可能我过于期待它是个越野而不是ADV了。总之就是舒适的很。长途必备 接下来零零散散的说一下操控。不管从坐姿上海市感觉上，AT更像越野而不是ADV，毕竟21的前轮在那里，除了1190其他车也没法提供这样的乘坐感。跑起来的话，AT无比的轻巧，说像CRF450可能比较夸张，但是整个摇摆性，超车灵活性以及车把控制，车尾反馈，循迹更像KLR650或者DR650这种大单杠Enduro（拉力车）。但是车身很硬的感觉又有点像KTM690。。。。但是重量绝对不像，这是绝对能感觉出来了。尤其上下车或者掉头的时候。做原地烧胎掉头我还是有点不太敢。。。1个是重，一个是舍不得。总之这灵活性在城里不比其他越野和踏板差。钻空子比水鸟强一些。至于上周跑的那190的速度我实在惊讶！整个车除了风都很安静。完全没有震动和摇摆，感觉好像开80没什么区别。。。当时我怕车飘特意放了注意力在身体上。。。然并卵！ 当然这良好的稳定性，可能是空气动力学所致。 所以呈上起下我们就说空气动力。新西兰记者说，本田吹牛比说做了2000小时以上风洞试验，肯定空气动力很好。于是我天真的认为是和水鸟一样，恩~一定是挡风挡的好！冬天不冷！- -自己骗自己往往是我们骑车人一个通病。不讳直言，这风挡简直一托shit！！- -我身高189。高速的时候870的座高直接打我眼睛的部位。。。。。。。好恶心，被迫换回850座高还要弯腰。。。。。本田就是想让你多花200美金去撞哪个原厂的风挡！新西兰人提醒我，说这原厂高风挡，有噪音，要慎重！好我就不装！我等Givi air flow！！另外一个原因是Givi的要宽些。。。我胖。。。。。肩膀需要呵护！ 回到正题，车子你去试驾。没用的。因为只有使用才能发现问题或者优点！没错我就是慢慢发现的。AT的空气动力学真的很牛鼻！先从这个脑袋说起，这个脑袋的抛风非常的好，虽然窄，但是横向抛风肩膀真的不受到影响。其次你看脑袋两边的小洞，别以为这是摆设，这个东西在减轻整个车头对风的负担之外，请看下图。 整个罩子里面包括油箱前面的塑料板被做成了一个导风带！速度50以上就可以体会冲压近来的风 1/4给腹部顺着油箱下压。3/4的风从肋下传出下洗。提高稳定性，提高坐姿舒适性，提高夏季舒适性同时还有一个绝妙设定，你再看下图！ 没错！悬机就是水箱后面的风扇和外侧黑色导风口！作者在上海号称安吉拖鞋王。。。。从来都是穿着裤衩拖鞋骑大鸟夏天带队进山洗澡。。。。。所以在这边城里基本也是拖鞋裤衩，别跟我说什么安全。。。我就是受不了热！所以我才能发现这个旋机，骑过水鸟的人都知道水鸟是左边水箱被动右边水箱主动风扇的，风扇后面的导风是一个塑料片，所以夏天你千万不要并排停在水鸟正右边，它会吹死你！但是骑车人的腿部基本感觉不到。是个非常精妙的设计。非双真正的空气动力学就在这里了风扇是侧向散热的！你注意，里面是壳子只有外侧有很多空，所以当水温热风扇转起来的时候，风扇是90度左右抛射风的而且转速很高，基本和水鸟一样，骑车人完全不会热（想起来当年33度在熊本，FJR1300的风扇蒸裤裆我就想死）。在来说后面这块满是窟窿的鸡腿板子。这就是空气学的精妙了。当你车子骑起来的时候风扇不转。两个水箱撞风被动散热。这个导风板简直绝了！！！！！！！ 悉尼早晚很冷，穿裤衩明显感觉到。这个板子上中下三个口子均匀的把热风传递到大腿，膝盖尤其是膝盖和小腿！热气会上升，还记不记得刚才那个车头小孔和油箱前板从肋下抛出的下洗气流？正好把热风和上肢隔绝。超级好的设计。要知道。。。长途和拖鞋王都最怕膝盖冷腿冷。适当的调整姿势。。热风顺着大腿和油箱还可以导入档下，哪个爽。。。。。。。然而提醒大家的是。。。。这个设计会在90公里速度后由于前挡板的风压收缩而开始减弱。。。。。110公里后消失殆尽也不是那么完美。总之AT的散热空气动力学作的相当好~并且35的天气下除非停车，风扇也基本不太开启，可能也是拜此所赐。 空气动力一方面。其实非双非常灵活的稳定性是拜低重心所赐。很多人关心马力关心刹车关心减震。别忘了重心才是一切。不然1200GS怎么会有那么灵活的驱动性？本田也是完全领悟到了这一点。用低重心设计换来了昂贵的车架材料轻量化。众所周知直2的机器先天性重心高不可避免。越野车保证高通过性~21 18轮子~220 230的行程让降低整个发动机牺牲cleanrance变成不可能。我们来看看本田是怎么投机取巧的。上图！中间那个方盒子就是电池和全部电路。。。没错缸体前置~本来应该在屁股正下方的的电路和电池挪到缸体后面变速箱的位置。保证了低重心还给820的残疾人座提供了可能！！ 再看这是水箱。没错！为什么非双提供出厂发动机护板，因为整个水箱在后摇臂大轴下面，发动机正后面下面。。。 你没看错~低油壳也左后移动，水泵下置现在明白了吧。真个AT除了车架之外，其他重量都被下移到极限。再配合非常轻的花鼓提供的优异的簧下重量。懂的自然懂~虽然赶不上大鸟的摇摆性。但是操控的灵活性完全不输给大鸟没问题！ 我们在来说刹车反正双碟对双日清~标准的手感，标准的力道反馈没啥说的~前21 90的轮子本来先天刹车力就小~双碟不过分！ABS搞出来几次相当舒适实用！尤其在水磨的水泥地上面。 在来看点细节。单喇叭，反正澳洲用不上，谁想出场有网~加分！！ 机油口和机油尺在电机这边~和底油壳左下移动有关。 后42牙 DID xring的链子估计能扛一阵子！ 这条管子我怎么开在怎么觉得声音和大鸟一模一样。。。。。可能一家出的把。。。。。。反正我估计不会换~声音不错 后单日清 ABS可以单独关掉应付越野！！摇臂也是轻量化的 这是排气下段的小口~一个塑料护板~防烫，里面是三元催化，前后各一个口冲压散热，蛮好的设计！ 后刹车调整非常方便可以看到弹簧，后刹车上面就是外挂的气瓶~提供了230的优异行程 下出双摇篮~机滤小小一个没看什么型号的 比较恶心的是~后腿这边的后刹车油瓶是外挂的。所以说各厂都出了保护配件。。。。。你说何必呢~这个角度能看到气瓶了~有保护套 为了防止你被烫到~还有你的裤脚~本田也是很拼了 神奇的850 870座垫~还有820 840残疾座垫 880 900神奇座垫选择。。。。。。 原理是这样~前面两个卡扣 后面车架上两个卡扣~座垫用钥匙开。座垫本身是快干的~而且海绵非常舒服。尤其是车身重心下移后带来的前座垫的长度~可以让你长途的时候再坐上变很多姿势。舒服！ 你要飞问我有什么缺点。没有巡航我就忍了~配件贵我就忍了！！可你不能把工具包不固定把。。。。。。我还看了说明书就是这样！不！固！定！旁边的皮筋用来固定线束！工具包就这么躺在座垫下面！所以说每次飞台阶的时候。。。菊花下面都回想。。。。。。。。马蛋！！难怪SW会出外挂工具桶。。。。。。。。。。 说道飞台阶。最后再说一下HSTC把。HSTC在左手passing的位置上~每次启动默认都是3格。。。。我理解就是雨天模式。确实换档时候舒服点油门顺点。。。但是下个台阶HSTC要闪好几次也是弱爆了。平时我都用在1格比较舒畅。按住也可以关闭。油耗并没有什么区别。轮胎时300公里自然开的，拉力就是拉力~半夜三点了真写不动了~有什么再补把~感谢萝卜赞助一套箱子。。。。华旅的架子还在路上于是！国产西班牙名牌！shad！！ 我只能说买小了。。。。。。没啥，丑就丑了平时没地方装东西 借这张图片说下骑姿~我跟你说非双的油箱是特别优化的！！站起来顶住~老舒服了~比大鸟好n多~不用KTM那样夹~这两天没事儿我就站着。 你看~站着转弯完全没压力把！！ 我就是拖鞋！脸黑！！ 我就是一肚子肉！随便你们说！顺便说下灯~别问我了这车灯完美范围距离亮度~本田的LED已经没什么说的~不老跑山沟辅助灯都可以省掉了！OK接下来是自恋时间~这组是试拍~服装不到位~接下来周日开始我们会去小环一下澳大利亚~到时候照片和视频请期待吧！！ 首先来个文艺的！！ 还是文艺的~拍片的宋老爷特别文艺~我特喜欢他p我的车！！ Saddle back真是漂亮~可惜后面是私人领地~一个大坡我车子推上去基本累死~话说这么漂亮的澳洲~有人要来骑车赶进后面加我威信阿！！ 后面这张比较好看~肚子不明显~矮石墙号称文艺之王！！ 悬崖边上也蛮好玩的！ 我真是憨厚老实的相貌~ 这张更没肚子~我很满意！ 小蛮腰 为了这张我在长草里面骑了3圈~顺便以说。。。。草上真可以飞了。。。。。越野能力真心和减震的稳定性矛盾。。。越野能力太好！ 宋先生也是b格高的1b~为了好看选线都那么cool！！！ sony AS200~ 严肃一把 你看到这张了么！用来作为全文的结尾特别特别合适！因为我当时高兴的在唱歌！全程都是笑得！非双~我不敢说好不好车~反正对我来说~发自内心的微笑也许就是一种幸福！评测终！谢谢观赏！PS帽子到了~配不配车？ 做个小广告~ moto8南半球第一个基地 悉尼驿站！作为世界旅行者的热衰减团队，n早圈子很多人都说老张你干啥不弄个旅行咨询公司，专门带我们摩旅爱好者到处骑车去？大家都知道，出国旅行尤其是咱们这些重视在路上体验的摩友来说，对于机票，通勤，签证，保险，租车，路线安排，安全保障，订酒店，沿途游览这些麻烦事情都是很头疼的。有时是语言不通有时是信息不透明。大家不想让自己愉快的骑行变成不愉快的回忆，同时大量的摩友又很想走出去看看世界，享受一番不一样的旅行！怎么办？于是作者和国内一位非常有实力的资深摩友联合成立了 UEK Ultimate Explorer Knighthood（终极探索骑士团）。我们提供的服务很简单！就是帮助广大摩友解决一切上路所需，让大家Just Enjoy Ride！！简单享受骑行！UEK目前基地1000平米设立在悉尼机场出口。自有车辆10余台重型机车、2辆专业后勤保障车。并有3位资深领队和户外保障者。我们会在澳大利亚为广大摩友提供一切骑行周边服务。只有你想不到，没有我们做不到。根据广大摩友和媒体的要求。澳洲穿越大本营 Ultimate Explorer Knighthood（终极探索骑士团）第二季度就开始正式接待国内车友和团体了。咨询方式之后会在合作媒体放出。。。也可以偷偷来找我索要资料哈哈哈~目前从澳洲本地的摩旅，巡游，专业荒漠穿越开始。未来会在国内，意大利，德国和美国开设大本营。正正经经的把积累的宝贵知识变成服务呈现给广大车友摩友了！欢迎全球华人来澳洲骑车！也希望更多国人走出来用车轮征服五湖四海。让我们一起享受澳洲蓝天阳光美景和世界级的骑行体验！尽请期待！</body></doc>