<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>992</id><url>http://www.baidu.com</url><source>文若河演讲</source><title>演讲专家谈公务员面试答题技巧</title><datetime>2022-04-14 08:09:00</datetime><body>公务员面试马上就要来了，公务员面试（在此主要谈结构型面试）的题目各种各样、五花八门，如果指望着背答案、背模板，想在面试中有一个好的表现是不可能的，再说，我们的脑子也不是电脑，那么多题目也不可能一一背下来。怎么办呢？我们有必要对面试题目进行分类，了解每类题目要测试的重点是什么，集中全力攻破这些重点，在面试时再根据具体的题目，灵活展现，应该可以有一个上佳的表现。公务员面试的题目，可以分为八大类，分别是：自我认知题型、社会认知题型、应急应变题型、沟通协调题型、计划组织题型、言语理解题型、演讲题型、情景模拟题型。我们先来看第一种题型的答题技巧。一、自我认知题型自我认知题型，实际上就是给自己画像，向考官介绍自己，最大限度地展现自我的优势、特点、长处，使考官对你有一个更直观、更全面、更深入的了解。（一）解答自我认知题型的注意事项自我认知题型应该是比较好答的，因为自己介绍毕竟不会出现无话可说、不知从哪里讲起的尴尬，但是要答好这类题目，也不是那么轻而易举的事情，首先在答题的时候要注意以下几点:1、切合要求咱们进行的是公务员面试，就必须要熟悉对公务员的基本要求，在答题的时候努力去切合这些要求，这样你才能给考官留下一个比较好的印象。当然，工作以后我们还是要按照这些要求去做，文老师在这里不是教大家做假，因为今天咱们讲面试，咱们就主要谈面试，其他的暂不涉及。那么，对公务员的基本要求是什么呢？应该是：谦虚谨慎、沉着冷静、胆大心细、敢于承担责任、团结而顾全大局、服从上级。所以，咱们在做自我陈述、自我介绍的时候要尽量把这些要求融合在自己的答案中，要向考官展现自己积极、乐观、不骄不躁、原则性强;有较强的组织能力、沟通能力和应急能力等特点，不要把自己介绍得太有性格，像“愤青”一样。那样做，或许你的初衷是为了引起考官的注意，但实际效果并不好。2、内容积极据我了解，在座的朋友，有一部分是以前有工作，但是因为各种各样的原因吧，觉得考公务员更好，更适合自己。那么，这类朋友，你们在做自我陈述、自我介绍的时候要特别注意，如果你们拿到这样的题目：“你为什么要报考这个岗位？”那么你的答案必须是积极的，而不能是消极的，不能谈自己以前的工作不好、怀才不遇、工资不高、甚至受排挤等等，如果谈这些，你给人留下的印象就是斤斤计较、不好合作，是消极的印象。3、注意禁忌回答自我认知题型有一个禁忌，就是不能透露自己的姓名、毕业院校等信息。 在日常我们比较常用的自我介绍方法是“姓名释意法”，比如我，文老师在做自我介绍的时候会这样说：大家好，我叫文若河，文采飞扬的文，大智若愚的若，口若悬河的河，我是“张嘴就来”演讲力培训机构的首席讲师。在日常交往中，这么介绍自己是完全可以的，而且还是比较不错的做法，但是，在公务员面试的时候你绝对不能这样说：各位考官好，我叫李欣，木子李，欣欣向荣的欣，我毕业于北京大学。要这么说，你就死定了。你进门向考官鞠躬问好之后，只能说：各位考官好，我是第几号考生。这是在回答自我认知题型时的禁忌，大家一定要注意。那可能有同学说，做自我介绍，我最擅长的就是解释名字了，现在，名字不能讲，毕业院校也不能说，那么我真不知道该怎么讲了。接下来，文老师告诉大家，我们可以从以下几个方面着手准备：（二）自我认识题型的准备方向首先，我要和大家介绍一下我们面试答题的统一模板。这个模板是我潜心研究的结果，是对包括公务员面试在内的所有当众讲话都适用的一个固定模式。其他机构的面试辅导，可能更多的偏重于对真题的解析，但我认为，你会了一千道真题，面试的时候遇到的可能会是1001道题，掌握方法最关键。这个模板我把它称为“演讲一阳指”。 “开场白”有十种方法供选择；“主体”有六种基础方法和三种升级方法供选择；“结尾”是“承接句”+“中心句”+结束句的三部曲的固定模式。以上就是“一阳指”的整体示意。因为我们是面试，所以，没有标题。称谓是各位考官，在答第一道题的时候可以说：“大家好”，在后面答题的时候就没必要次次问候了，那样会显得十分滑稽。然后，就是开场白、主体和结尾。除了演讲类型题目之外，我们回答其他类型题目时，开场白和结尾要相对简单，不可过于繁赘。好了，有了这个模板，下面我们看看，怎么用这个模板来整合我们的答案。1、你有哪些优势？回答这样以及与之类似的题目，我建议大家在主体部分采用三点论的方法。（讲解三点论的内容）下面，我给出这道题的参考答案。大家一定要注意，面试题目是没有标答的，我给出的，只是一个方向，一个参照。【参考答案】各位考官：大家好！作为一名普普通通的应届大学毕业生，我认为自己比较突出的优势有以下三点：第一、爱学习。当今时代是一个日新月异、飞速发展的时代，只有不断学习新的知识，不断丰富自己、提升自己，才能跟上时代发展的节拍，才能更好地胜任本职工作，更好地服务社会，服务大众。在大学期间，我学习非常刻苦，成绩优异，连续四年获得一等奖学金。在学好专业课的同时，我还学了二学历，并利用寒暑假的时间参加社会实践活动，全面提升自己的综合素质和能力。第二、能吃苦。我来自己农村，是在艰苦的环境中成长起来的。所以，我特别能吃苦，特别能忍耐，无论遇到什么困难，顶着多大的压力，我都能想法设法去克服、去解决。不怕吃苦、能吃苦，这是艰苦生活赐予我的宝贵财富。第三、好交往。我待人热情、谦虚、诚恳，善于替别人着想，从不斤斤计较，老师和同学们都说我这个人实在，好交往。以上，就是我的比较突出的优势，今后，我将努力做到更好。我的回答完毕！大家看，在谈自己优势的时候，最好用一个词或者一句话，把自己优势的核心先概括出来，先给考官一个总体的印象，这是骨架。然后，再用生动的，有说服力的事实去充实、丰满自己的优势，这样，我们这个人就有血有肉、与众不同了，考官听起来就非常清楚、明白了。本文选自文若河老师“公务员面试训练营”讲义，转载请注明作者和出处。作者联系邮箱：wenruohe@126.com</body></doc>