<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>993</id><url>http://www.baidu.com</url><source>主流媒体-媒体平台</source><title>民政部回应河北局地灾害损失惨重:有主客观原因</title><datetime>2022-07-26 17:16:00</datetime><body>原标题:民政部回应河北局地灾害损失惨重：有主客观原因 图片说明：河北大贤村受灾现场。张鹏翔摄国家减灾办副主任、民政部救灾司副司长杨晓东今日表示，此次河北洪涝灾害损失严重有其主、客观原因。客观原因包括，降雨范围广、强度大、峰值高，地势比较险峻，居民居住较分散，通讯预警不畅，以及地方防洪能力不足；主观原因则在于，一些干部群众包括企业员工防洪意识比较薄弱，缺乏防洪避险经验，个别地方的领导干部在责任落实上不到位，重视不够等。民政部定于今日举行例行新闻发布会，简要通报二季度民政重点业务工作进展及三季度相关工作安排；主要发布当前汛期灾情和民政救灾工作进展并答问。现场有媒体提到，因为最近大家都关注到河北的灾害尤其严重，最新的数字是130人死亡、110人左右失踪，在我国今年6月份以来的死亡和失踪人口比例中都占了很大的部分，河北省这次这么大的情灾害到底怎么发生的？主要责任在哪儿？今后如何避免类似的问题发生？杨晓东表示，“7月18日以来，河北这几个地方灾害损失惨重，超过我们的预想。灾害发生以后，大家从媒体上看到的和我在灾区实际看到的一样，灾区各级党委、政府全力以赴开展各项救灾工作，特别是广大基层干部、解放军、武警部队、消防官兵、公安干警和民兵预备役人员不怕疲劳、连续作战，做了大量的工作，承担了大量急难险重的任务，付出了艰辛的努力，形成了军地联动的强大合力，为抢救人民群众生命财产、减轻灾害损失做出了巨大贡献。但是防灾、抢险救灾工作中依然存在一些薄弱环节和不足，有其主、客观原因。”杨晓东解释，客观上，今年河北遭受的此次降雨确实范围广、强度大、峰值高，很多地方降水超过历史数据。这是客观原因之一。第二，河北一些乡镇地处山区，地势比较险峻，居民居住也很分散，加上强降雨、山洪来临的时候，尤其是晚上大量的群众来不及转移，也造成了人员的伤亡。第三，强降雨造成部分地区通讯、电力、交通中断，通讯预警不畅，信息不能及时发出，延误了转移和搜救时间。第四，地方防洪能力不足。一般南方地区经常遭受洪涝灾害，这些地方无论基层干部还是群众，在防御洪水这方面的意识和经验还是要充分得多，而河北这些地区从1996年8月洪灾以来已经20年没有遭受过这种强度甚至次于这种强度的洪水，因此，防洪能力严重不足。在一些山区乡镇可以看到，一些小河沟、小河道支流众多，平时都是干涸的，大家可能对治理的必要性认识不足，遇到强降雨时防洪行洪能力特别差。而这些乡镇村庄的房屋，建设的时候也因为经济欠发达的原因，抗洪能力比较差。因此河北倒损这么多房、伤亡人员比较多。房屋设防水平也是一个很大的问题。 另外，杨晓东表示，就主观原因而言，第一，这些地方多年没有发生这么大的洪水，一些地方干部可能有麻痹大意的思想，一些干部群众包括企业员工防洪意识也比较薄弱，缺乏防洪避险经验，加之人为滥采乱挖、侵占河道、泄洪道修路建房，造成行洪能力差。第二，个别地方的领导干部在责任落实上不到位，重视不够，预判不足，对险情应对不力、处置不当，防范措施不到位，怀有侥幸心理，工作当中存在这些薄弱环节。杨晓东提到，对于在抗洪救灾当中工作不力的一些领导干部和工作人员，河北省委、石家庄市委、邢台市委已经作出了初步的组织处理，下一步经过调查，分清责任，必将进行严肃的追责，相信地方党委政府会给社会公众一个答复。此外，关于灾情信息，杨晓东谈到，地方报送信息的时候依托于现代化技术手段，当然这是必须的，可是在脆弱的灾害环境当中，相应的一些工作系统失灵会带来灾情报送和发布上的问题。杨晓东解释，河北的情况也是跟主、客观原因有关。主观上，因为这些地方多年未受灾，虽然我们在大力加大灾害信息员的培训，可是很多基层的灾害信息员缺乏实际的操作和历练，应该说相关的工作水平还有待提高，特别是灾害来临以后基层的干部忙于抢险救灾转移群众，也造成了报送不及时。第二，因为山区道路、电力通讯的中断，相应的报灾、核灾受到严重影响，只有地方的救灾工作组进入重灾区以后各种灾情才陆续报送上来。杨晓东强调，针对这种灾情报送不及时的情况，已经要求各地民政部门严格按照民政部7月19日下发《关于进一步规范和加强灾情报送工作的紧急通知》，要求对于灾区交通、电力通讯中断情况马上组织人员采取各种办法进入到重灾乡镇和村庄，及时核查上报灾情，系统中断的地方可以电话口头报灾。同时，对于救灾工作不到位，特别是避险转移不及时的问题，我们强调各地要牢固树立“防大汛、抗大洪、抢大险、救大灾”的意识，按照国家减灾委《关于扎实做好山洪地质灾害避险转移确保人民群众生命安全的紧急通知》要求，坚决果断做好受灾群众或者可能遭受灾害威胁群众的转移，宁可十防九空，也不可心存侥幸。</body></doc>